<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// Portion of this file is inspired from the  GForge Command-line Interface
// contained in GForge.
// Copyright 2005 GForge, LLC
// http://gforge.org/
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
//
// $Id$
//
// Written by Marc Nazarian 2006, CodeX Team, Xerox
//

-->
  <chapter id="Installation">
    <title>Installation</title>

    <para>Pour installer le client en ligne de commande CodeX, 
    vous devez disposer de PHP installé sur votre machine. La 
    dernière version de PHP4 ou PHP5 est grandement recommandée. 
    PHP doit également avoir été compilé sans le paramètre 
    --disable-cli pour pouvoir être exécuté en ligne de commande.</para>

    <para>Vous devez vérifier dans quel répertoire se trouve 
    l'exécutable PHP installé sur votre machine. Le répertoire 
    est celui spécifié lors de la compilation de PHP (si aucun 
    préfixe n'a été spécifié, celui par défaut est /usr, 
    l'exécutable PHP devrait donc se trouver dans /usr/bin/php).
    <tip>
        <title>Comment savoir ou se trouve l'exécutable PHP ?</title>
        <para>Vous pouvez vérifier dans quel répertoire PHP est 
            installé en executant la commande suivante :
            <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
# which php
/usr/bin/php
            </programlisting>
            Dans ce cas, l'exécutable PHP est /usr/bin/php.
        </para>
    </tip>
    </para>

    <para><note>Si vous prévoyez d'utiliser le client en Ligne de Commande 
    pour administrer une installation de CodeX via une connection HTTPS, 
    vous devez compiler PHP avec l'extension CURL (en utilisant l'option 
    --with-curl dans le script de configuration).</note></para>

    <para>Une fois que PHP est proprement installé, vous pouvez télécharger 
    et décompresser le client en ligne de commande dans un répertoire sur 
    votre machine locale.</para>

    <para>Après avoir décompressé le client en ligne de commande, vous devez 
    éditer le fichier $PREFIX/codex.php (où $PREFIX est le répertoire dans 
    lequel le client a été décompressé) avec votre éditeur préféré et modifier 
    les choses suivantes :
    <procedure>
        <step>
          <para>Changer la première ligne, qui est : 
            <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
#!/usr/bin/php -q
            </programlisting>
            pour la faire pointer sur le chemin de l'exécutable PHP de votre machine. 
            (si il est différent de /usr/bin/php)
          </para>
        </step>
        <step>
          <para>Trouver la section Configuration dans le script (délimitée par des commentaires) 
                et modifier les constantes suivantes :
                <para>
                <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
                 <listitem>
                    <para>NUSOAP_DIR: Pointe vers le répertoire d'installation 
                        de la librairie PHP NuSOAP. Une copie de cette librairie 
                        se trouve dans le répertoire $PREFIX/nusoap/.
                    </para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                    <para>CODEX_CLI_DIR: Pointe vers le répertoire dans lequel se 
                        trouvent les fichiers nécessaires au client. Habituellement, 
                        il s'agit de $PREFIX/include/.
                    </para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                    <para>WSDL_URL (optionel): l'URL du WSDL de votre serveur CodeX SOAP. 
                        L'URL est très certainement http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/soap/index.php?wsdl. 
                        Vous pouvez vérifier l'exactitude de l'URL en la tapant dans votre navigateur, 
                        vous devriez alors obtenir un fichier XML renvoyé par le serveur.
                        Si les variables ne sont pas affectées, le client essaiera d'utiliser 
                        le WSDL spécifié dans la variable d'environement CODEX_WSDL.
                    </para>
                 </listitem>
                </itemizedlist>
                </para>
          </para>
        </step>
        <step>
          <para>Assurez-vous que le script codex.php ait bien les droits d'exécution. 
                Sinon, donnez-les lui en exécutant la commande suivante :
                <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
chmod +x $PREFIX/codex.php
                </programlisting>
          </para>
        </step>
    </procedure>
    
    <para>
        Quand tout est installé correctement, vous pouvez tester l'installation 
        pour voir si tout fonctionne correctement. Pour cela, essayer de vous 
        connecter au serveur en exécutant la commande de "login". Placez-vous 
        tout d'abord dans le répertoire dans lequel vous avez décompressé le 
        client, et exécutez la commande suivante :
        <example>
            <title>commande de login</title>
            <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
[mnazaria@linux codex cli ]$ ./codex.php -v login --username=(votre nom d'utilisateur) --password=(votre mot de passe)
CodeXSOAP::Connecting to the server http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/soap/index.php?wsdl...
CodeXSOAP::Connected!
CodeXSOAP::Executing command login...
Logged in as user (your user) , using session string MTAyLSotMTEyMzA4Mjg5My0qLTEyNy4wLjAuMS0qLU51U09BUC8wLjYuOSAoMS4xLjEuMSk=824c9f9010931f7872f4b9826c460ed3
Logged in.
            </programlisting>
        </example>
     </para>
    </para>

    <para>Le message peut varier selon la configuration de votre serveur.
        Si vous obtenez une erreur ressemblant à : 
        "Fatal error: wsdl error: HTTP ERROR: Couldn't open socket connection to 
        server http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN; prior to connect().",
        cela veut dire que votre ordinateur n'arrive pas à se connecter au 
        serveur CodeX. Dans ce cas, vous devez vous assurer que l'adresse du serveur est 
        correcte et que vous pouvez bien vous connecter au serveur depuis votre ordinateur. 
    </para>

  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_CLI.xml" "book" "chapter")
End:
-->

