<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX / CodeX Team, 2001-2002. All Rights Reserved
// http://codex.xerox.com
//
// 
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
<chapter id="BecomingACodeXCitizen">
  <title>Devenir un utilisateur CodeX</title>

  <section id="ClassesOfCitizens">
    <title>Les classes d'utilisateurs</title>

    <para>Avant d'aborder les explications concernant le processus
    d'enregistrement d'un utilisateur, il est utile de passer en revue
    les différentes classes d'utilisateurs de CodeX. Il en existe
    quatre :</para>

    <itemizedlist mark="bullet">
      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Les utilisateurs
	anonymes</emphasis> : il s'agit là des utilisateurs qui visitent
	CodeX pour la première fois ou qui n'ont pas pris la peine de
	se connecter en arrivant sur la page d'accueil. Par défaut,
	les utilisateurs anonymes peuvent parcourir le site CodeX
	mais de nombreux services et ressources CodeX ne leur sont pas
	accessibles (par exemple l'accès aux logiciels eux-mêmes, les
	fonctions de surveillance, etc&hellip;). Nous vous conseillons
	donc vivement de vous enregistrer sur CodeX si vous voulez en
	tirer le meilleur parti.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Les utilisateurs
	enregistrés</emphasis> : une fois votre compte utilisateur
	enregistré (voir plus bas) vous pouvez utiliser votre nom
	d'utilisateur et votre mot de passe pour vous authentifier
	auprès de CodeX. Les utilisateurs enregistrés ont accès à tous
	les projets de CodeX sauf si l'administrateur du projet en a
	décidé autrement. Ils bénéficient aussi d'une page
	personnelle, de la capacité à surveiller des forums et des
	paquets logiciels et de la notification par email des mises à
	jour des artefacts (bugs, tâches,...) dans lesquels ils sont
	impliqués, etc&hellip;</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Les membres d'un
	projet</emphasis> : ce sont les utilisateurs participant aux
	activités d'un projet hébergé sur CodeX. Pour devenir membre
	d'un projet vous devez d'abord devenir utilisateur enregistré
	et, ensuite, demander à l'administrateur du projet de vous
	admettre parmi les membres. Les membres d'un projet sont la
	plupart du temps membres de l'équipe de projet mais ne sont
	pas nécessairement des développeurs. Ils peuvent être en
	charge de l'activité de support ou de contrôle qualité, de la
	gestion de la documentation ou de la gestion du projet
	lui-même. Les membres d'un projet se voient souvent assignés
	des droits différents par l'administrateur du projet selon
	leur rôle (voir <xref linkend="ProjectAdministration" /> pour
	plus de détails).</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Les administrateurs d'un
	projet</emphasis> : les utilisateurs enregistrés qui créent un
	nouveau projet sur CodeX héritent du rôle d'administrateur de
	ce projet.Les administrateurs d'un projet disposent des pleins
	pouvoirs sur ce projet sauf en ce qui concerne la suppression
	complète d'un projet - une chose très rare - que seuls les
	administrateurs du site peuvent faire. A n'importe quel moment
	dans le cycle de vie du projet, l'administrateur historique du
	projet peut assigner (ou révoquer) ce même rôle à d'autres
	membres du projet.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Les utilisateurs
	restreints</emphasis> : il s'agit là de membres ou
	d'administrateurs de projet dont les droits d'accès sont
	restreints : ils n'ont accès qu'aux projets dont ils sont
	membres et ne voient pas les autres projets quels qu'ils
	soient. Ce rôle particulier est en général activé sur les
	sites CodeX mêlant utilisateurs internes et externes sur le
	même serveur dans le but de cantonner les utilisateurs
	uniquement aux projets dans lesquels ils ont une
	responsabilité.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

  </section>

  <section id="UserRegistration">
    <title>Enregistrement des utilisateurs</title>

    <para>Comme suggéré plus haut, la première chose à faire pour un
    nouveau venu sur CodeX consiste à créer son propre compte. Créer
    son propre compte ne vous engage aucunement à héberger vos projets
    sur CodeX mais vous donne plus de possibilités lorsque vous
    parcourez le site et permet à CodeX de personnaliser les
    informations qui vous sont présentées.</para>

    <para>S'enregistrer sur CodeX est simple et rapide :</para>

    <procedure>
      <step>
	<para>Sélectionner le lien &#34;Nouveau compte&#34;.</para>
      </step>

      <step>
	<para>Remplissez les champs suivants (ceux marqués d'un
	astérisque sont obligatoires) :</para>

	<substeps>
	  <step>
	    <para><emphasis role="bold">Nom de login</emphasis> : votre
	    nom d'utilisateur. A noter que sur certains systèmes CodeX
	    connectés à un annuaire d'entreprise le nom d'utilisateur
	    peut être imposé (voir plus loin).</para>
	  </step>

	  <step>
	    <para><emphasis role="bold">Mot de passe</emphasis> : 6
	    caractères minimum à répéter deux fois pour éviter toute
	    erreur de frappe.</para>
	  </step>

	  <step>
	    <para><emphasis role="bold">Nom complet</emphasis> :
	    rappelez-moi votre nom&hyphen; s'il vous plaît.</para>
	  </step>

	  <step>
	    <para><emphasis role="bold">Adresse email</emphasis> :
	    suivant la configuration du site les adresses emails
	    considérés comme valides peuvent se limiter au domaine
	    &SYS_ORG_NAME; ou à l'un de ses sous-domaines. Vérifiez
	    bien que votre adresse email est correcte faute de quoi
	    vous ne recevriez pas la demande de confirmation de votre
	    enregistrement.</para>
	  </step>

	  <step>
	    <para><emphasis role="bold">Fuseau horaire</emphasis> :
	    choisissez le fuseau horaire dans lequel vous vivez. C'est
	    une information importante car CodeX stocke tous ses
	    marqueurs de temps en temps universel (GMT) et s'appuie
	    sur le fuseau horaire fourni par l'utilisateur pour
	    présenter les dates et heures en temps local sur les
	    différentes pages Web.</para>
	  </step>

	  <step>
	    <para><emphasis role="bold">Annonces site</emphasis> :
	    cochez cette case si vous souhaitez recevoir les
	    informations concernant les mises à jour du site CodeX. Le
	    trafic est très faible et nous vous recommandons vivement
	    de cocher cette case. Les notifications reçues traitent
	    des nouvelles fonctionnalités disponibles, des plages
	    d'indisponibilité pour raison de maintenance, des
	    évènements importants dans la vie du site,
	    etc&hellip;</para>
	  </step>

	  <step>
	    <para><emphasis role="bold">Annonces site
	    supplémentaires</emphasis> : cochez cette case pour
	    recevoir des messages moins importants concernant la vie
	    du site. Vous pouvez cocher cette case sans crainte d'être
	    submergé de messages car le trafic est extrêmement
	    réduit.</para>
	  </step>
	</substeps>
      </step>

      <step>
	<para>Peu après avoir validé l'enregistrement de votre compte
	utilisateur un email doit vous parvenir vous demandant
	confirmation. En cliquant sur l'URL contenu dans ce message,
	vous ferez apparaître un formulaire vous demandant à nouveau
	votre nom d'utilisateur et votre mot de passe. S'ils
	correspondent bien à ceux que vous avez initialement choisis,
	votre compte utilisateur est définitivement validé et vous
	êtes désormais connecté à CodeX.</para>
      </step>
    </procedure>

    <tip>
      <title>Coup de pouce : serveur CodeX relié à un annuaire d'entreprise</title>

      <para>Si votre serveur CodeX est connecté à un annuaire
      d'entreprise le processus d'enregistrement est encore plus
      simple : il vous suffit de taper votre nom d'utilisateur LDAP et
      votre mot de passe et CodeX extraira automatiquement le reste
      des informations vous concernant dans l'annuaire : adresse email,
      nom complet, etc&hellip;</para>
    </tip>

    <para>Ce processus d'enregistrement en deux étapes a été mis en
    place pour des raisons de sécurité. En supposant qu'un utilisateur
    crée un compte avec une fausse adresse email, le message ne lui
    parviendra pas et la validation du compte ne pourra se faire. Pour
    les sites situés derrière un pare-feu cela implique aussi qu'un
    compte ne peut-être validé depuis l'extérieur.</para>

    <tip>
      <title>Coup de pouce : que faire si j'oublie mon mot de passe ou mon nom d'utilisateur ?</title>

      <para>Tout d'abord ne paniquez pas et, surtout, ne créez pas un
      nouveau compte dans la foulée. Si vous avez oublié votre mot de
      passe, allez sur la page de connexion au site CodeX et suivez le
      lien [Mot de passe perdu ?]. Un formulaire apparaît qui vous
      demande votre nom d'utilisateur. Après l'avoir soumis vous
      recevrez un email contenant un URL. Après avoir suivi cet URL et
      avoir choisi un nouveau mot de passe, vous pourrez à nouveau
      accéder au site.</para>

      <para>Et que se passe-t-il si j'ai aussi oublié mon nom
      d'utilisateur ? Là ça devient sérieux ! Dans ce cas utilisez la
      boîte de recherche par mots-clés, sélectionnez l'option
      "Utilisateurs", tapez tout ou partie de votre nom de famille et
      voyez si les résultats retournés vous permettent de retrouver
      votre nom d'utilisateur. Si oui appliquez alors la procédure en
      cas de perte de mot de passe, si non contactez l'administrateur
      du site.</para>
    </tip>
  </section>

  <section id="LoginAndPersonalPage">
    <title>Connexion et page personnelle</title>

    <para>Pour vous connecter au site CodeX, rendez vous sur l'URL
    <ulink
    url="http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/">http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;</ulink>
    et cliquez sur le lien &#34;Se connecter&#34;. Après vous être
    authentifié, CodeX vous présente votre Page Personnelle (<xref
    linkend="FigureThePersonalPageOfACodeXUser" />. Vous pouvez à tout
    moment retourner sur cette Page Personnelle en sélectionnant le
    lien &#34;Ma Page Personnelle&#34; dans le menu CodeX.</para>

    <para>Votre page personnelle est une plaque tournante à partir de
    laquelle vous pouvez rayonner vers d'autres espaces de travail et
    d'information de CodeX. Vous y trouverez les artefacts (bugs,
    tâches, etc...) qui vous sont assignés ou que vous avez
    soumis. Vous pouvez ainsi très facilement suivre l'évolution des
    artefacts dont vous êtes en charge dans vos projets ou ceux que
    vous avez soumis à d'autres projets et que vous êtes impatient de
    voir traités.</para>

    <figure id="FigureThePersonalPageOfACodeXUser">
      <title>La page personnelle d'un utilisateur CodeX</title>
      
      <mediaobject>
	<imageobject>
	  <imagedata format="PNG"
		     fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_mypersonalpage.png" />
	</imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>CodeX vous permet de personnaliser votre page à votre convenance. 
    Le contenu de la page est fourni par des <emphasis>widgets</emphasis>. 
    Tous les widgets peuvent être déplacés (1), fermé ou supprimé (2). Certains d'entre eux 
    peuvent fournir un flux rss (3) ou des préférences peuvent être choisies (4).</para>
    
    <para>Les widgets peuvent être ajoutées grâce au lien "Ajouter des widgets" (5). 
    Voici une liste non-exhaustive de widgets disponible pour votre page personnelle :</para>
    
    <itemizedlist mark="bullet">
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Fichiers sous surveillance</emphasis> liste les fichiers que vous surveillez, par projet. Pour interrompre la surveillance il vous suffit de
    cliquer sur la corbeille
    (<inlinemediaobject><imageobject><imagedata format="PNG"
    fileref="../../icons/trash.png"
    /></imageobject></inlinemediaobject>) à côté de l'item
    concerné.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Forums sous surveillance</emphasis> liste les forums que vous surveillez, par projet. Pour interrompre la surveillance il vous suffit de
    cliquer sur la corbeille
    (<inlinemediaobject><imageobject><imagedata format="PNG"
    fileref="../../icons/trash.png"
    /></imageobject></inlinemediaobject>) à côté de l'item
    concerné.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Mes artefacts</emphasis> liste les artéfacts soumis par vous ou qui vous ont été assignés, par projet.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Mes favoris</emphasis> liste vos pointeurs favoris (pointeurs sur vos pages préférées de CodeX ou externes). 
        A
        noter que ces pointeurs peuvent être très sophistiqués. Ils
        permettent par exemple de mémoriser une requête multi-critères
        effectuée sur un outil de suivi. Enfin on trouve aussi sur cette
        page la liste des projets auxquels vous appartenez. Cliquer
        sur l'un de ces projets vous renvoie vers la Page de Sommaire de
        ce projet.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Mes projets</emphasis> liste les projets auxquels vous appartenez. La sélection d'un de ces projets
        vous amène au sa page sommaire.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Sondages</emphasis>: Sondage site en cours auxquels vous n'avez pas encore participé.
        </para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>...</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>

  <section id="AccountMaintenance">
    <title>Gestion de compte</title>

    <para>Lors de la phase d'enregistrement vous avez fourni un
    certain nombre d'informations vous concernant. Ces informations
    peuvent être modifiées à tout moment en sélectionnant le lien
    &#34;Mon compte&#34; dans le menu de CodeX.</para>

    <para>La plupart des informations modifiables sur la page &#34;Mon
    compte&#34; vous paraîtront évidentes. Nous voulons cependant
    attirer votre attention sur certaines d'entre elles :</para>

    <itemizedlist mark="bullet">
      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Voir mon profil de
	compétences</emphasis> : un utilisateur peut publier son CV sur
	CodeX. Le but est de permettre aux autres utilisateurs de
	mieux vous connaître vous et votre expertise technique.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">&#34;Souviens-toi de
	moi&#34;</emphasis> : par défaut , votre session de travail
	courante sur CodeX s'achève dès que vous stoppez votre
	navigateur Web. Au prochain démarrage vous devrez à nouveau
	vous identifier. En cochant cette case vous demandez à CodeX
	de se souvenir de votre identité entre deux sessions de
	travail à moins, bien sûr, que vous ne vous déconnectiez
	explicitement en utilisant le lien &#34;Se
	déconnecter&#34;. Pour des raisons de sécurité nous vous
	recommandons de n'utiliser cette fonctionnalité que si vous
	disposez d'une machine personnelle.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Séparateur CSV</emphasis>:
          CodeX vous permet d'importer et d'exporter des données de vos projets
          (Voir <xref linkend="ProjectDataExport" /> pour plus de détails).
          Le format d'import et d'export utilisé est le format CSV.
          Comme la norme CSV n'est pas implémentée de la même manière dans tous les 
          logiciels, vous avez la possibilité de définir votre séparateur CSV.          
          Les différents séparateurs disponibles sont :
          <itemizedlist mark="bullet">
            <listitem><para>la virgule (,) : le séparateur par défaut.</para></listitem>
            <listitem><para>le point-virgule (;) : utilisé par défaut par la version française d'Excel.</para></listitem>
            <listitem><para>tab (tabulation).</para></listitem>
          </itemizedlist></para>
      </listitem>
      
      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Clés SSH partagées</emphasis> : ce
	champ se rapporte au service Compte Shell. Lorsque vous êtes
	utilisateur enregistré, le serveur CodeX vous offre un compte
	shell personnel qui utilise le même nom d'utilisateur et le
	même mot de passe que le compte Web. Pour automatiser la
	procédure de connexion à ce compte vous pouvez partager votre
	clé publique SSH avec CodeX. Ainsi vous vous éviterez la
	saisie systématique d'un nom d'utilisateur et d'un mot de
	passe. Plus de détails sur <xref linkend="ShellAccount"
	/></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </section>
</chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

