<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: CodeXSiteOverview.xml 1298 2005-01-04 13:13:21Z guerin $
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
  <chapter id="CodeXSiteOverview">
    <title>Vue d'ensemble du site CodeX</title>

    <para>CodeX est un site Web de &SYS_ORG_NAME; accessible à l'URL
    <ulink
    url="http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;">http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/</ulink>. Pour
    utiliser le site CodeX vous pouvez utiliser votre navigateur
    favori<footnote><para>CodeX utilise du HTML standard et très peu
    de Javascript. Il est supporté sur Netscape 6/7, IE 5/6, Mozilla
    et Firefox. D'autres navigateurs comme Opera ou Konqueror
    fonctionnent également. CodeX utilise peu de graphisme et il est
    donc utilisable par des navigateurs spécialisés comme ceux destinés
    aux personnes malvoyantes.</para></footnote>. CodeX est un site
    riche et ce guide de l'utilisateur va vous accompagner dans la
    découverte de l'ensemble des services disponibles. Pour vous aider
    à retrouver votre chemin dans cette panoplie de services, la <xref
    linkend="FigureCodeXWebPageFlowChart" /> vous en donne une vue
    d'ensemble et le chemin à emprunter pour accéder à un service
    particulier.</para>

    <section id="CodeXHomePage">
      <title>Page d'accueil CodeX</title>

      <para>La page d'accueil est divisée en quatre parties (voir la <xref
      linkend="FigureTheCodeXHomePage" />) :</para>

      <procedure>
        <step>
          <para><emphasis role="bold">Le menu principal de
          CodeX</emphasis> : sur la partie gauche de l'écran ou au
          sommet selon le thème graphique employé.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Une courte introduction à
          CodeX</emphasis> : la partie centrale supérieure présente le
          site CodeX en quelques points clés et fournit des pointeurs
          vers des documents ou des services importants.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Les dernières nouvelles de
          CodeX</emphasis> : la partie centrale inférieure montre en
          permanence les dix nouvelles les plus récentes concernant la
          vie des projets hébergés ou du site CodeX.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">La tableau de bord
          CodeX</emphasis> : La partie droite de la page d'accueil
          montre une série d'indicateurs statistiques concernant
          l'activité globale du site CodeX.</para>
        </step>
      </procedure>
    </section>

    <section id="TheCodeXMainMenu">
      <title>Le menu principal de CodeX</title>

      <para>Le menu principal de CodeX est présent sur l'ensemble des
      pages du site. Son contenu peut varier selon les pages visitées
      et suivant les droits qui vous sont octroyés. En d'autres termes
      il dépend du contexte. En voici deux exemples :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
                    spacing="compact">
        <listitem>
          <para>Si vous visitez le site en tant qu'utilisateur
          anonyme, la partie supérieure du menu vous invite à vous
          connecter au système ou bien à créer un compte si vous n'en
          avez pas. Si vous êtes connecté d'autres entrées deviendront
          visibles dans le menu comme Se déconnecter, Mon compte, Ma
          page personnelle, etc&hellip;</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>De la même façon, si vous décidez de visiter un projet
          particulier, le menu situé en haut de la page vous
          présentera l'ensemble des services disponibles.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Dans le reste de cette section nous allons uniquement
      couvrir les entrées du menu qui sont permanentes et
      indépendantes du contexte. Les autres entrées liées aux projets
      seront décrites plus tard dans ce document.</para>

      <figure id="FigureCodeXWebPageFlowChart">
        <title>Vue d'ensemble du site CodeX</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
                       fileref="../../slides/fr_FR/Sitemap.png" width="15.5cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>


      <section id="SoftwareMap">
        <title>Arbre des projets</title>

        <para>L'arbre des projets est un important service de CodeX
        que vous pouvez (ou devez !) utiliser pour déterminer si
        certains logiciels développés sur le site peuvent présenter un
        intérêt pour vos propres activités. L'arbre des projets est
        l'une des deux façons de chercher des informations dans la base
        de projets existants. L'autre façon s'appuie sur la fonction
        Recherche par mots-clés.</para>

        <figure id="FigureSoftwareMapSampleBrowsing">
          <title>Exemple de navigation dans l'arbre des projets</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                         fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_softwaremap.png" width="13.2cm"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Quand un projet est créé il est classé suivant 7
        critères :</para>

        <itemizedlist mark="bullet"
                      spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Statut de
            développement</emphasis> : le niveau de maturité du projet
            (alpha, bêta, stable,...)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Environnement</emphasis> : dans
            quel environnement tourne le logiciel (Web, Win32, X
            Window, mode texte,...)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Audience</emphasis> : La
            population d'utilisateurs visée (développeurs,
            utilisateurs finaux, administrateurs
            système,&hellip;)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Licence</emphasis> : la licence
            de distribution du logiciel. Dans la plupart des cas il
            s'agira de la licence d'échange de CodeX de
            &SYS_ORG_NAME;</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Système
            d'exploitation</emphasis> : Le ou les systèmes
            d'exploitation sur lesquels le logiciel s'exécute</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Langages de
            programmation</emphasis> : les langages de programmation
            utilisés dans le développement de ce projet.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Domaine</emphasis> : Le domaine
            d'application de votre projet qui varie suivant le domaine
            d'activité de l'entreprise.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Chaque critère peut recevoir jusqu'à trois valeurs pour
        un projet donné (comme, par exemple, trois langages de
        programmation). Les valeurs sont choisies parmi une liste
        prédéfinie par les administrateurs du site. Le critère
        &#34;Domaine&#34; (ou &#34;Topic&#34; en anglais) reflète le
        domaine dont traite votre projet et se présente sous la forme
        d'une hiérarchie de domaines et de sous-domaines que l'équipe
        d'administration de CodeX affine au fur et à mesure de
        l'enregistrement des projets.</para>

        <para>En utilisant l'arbre des projets il est possible de
        visualiser les projets répondants à certains critères. Le
        projets sont présentés avec leurs nom, description, date de
        création, taux d'activité et d'autres informations utiles. Les
        valeurs des sept critères du projet sont affichées à la suite
        de la description. Notez qu'à côté de chaque valeur d'un
        critère figure un lien hypertexte appelé [Filtre]. Cliquer sur
        l'un de ces liens a pour effet de n'afficher que les projets
        qui correspondent à cette valeur du critère.</para>

        <para>Un exemple d'affichage de l'arbre des projets est montré
        <xref linkend="FigureSoftwareMapSampleBrowsing" />. Dans cet
        exemple, l'utilisatrice a d'abord ouvert le dossier Langages
        de Programmation puis elle a sélectionné le langage C. Ceci a
        probablement amené un grand nombre de projets et elle a donc
        appliqué deux filtres supplémentaires : le premier spécifie que
        le Statut de développement doit être Stable et le second impose
        que le logiciel fonctionne avec le système d'exploitation
        SunOS/Solaris.</para>

        <para>En appliquant ces multiples critères de sélection,
        l'utilisatrice réduit le nombre de projets potentiellement
        intéressant à neuf et elle peut donc les examiner un par un
        (seul le premier projet est montré sur la <xref
        linkend="FigureSoftwareMapSampleBrowsing" />). Les filtres ont
        une autre propriété intéressante : ils sont persistants. Cela
        signifie que si vous décidez d'explorer l'arbre des projets en
        partant d'un autre angle (par exemple en ouvrant le dossier
        Domaine en premier), les filtres sélectionnés continuent à
        s'appliquer. Pour relâcher les contraintes imposées par les
        filtres il suffit de cliquer sur le lien [Supprimer ce filtre]
        situé à côté du critère.</para>

        <para><tip><title>Coup de pouce</title><para>Si vous effectuez souvent
        le même parcours dans l'arbre des projets, vous pouvez
        enregistrer l'étape finale de ce parcours dans votre Page
        personnelle. Pour se faire, effectuez vos manipulations sur
        l'arbre comme expliqué ci-dessus puis cliquez sur le lien
        "Cette page en signet" dans le menu principal CodeX. Une
        nouvelle entrée apparaîtra alors dans votre page personnelle
        que vous pouvez éditez afin de lui donner une description plus
        parlante.</para></tip></para>
      </section>

      <section id="TheCodeSnippetLibrary">
        <title>La boîte à outils</title>

        <para>Un projet hébergé sur CodeX a la possibilité d'utiliser
        de nombreux outils et services. Toutefois tous les logiciels
        ne nécessitent pas un environnement aussi riche. Pour partager
        ou sauvegarder un court échantillon de code comme une macro,
        une fonction, un script shell un outil simple paraît plus
        adapté. C'est précisément le rôle de la boîte à outils.</para>

        <para>La boîte à outils est accessible depuis le menu
        principal de CodeX sur la partie gauche ou la partie
        supérieure de l'écran (voir la <xref
        linkend="FigureTheCodeXHomePage" />)</para>

        <section id="CodeSnippetBrowsing">
          <title>Navigation dans les échantillons</title>

          <para>La page d'accueil de la boîte à outils classifie les échantillons
          par catégorie et par langages de programmation. Le nombre en
          regard du label d'une catégorie indique le nombre d'échantillons 
          présents dans la catégorie.</para>

          <para></para>

	  <para>Vous pouvez parcourir la collection d'échantillons de
	  deux façons :</para>

          <itemizedlist mark="bullet"
                        spacing="compact">
            <listitem>
              <para>Parcourir les catégories ou la classification par
              langage de programmation</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Utiliser la boîte de recherche par mots-clés
              situés en bas à gauche ou en haut à droite de
              l'écran. La recherche s'effectue dans le titre et la
              description des échantillons.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para>Les échantillons correspondants sont affichés avec
          leur identifiant unique (ID), leur titre, leur description
          ainsi que le nom de l'auteur. Veuillez noter qu'en cliquant
          sur le nom de l'auteur, vous pouvez immédiatement lui
          envoyer une suggestion ou une question par email.</para>

          <figure id="FigureListOfCodeSnippetsInTheHTMLManipulationCategory">
            <title>Liste des échantillons de code dans la catégorie &#39;HTML Manipulation&#39;</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                           fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_codesnippetsearch.png" width="14.2cm"/>
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>
        </section>

        <section id="CodeSnippetSubmission">
          <title>Créer un échantillon</title>

          <para>Pour soumettre un nouvel échantillon, cliquez sur le
          bouton &#34;Créer un nouvel échantillon&#34; dans le menu de
          la boîte à outils situé en haut de la page. Remplissez les
          champs titre et description (tout pointeur Web - ou URL -
          tapé dans le champ description sera automatiquement
          transformé en hyperliens par CodeX), le type de
          l'échantillon, sa catégorie et son langage de
          programmation. Si une catégorie ou un langage de
          programmation venait à manquer, veuillez contacter l'équipe
          CodeX.</para>

          <para>Il est vivement recommandé de fournir également un
          numéro de version. Il s'agit d'un champ de texte libre qui
          peut prendre n'importe quelle valeur. Utiliser un nom ou un
          numéro de version est utile si vous pensez soumettre de
          nouvelles versions ultérieurement. Nous vous recommandons
          également de porter ce même numéro de version dans le code
          source de l'échantillon pour que les utilisateurs puissent
          déterminer s'ils disposent de la version la plus récente
          lors d'une prochaine visite à la boîte à outils.</para>

          <para>L'échantillon de code lui-même peut être soumis soit
          par la biais d'une opération copier-coller dans la zone de
          texte prévue à cet effet ou en téléchargeant un fichier. Dans
          la mesure du possible, il est préférable d'utiliser la zone
          de texte car le code sera alors immédiatement visible sur la
          page Web lors de la consultation de la boîte à outils par d'autres
          utilisateurs.</para>

          <para>Il existe cependant des cas où le téléchargement est
          obligatoire, notamment pour les fichiers dont le format
          n'est pas directement lisible pour un utilisateur. Un
          exemple typique est le cas où l'échantillon est composé de
          plusieurs fichiers regroupés dans une archive tar ou zip. Il
          peut aussi s'agir de fichiers propriétaires ou binaires
          émanant d'applications spécialisées (par exemple le logiciel
          de simulation LabView). Dans tous les cas, ne <emphasis
          role="underline">jamais</emphasis> poster de fichier binaire
          ou byte-code pur résultant d'une compilation C, C++,
          Java,... car la boîte à outils est avant tout faite pour
          partager et réutiliser des échantillons de code utiles à
          tous.</para>
        </section>

        <section id="UpdatingACodeSnippet">
          <title>Mettre un échantillon à jour</title>

          <para>Pour mettre à jour un échantillon avec une nouvelle
          version du code, sélectionnez l'échantillon soit en parcourant
          les catégories soit en effectuant une recherche par
          mots-clés. Cliquez sur l´échantillon approprié, puis sur le
          lien &#34;Soumettre un nouvelle version&#34; en bas de
          page. Fournissez une description des modifications, un
          nouveau numéro de version et copier-coller ou télécharger le
          nouvel échantillon de code correspondant.</para>

          <note><para>Veuillez noter que bien qu'il s'agisse du même
          échantillon, CodeX assigne un nouvel indentifiant à chaque
          nouvelle version. Ainsi pour référencer la nouvelle version
          d'un échantillon dans un paquet d'échantillons (voir la
          section concernant le regroupement d'échantillons 
          plus loin) vous devrez supprimer l'ancienne version et
          insérer la nouvelle).</para></note>
        </section>

        <section id="DeletingACodeSnippet">
          <title>Détruire un échantillon</title>

          <para>Procéder comme indiqué précédemment pour la sélection
          de l'échantillon. Après avoir sélectionné l'échantillon
          voulu, utilisez l'icône en forme de corbeille
          (<inlinemediaobject><imageobject><imagedata format="PNG"
          fileref="../../icons/trash.png"
          /></imageobject></inlinemediaobject>) pour supprimer une ou
          plusieurs versions de l'échantillon</para>
        </section>

        <section id="GroupingCodeSnippets">
          <title>Regrouper des échantillons</title>

          <para>Si vous avez soumis des échantillons qui ont un
          rapport entre eux il peut être intéressant de les regrouper
          un sein d'un paquet d'échantillons.</para>

          <para>Pour créer un paquet d'échantillons, cliquez sur
          &#34;Créer un paquet&#34; dans le menu situé en haut de la
          page. Fournissez un titre, une description, un type, une
          catégorie et un numéro de version pour ce paquet. Après
          avoir soumis le formulaire, une nouvelle fenêtre apparaît
          vous demandant d'indiquer les identifiants uniques (ID) des
          échantillons à placer dans le paquet. Veillez à avoir cette
          liste d'identifiant à portée de main lors de la création
          d'un paquet.</para>
			
			
			<para>Veuillez noter qu'il existe un indentifiant d'échantillon ainsi qu'un
				identifiant de version d'échantillon. Si vous téléchargez une nouvelle
				version d'un échantillon, l'identifiant de l'échantillon ne change pas
				contrairement à l'identifiant de la version de l'échantillon. Ainsi
				lorsque vous créez des paquets d'échantillons, assurez-vous d'utiliser
				l'identifiant de la nouvelle version.</para>
        </section>

        <section id="UpdatingACodeSnippetPackage">
          <title>Mettre à jour un paquet d'échantillons</title>

			<para>Comme un échantillon, un paquet peut être mis à jour. Pour se faire,
				procédez comme pour un échantillon, Il faut tout d'abord le rechercher dans
				la boîte à outils, le sélectionner et enfin, cliquez sur l'icône d'édition.
				A partir de là vous pouvez ajouter ou supprimer des échantillons. Si vous
				voulez mettre à jour le paquet en y intégrant une nouvelle version d'un
				échantillon, détruisez d'abord l'ancienne version puis ajoutez la
				nouvelle en utilisant son identifiant de version (ID) propre (voir <xref
					linkend="UpdatingACodeSnippet"/>).</para>
        </section>
      </section>


      <section id="Help">
        <title>Aide</title>

      <section id="HelpIndex">
        <title>Index de l'aide</title>

        <para>CodeX est livré avec un guide de l'utilisateur très
        complet décrivant l'ensemble des outils et services. Un clic
        sur le lien &#34;Index de l'aide&#34; dirige l'utilisateur vers
        la table des matières du guide de l'utilisateur de CodeX. Ce
        même guide est utilisé sur l'ensemble du site CodeX par les
        liens &#34;Aide&#34; apparaissant dans quasiment tous les
        menus. Une version PDF de l'intégralité du guide de
        l'utilisateur est disponible dans la section
        &#34;Documentation Site&#34;.</para>
      </section>

      <section id="SiteDocumentation">
        <title>Documentation Site</title>

        <para>Le lien &#34;Documentation Site&#34; est le point
        d'entrée vers l'ensemble de la documentation relative à
        l'ensemble du site CodeX. Son contenu est variable mais il
        comporte en général le guide utilisateur, des présentations et
        d'autres documents importants maintenus par l'équipe
        CodeX. Lisez les attentivement.</para>

      </section>

      <section>
        <title>Canaux développeurs</title>

        <para>L'un des objectifs prioritaires du site CodeX est de
        devenir le forum d'échange des développeurs logiciels quelle que
        soit l'organisation à laquelle ils appartiennent.</para>

        <para>C'est pour cette raison que CodeX propose une série de
        listes de distribution (appelée Canaux Développeurs) où toute
        personne, y compris un utilisateur non enregistré de CodeX,
        peut souscrire. Chaque canal est dédié à un sujet
        particulier. La création de nouveaux canaux est sous la
        responsabilité des administrateurs du site CodeX. Contactez les
        à <email>&SYS_EMAIL_CONTACT;</email> si vous souhaitez faire
        une demande de création.</para>

        <para>Le Canaux Développeurs de CodeX présente un certain
        nombre de caractéristiques intéressantes :</para>

        <itemizedlist mark="bullet"
                      spacing="compact">
          <listitem>
            <para>Les opérations d'abonnement et le désabonnement au
            canal peuvent être effectuées par l'utilisateur lui-même à
            travers l'interface Web de CodeX.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Tous les messages adressés au canal sont archivés et
            sont donc consultables à tout moment. (Dans le futur, il
            sera aussi possible d'effectuer des recherches par
            mots-clés).</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Les abonnés peuvent demander à recevoir une version
            condensée des échanges plutôt que chaque message
            individuellement.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>

      <section id="CodeXDiscussionForums">
        <title>Forums de discussion CodeX</title>

        <para>Les forums de discussion CodeX proposent une alternative
        au Canaux Développeurs. Il s'agit de forums d'échange dont
        l'objectif est d'améliorer la communication entre les
        utilisateurs de CodeX et l'équipe en charge de
        l'administration du site. On y trouve des forums où il est
        possible de demander de l'aide, d'envoyer des suggestions, des
        demandes de nouvelles fonctionnalités ou de nouvelles
        catégories pour l'arbre des projets par exemple,
        etc&hellip;</para>

        <para>Ces forums sont entièrement basés web ce qui implique
        d'utiliser l'interface web de CodeX pour lire ou poster un
        message. Toutefois l'utilisateur a la possibilité de placer un
        forum sous surveillance afin de recevoir par email tout les
        échanges qui ont lieu sur le forum.</para>

      </section>

      <section id="ContactUs">
        <title>Contactez-nous</title>

        <!-- <para>In addition to the Discussion Forums, you can always use
        the &#34;Contact Us&#34; link to get in touch with the CodeX
        Team.</para> -->
        <para>En plus des forums de discussion, vous pouvez toujours utiliser 
        le lien &#34;Contactez-nous&#34; pour contacter l'équipe CodeX.</para>

        <para>N'hésitez pas à faire usage de ce lien dès que vous en
        ressentez le besoin. Nous sommes là pour vous aider.</para>
      </section>
      </section>

      <section id="TheSearchFacility">
        <title>La fonction de recherche</title>

        <para>CodeX vous permet d'effectuer une recherche par
        mots-clés dans quasiment toutes les informations disponibles
        sur le site. Lorsque vous vous trouvez sur la page d'accueil
        de CodeX vous pouvez rechercher des informations dans les
        ressources suivantes :</para>

        <itemizedlist mark="bullet"
                      spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Les projets
            logiciels</emphasis> : les mots-clés sont recherchés dans
            le nom et les descriptions courte et longue des
            projets. Ce mécanisme de recherche est très complémentaire
            avec l'arbre des projets (voir <xref linkend="SoftwareMap"
            />).</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Boîte à outils</emphasis> :
            vous pouvez effectuer une recherche par mots-clés dans les
            échantillons de code disponibles dans la boîte à outils de
            CodeX (voir <xref linkend="TheCodeSnippetLibrary" />). La
            recherche porte sur le nom et la description. Vous pouvez
            ainsi trouver facilement des échantillons de code qui
            répondent à vos problèmes.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para role=""><emphasis
            role="bold">Utilisateurs</emphasis> : dans ce cas la
            recherche s'effectue dans la liste des utilisateurs du
            site sur la base de leur nom d'utilisateur, leur nom
            complet ou leur adresse email.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Cet outil de suivi</emphasis> :
            si vous utilisez un outil de suivi de CodeX, l'entrée
            &#34;Cet outil de suivi&#34; apparaît dans la boîte de
            recherche, permettant ainsi d'effectuer une recherche par
            mots-clés dans les artefacts de cet outil de suivi.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>
    </section>

    <section id="TheCodeXDashboard">
      <title>Le tableau de bord de CodeX</title>

      <para>Par défaut, le tableau de bord de CodeX se trouve sur la
      partie droite de la page d'accueil du site. Il donne une vue
      d'ensemble de l'activité du site à travers plusieurs
      indicateurs :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
                    spacing="compact">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Statistiques CodeX</emphasis> :
          indique le nombre total de projets hébergés sur CodeX, le
          nombre d'utilisateurs enregistrés, le nombre total de
          téléchargements et le nombre de pages visitées depuis
          l'ouverture du site.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Top Téléchargements
          hier</emphasis> : donne la liste des projets qui ont fait
          l'objet d'un téléchargement la veille et en quelle
          quantité.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Versions récentes</emphasis> :
          donne une liste des versions de logiciels les plus récentes
          postées sur le site par les différents projets. Si vous
          souhaitez connaître les dernières versions disponibles vous
          pouvez visiter la page d'accueil régulièrement. CodeX vous
          offre aussi le moyen de surveiller l'apparition de nouvelles
          versions pour un projet donné. Pour se faire vous devez vous
          rendre sur la page de Sommaire du Projet (ou page d'accueil)
          et sélectionner ensuite l'icône de surveillance
          (<inlinemediaobject><imageobject><imagedata format="PNG"
          fileref="../../icons/mail16d.png"
          /></imageobject></inlinemediaobject>) placé à proximité du
          nom du paquet logiciel qui vous intéresse. Une fois le
          paquet sous surveillance, un email vous sera automatiquement
          envoyé dès que l'équipe de projet publie une nouvelle
          version.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Projets récents</emphasis> : les
          10 derniers projets enregistrés. En listant cette liste de
          façon régulière vous pouvez être tenu informé de la création
          de tout nouveau projet CodeX.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Les plus actifs cette
          semaine</emphasis> : les 20 projets les plus actifs sur la
          semaine écoulée de 0 à 100%. La formule magique utilisée
          pour ce calcul est une somme pondérée de l'activité observée
          dans chacun des services utilisés par les projets. Elle
          prend en compte de nombreux indicateurs : le nombre de
          transactions CVS/Subversion, le nombre d'artefacts (bugs,
          tâches...) soumis ou modifiés, le nombre de versions de
          logiciel postés, etc&hellip; En consultant cette liste vous
          aurez une bonne idée du degré d'activité des projets.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>En conclusion, nous vous recommandons vivement de visiter
      la page d'accueil de CodeX de façon régulière. Ce faisant vous
      aurez un excellent aperçu de ce qui se passe en matière de
      développement logiciel chez &SYS_ORG_NAME;.</para>

      <para><emphasis role="underline">En un mot comme en
      cent</emphasis> : Faites de CodeX la page par défaut de votre
      navigateur :-)</para>
    </section>
  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

