<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: CommunicationServices.xml 911 2004-03-15 14:18:29Z ljulliar $
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
  <chapter id="CommunicationServices">
    <title>Services de communication</title>

    <para>L'un des objectifs de CodeX est de fournir aux développeurs
    des outils de développement et de gestion de projets
    efficaces. D'autre part, le site CodeX devrait aussi devenir très
    rapidement le canal de communication favori de tous les
    utilisateurs puisqu'une communication efficace est capitale pour
    les équipes de projets et leurs communautés.</para>

    <para>A cette fin, CodeX propose un ensemble de services de
    communication que l'équipe de projet peut personnaliser. Cela
    inclut les listes de diffusion, le service d'annonces (news) et
    les forums Web.</para>

    <section id="MailingLists">
      <title>Listes de distribution</title>

      <section id="MailingListsCreation">
        <title>Création</title>
        
      <para>Chaque projet peut créer autant de listes de diffusion que
      nécessaire. Pour ce faire cliquez sur le lien &#34;Listes&#34;
      dans la barre de menu principale du projet puis sur le lien
      &#34;Administration&#34; de la barre de menu du service.</para>

      <para>Pour créer une nouvelle liste de diffusion il suffit de
      lui donner un nom, une description et de préciser s'il s'agit
      d'une liste publique ou privée. Une liste privée n'est pas
      visible sur la page d'accueil du service sauf pour les membres
      du projet. Ainsi les autres utilisateurs ne peuvent pas s'y
      inscrire ni poster de messages.</para>

      <para>Dans le but de minimiser les conflits de nom entre listes
      de diffusion des différents projets, leur nom suit le patron
      suivant :</para>

<programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
nomprojet-nomliste@&SYS_LISTS_HOST;
</programlisting>

      <para>Où :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
                    spacing="compact">
        <listitem>
          <para><literal>nomprojet</literal> est le nom court du
          projet tel qu'il a été défini durant la phase
          d'enregistrement du projet.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><literal>nomliste</literal> est le nom que vous avez
          choisi pour votre liste de diffusion.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <note><para>Lorsque vous créez une liste de diffusion vous en
      devenez l'administrateur. En tant qu'administrateur, vous
      recevrez des instructions complémentaires par e-mail peu après
      la création de la liste de diffusion. Il s'agit d'un message
      important contenant des URLs vers les pages d'information et
      d'administration de la liste de diffusion ainsi que le mot de passe par défaut
      généré par CodeX permettant d'accéder aux fonctions
      d'administration. Gardez-le dans un endroit sûr !</para></note>

      <para><tip><title>Coup de pouce : créez au moins une
      liste de diffusion</title><para>Un projet hébergé sur CodeX devrait toujours
      créer au moins une liste de diffusion (ou un forum Web) où les utilisateurs
      peuvent poster leurs questions et leurs commentaires. Cette
      liste est typiquement appelée
      <literal>nomprojet-interest@&SYS_LISTS_HOST;</literal>. Nous
      vous encourageons vivement à suivre cette pratique bien
      établie.</para></tip></para>
      </section>

      <section id="MailingListsAdministration">
        <title>Administration</title>

        <para>L'administration d'une liste de diffusion se fait intégralement via
        l'interface Web. Vous pouvez accéder à la page d'administration
        de la liste de diffusion en utilisant l'URL que vous avez reçu lors de la
        création de la liste de diffusion. Si vous avez égaré cette URL la voici à
        nouveau :</para>

<programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
http://&SYS_LISTS_HOST;/mailman/admin/nomliste
</programlisting>

        <para>La page d'administration vous permet de régler de
        nombreux paramètres de la liste de diffusion, de gérer les membres, les
        administrateurs, la confidentialité, le message de bienvenue
        aux nouveaux inscrits, etc. GNU/Mailman, le
        gestionnaire de liste de diffusion utilisé par CodeX, est un logiciel très
        riche et nous vous invitons à visiter la page d'administration
        au moins une fois pour avoir une idée de l'éventail des
        fonctionnalités.</para>

        <note><para>Veuillez noter que les administrateurs d'un projet
        ne sont pas automatiquement administrateurs des listes de
        diffusion et le mot de passe d'administration d'une liste de diffusion est
        différent de tout autre mot de passe d'utilisateurs
        CodeX.</para></note>
      </section>

      <section id="UnSubscriptionArchiveandPreferences">
        <title>(Dés)Inscription, archive et préférences</title>

        <para>A moins qu'une liste de diffusion ne soit privée, tout utilisateur CodeX
        peut s'y inscrire. Pour ce faire il suffit de cliquer sur le
        lien &#34;Listes&#34; dans la barre de services du projet,
        puis sur le lien &#34;(Dés)Abonnement/Préférences&#34; de la
        liste de diffusion concernée. Ensuite suivez les instructions affichées à
        l'écran.</para>

        <para>Le gestionnaire de liste de diffusion de CodeX (GNU/Mailman) archive
        aussi l'ensemble des messages échangés sur la liste de diffusion. En suivant
        le lien &#34;Archive&#34; sur la même page que précédemment
        vous pourrez consulter les messages archivés regroupés par
        mois. Veuillez noter que la version actuelle de l'archiveur ne
        garde pas trace des attachements au format MIME.</para>
      </section>
    </section>

    <section id="NewsService">
      <title>Service d'annonces</title>

      <para>Le service d'annonces vient en complément du service de
      listes de diffusion. Il vous permet de publier des annonces
      relatives au projet. Tous les évènements survenant dans la vie
      de votre projet peuvent faire l'objet d'une annonce : une
      nouvelle personne dans l'équipe, une nouvelle version du
      logiciel, des informations sur les technologies liées au projet
      et pourquoi pas l'annonce de votre mariage où l'arrivée de votre
      petit sixième :-). Ne gardez pas votre projet dans
      l'ombre. Rendre la vie de votre projet publique sera bénéfique à
      l'ensemble de votre communauté d'utilisateurs.</para>

      <para>La publication d'une annonce est chose facile. Il suffit
      de cliquer sur le lien &#34;Annonces&#34; dans la barre de
      service du projet puis sur le lien &#34;Soumettre une
      annonce&#34; dans la barre de menu du service au sommet de la
      page. Ensuite tapez le titre et le contenu de l'annonce. Les
      URLs présents dans le message seront automatiquement transformés
      en hyperlien dans la version publiée. Vous pouvez aussi choisir
      de rendre votre annonce publique c'est à dire visible sur votre page
      de sommaire du projet par tous les utilisateurs CodeX ou privée 
      c'est à dire visible seulement par vos membres de projet.</para>

      <para>N'importe quel
      utilisateur CodeX peut attacher un commentaire aux annonces visibles
      pour lui sur votre page de sommaire de projet,
      ce qui signifie que chaque annonce est un forum de discussion en
      puissance<footnote><para>En arrière plan, chaque annonce est en
      fait gérée exactement comme un forum Web
      CodeX.</para></footnote>. De plus, l'équipe d'administration du
      site CodeX a une vue sur l'ensemble des annonces publiques publiées par
      les différents projets et peut décider de faire apparaître
      certaines d'entre elles sur la page d'accueil principale du site
      CodeX si elles présentent un intérêt pour l'ensemble des
      utilisateurs. Une belle publicité en vérité !!
      Lors de la soumission d'une annonce, vous pouvez d'ailleurs demander 
      aux administrateurs que votre annonce soit mise en avant sur la page 
      d'accueil principale du site.
      </para>
    </section>

    <section id="WebForums">
      <title>Forums Web</title>

      <para>Il s'agit là de la troisième forme de communication offert
      par CodeX. Les forums Web sont plus ou moins équivalents aux
      listes de diffusion si ce n'est que l'envoi d'un message se fait
      via l'interface Web plutôt que par e-mail. Vous devez donc être
      connecté au site pour participer à la discussion car vous ne
      pouvez pas préparer vos messages en étant déconnecté comme vous
      le feriez avec une liste de diffusion.</para>

      <para>Pour accéder aux forums Web d'un projet CodeX, cliquez sur
      le lien &#34;Forums&#34; dans la barre de service du
      projet. Lorsqu'un projet CodeX est créé il est pourvu de trois
      forums : Open Discussions, Help and Developers. Ces forums et
      tous les autres sont accessibles en lecture et en écriture à
      tous les utilisateurs CodeX à moins que vous ne décidiez de les
      rendre privés (voir ci-dessous). Un utilisateur peut aussi
      surveiller un forum. Dans ce cas CodeX lui fera suivre
      automatiquement par e-mail tous les messages postés sur le
      forum, ce qui lui évitera des visites répétées à la page Web du
      forum.</para>

      <para>Les administrateurs de projet peuvent créer d'autres forums
      à la demande en utilisant le module d'administration des forums
      accessible via le lien &#34;Administration&#34; situé dans la
      barre de menu du service Annonces. Les administrateurs peuvent
      ensuite suivre les liens présents sur cette page pour ajouter un
      forum, détruire un message ou mettre à jour les infos et le
      statut du forum. Cette dernière fonctionnalité permet aux
      administrateurs de rendre un forum public ou privé, de modifier
      son nom ou sa description ou même de le détruire.</para>
    </section>
  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

