<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--
//
// Copyright (c) Xerox Corporation, Codendi 2007-2008.
// This file is licensed under the GNU General Public License version 2. See the file COPYING. 
//
//
//
-->
  <chapter id="CommunicationServices">
    <title>Outils de communication</title>

    <para>L'un des objectifs de &SYS_PRODUCT_NAME; est de fournir aux développeurs
    des outils de développement et de gestion de projets
    efficaces. D'autre part, &SYS_PRODUCT_NAME; doit aussi devenir 
    le canal de communication favori de tous les
    utilisateurs puisqu'une collaboration et une communication efficace est capitale pour
    les équipes de projets et leurs communautés.</para>

    <para>A cette fin, &SYS_PRODUCT_NAME; propose un ensemble de services de
    communication intégrés, que l'équipe de projet peut personnaliser. Cela
    inclut les listes de diffusion, le service d'annonces (news),
    les forums Web et un plug-in de messagerie instantanée.</para>

    <section id="MailingLists">
      <title>Listes de distribution</title>

      <section id="MailingListsCreation">
        <title>Création</title>
        
      <para>Chaque projet peut créer autant de listes de diffusion que
      nécessaire. Pour ce faire cliquez sur le lien &#34;Listes&#34;
      dans la barre de menu principale du projet puis sur le lien
      &#34;Administration&#34; de la barre de menu du service.</para>

      <para>Pour créer une nouvelle liste de diffusion il suffit de
      lui donner un nom, une description et de préciser s'il s'agit
      d'une liste publique ou privée. Une liste privée n'est pas
      visible sur la page d'accueil du service sauf pour les membres
      du projet. Ainsi les autres utilisateurs ne peuvent pas s'y
      inscrire ni poster de messages.</para>

      <para>Dans le but de minimiser les conflits de nom entre listes
      de diffusion des différents projets, leur nom suit le modèle
      suivant :</para>

<programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
nomprojet-nomliste@&SYS_LISTS_HOST;
</programlisting>

      <para>Où :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
                    spacing="compact">
        <listitem>
          <para><literal>nomprojet</literal> est le nom court du
          projet tel qu'il a été défini durant la phase
          d'enregistrement du projet.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><literal>nomliste</literal> est le nom que vous avez
          choisi pour votre liste de diffusion.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <note><para>Lorsque vous créez une liste de diffusion vous en
      devenez l'administrateur. En tant qu'administrateur, vous
      recevrez des instructions complémentaires par e-mail peu après
      la création de la liste de diffusion. Il s'agit d'un message
      important contenant des URLs vers les pages d'information et
      d'administration de la liste de diffusion ainsi que le mot de passe par défaut
      généré par &SYS_PRODUCT_NAME; permettant d'accéder aux fonctions
      d'administration. Gardez-le dans un endroit sûr !</para></note>

      <para><tip><title>Coup de pouce : créez au moins une
      liste de diffusion</title><para>Un projet hébergé sur &SYS_PRODUCT_NAME; devrait toujours
      créer au moins une liste de diffusion (ou un forum Web) où les utilisateurs
      peuvent poster leurs questions et leurs commentaires. Cette
      liste est typiquement appelée
      <literal>nomprojet-interest@&SYS_LISTS_HOST;</literal>. Nous
      vous encourageons vivement à suivre cette pratique bien
      établie.</para></tip></para>
      </section>

      <section id="MailingListsAdministration">
        <title>Administration</title>

        <para>L'administration d'une liste de diffusion se fait intégralement via
        l'interface Web. Vous pouvez accéder à la page d'administration
        de la liste de diffusion en utilisant l'URL que vous avez reçu lors de la
        création de la liste de diffusion. Si vous avez égaré cette URL la voici à
        nouveau :</para>

<programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
http://&SYS_LISTS_HOST;/mailman/admin/nomliste
</programlisting>

        <para>La page d'administration vous permet de régler de
        nombreux paramètres de la liste de diffusion, de gérer les membres, les
        administrateurs, la confidentialité, le message de bienvenue
        aux nouveaux inscrits, etc. GNU/Mailman, le
        gestionnaire de liste de diffusion utilisé par &SYS_PRODUCT_NAME;, est un logiciel très
        riche et nous vous invitons à visiter la page d'administration
        au moins une fois pour avoir une idée de l'éventail des
        fonctionnalités.</para>

        <note><para>Veuillez noter que les administrateurs d'un projet
        ne sont pas automatiquement administrateurs des listes de
        diffusion et le mot de passe d'administration d'une liste de diffusion est
        différent de tout autre mot de passe d'utilisateurs
        &SYS_PRODUCT_NAME;.</para></note>
      </section>

      <section id="UnSubscriptionArchiveandPreferences">
        <title>(Dés)Inscription, archive et préférences</title>

        <para>A moins qu'une liste de diffusion ne soit privée, tout utilisateur &SYS_PRODUCT_NAME;
        peut s'y inscrire. Pour ce faire il suffit de cliquer sur le
        lien &#34;Listes&#34; dans la barre de services du projet,
        puis sur le lien &#34;(Dés)Abonnement/Préférences&#34; de la
        liste de diffusion concernée. Ensuite suivez les instructions affichées à
        l'écran.</para>

        <para>Le gestionnaire de liste de diffusion de &SYS_PRODUCT_NAME; (GNU/Mailman) archive
        aussi l'ensemble des messages échangés sur la liste de diffusion. En suivant
        le lien &#34;Archive&#34; sur la même page que précédemment
        vous pourrez consulter les messages archivés regroupés par
        mois. Veuillez noter que la version actuelle de l'archiveur ne
        garde pas trace des attachements au format MIME.</para>
      </section>
    </section>

    <section id="NewsService">
      <title>Annonces</title>

      <para>Le service d'annonces vient en complément du service de
      listes de diffusion. Il vous permet de publier les actualalités
      du projet. Tous les évènements survenant dans la vie
      de votre projet peuvent faire l'objet d'une annonce : une
      nouvelle personne dans l'équipe, une nouvelle version du
      logiciel, des informations sur les technologies liées au projet
      et pourquoi pas l'annonce de votre mariage où l'arrivée de votre
      petit sixième :-). Ne gardez pas votre projet dans
      l'ombre. Rendre la vie de votre projet publique sera bénéfique à
      l'ensemble de votre communauté d'utilisateurs.</para>

      <para>La publication d'une annonce est chose facile. Il suffit
      de cliquer sur le lien &#34;Annonces&#34; dans la barre de
      service du projet puis sur le lien &#34;Soumettre une
      annonce&#34; dans la barre de menu du service au sommet de la
      page. Ensuite tapez le titre et le contenu de l'annonce. Les
      URLs présents dans le message seront automatiquement transformés
      en hyperlien dans la version publiée. Vous pouvez aussi choisir
      de rendre votre annonce publique c'est à dire visible sur votre page
      de sommaire du projet par tous les utilisateurs &SYS_PRODUCT_NAME; ou privée 
      c'est à dire visible seulement par vos membres de projet.</para>

      <para>N'importe quel
      utilisateur &SYS_PRODUCT_NAME; peut attacher un commentaire aux annonces visibles
      pour lui sur votre page de sommaire de projet,
      ce qui signifie que chaque annonce est un forum de discussion en
      puissance<footnote><para>En arrière plan, chaque annonce est en
      fait gérée exactement comme un forum Web
      &SYS_PRODUCT_NAME;.</para></footnote>. De plus, l'équipe d'administration du
      site &SYS_PRODUCT_NAME; a une vue sur l'ensemble des annonces publiques publiées par
      les différents projets et peut décider de faire apparaître
      certaines d'entre elles sur la page d'accueil principale du site
      &SYS_PRODUCT_NAME; si elles présentent un intérêt pour l'ensemble des
      utilisateurs. Une belle publicité en vérité !!
      Lors de la soumission d'une annonce, vous pouvez d'ailleurs demander 
      aux administrateurs que votre annonce soit mise en avant sur la page 
      d'accueil principale du site.
      </para>
    </section>

    <section id="WebForums">
      <title>Forums Web</title>

      <para>Il s'agit là de la troisième forme de communication offert
      par &SYS_PRODUCT_NAME;. Les forums Web sont plus ou moins équivalents aux
      listes de diffusion si ce n'est que l'envoi d'un message se fait
      via l'interface Web plutôt que par e-mail. Vous devez donc être
      connecté au site pour participer à la discussion car vous ne
      pouvez pas préparer vos messages en étant déconnecté comme vous
      le feriez avec une liste de diffusion.</para>

      <para>Pour accéder aux forums Web d'un projet &SYS_PRODUCT_NAME;, cliquez sur
      le lien &#34;Forums&#34; dans la barre de service du
      projet. Lorsqu'un projet &SYS_PRODUCT_NAME; est créé il est pourvu de trois
      forums : Open Discussions, Help and Developers. Ces forums et
      tous les autres sont accessibles en lecture et en écriture à
      tous les utilisateurs &SYS_PRODUCT_NAME; à moins que vous ne décidiez de les
      rendre privés (voir ci-dessous). Un utilisateur peut aussi
      surveiller un forum. Dans ce cas &SYS_PRODUCT_NAME; lui fera suivre
      automatiquement par e-mail tous les messages postés sur le
      forum, ce qui lui évitera des visites répétées à la page Web du
      forum.</para>

      <para>Les administrateurs de projet peuvent créer d'autres forums
      à la demande en utilisant le module d'administration des forums
      accessible via le lien &#34;Administration&#34; situé dans la
      barre de menu du service Annonces. Les administrateurs peuvent
      ensuite suivre les liens présents sur cette page pour ajouter un
      forum, détruire un message ou mettre à jour les infos et le
      statut du forum. Cette dernière fonctionnalité permet aux
      administrateurs de rendre un forum public ou privé, de modifier
      son nom ou sa description ou même de le détruire.</para>
    </section>
    
    <section id="IMPlugin">
        <title>Plug-in de messagerie instantanée</title>
        
        <para>&SYS_PRODUCT_NAME; est associé à un serveur Jabber et contient un plug-in de 
        messagerie instantanée (IM) permettant un niveau d'interaction
        entre eux.</para>
        
        <para>Si le plug-in est actif, un compte de messagerie instantanée sera
        automatiquement disponible pour chaque utilisateur &SYS_PRODUCT_NAME;, et ceux-ci pourront
        se connecter sur le serveur Jabber en utilisant leurs identifiants &SYS_PRODUCT_NAME;.
        De plus, les utilisateurs membres d'un même projet seront regroupés ensembles
        sur le serveur Jabber, qui ajoutera automatiquement ce groupe dans la liste de
        contacts de chacun des membres.</para>
        
        <para>Pour chaque projet, le plug-in crée un salon de discussion multi-utilisateurs
        (MUC) où les membres d'un projet peuvent discuter ensemble. Seuls les membres d'un projet
        peuvent rejoindre le salon lui correspondant, mais un membre présent dans un salon peut
        inviter des utilisateurs externes au projet.</para>
        
        <para>Le plug-in IM de &SYS_PRODUCT_NAME; contient un client Jabber intégré à l'interface
        web de votre projet. Ce client vous permet uniquement de dialoguer dans le salon de discussion
        du projet (voir <xref linkend="CodendiMUCRooms" />).
        Bien entendu, chaque utilisateur est libre d'utiliser le client qui correspond le mieux a ses besoins. 
        Un certain nombre de client open source (et/ou gratuit) sont disponibles pour la plupart des
        plateformes, une liste non-exhaustive est disponible à l'url 
        <ulink url="http://www.jabber.org/clients">http://www.jabber.org/clients</ulink>.
        Notons toutefois que certains clients, comme Coccinella par exemple, permettent de faire 
        du tableau blanc partagé.
        </para>
        
        <para>Le status d'un utilisateur utilisant un client Jabber (en ligne, occupé, absent)
        est affiché dans &SYS_PRODUCT_NAME;.</para>
        
        <section id="JabberOnWebPage">
        <title>Intégration de la messagerie instantanée dans &SYS_PRODUCT_NAME;</title>
        
        <para>Un certain nombre d'informations concernant la messagerie instantanée 
        sont disponibles directement depuis &SYS_PRODUCT_NAME;. Ainsi, chaque utilisateur peut voir sa 
        liste de contact ainsi que leur status directement depuis son espace personnel. 
        Pour ce faire, il suffit de se rendre sur la page "Ma Page Personnelle". Si le 
        widget affichant la liste de contact n'est pas visible, il faut l'ajouter. Pour ce 
        faire, cliquez sur le lien "Ajouter des widgets" , et ajouter le widget correspondant 
        à "Ma liste de contact IM".</para>
        
        <para>Chaque nom d'utilisateur affiché dans &SYS_PRODUCT_NAME; s'accompagne d'une icone de couleur 
        (gris,vert, jaune ou rouge) indiquant le status de l'utilisateur : gris pour 
        "non connecté", vert pour "en ligne", jaune pour "absent" et rouge pour "occupé". 
        Les utilisateurs peuvent modifier leur status à l'aide de leur client Jabber.</para>
        
        <para>Tout nouveau projet approuvé implique la création d'un groupe partagé et 
        d'un salon de discussion correspondant au projet.</para>
        
        <para>Tout nouveau membre ajouté au projet est également ajouté au groupe partagé 
        et au salon de discussion correspondant. Ce nouveau membre sera automatiquement invité 
        à rejoindre le salon de discussion du projet dès sa prochaine connection sur le serveur 
        Jabber.</para>
        
        <para>Si un membre est supprimé dans un projet alors il sera supprimé du groupe 
        partagé et du salon de discussions correspondant .</para>
        
        <para>Si un projet est suspendu ou en attente de validation, le salon de discussions
         sera rendue indisponible (vérouillé) et le groupe partagé ne sera pas visible sur 
         la liste de contacts des membres du projet.</para>
         
         <para>Si un projet est détruit, son salon de discussions sera détruit et son 
         groupe partagé n'existera plus .</para>
        
        </section>
        
        <section id="JabberClientConfiguration">
            <title>Configuration d'un client Jabber</title>
            
            <para>La configuration d'un client Jabber pour utiliser votre compte &SYS_PRODUCT_NAME;
            est simple. Si vous utilisez un client qui accèpte plusieurs protocoles de 
            communication, la première chose à faire est de choisir le protocole Jabber 
            (ou XMPP). Trois autres informations sont nécessaires pour vous connecter :
            votre nom d'utilisateur, votre mot de passe et l'adresse du serveur Jabber
            auquel vous allez vous connecter. Certains clients Jabber utilisent le terme de JID
            (ou Jabber ID) qui fait simplement référence au nom d'utilisateur associé à l'adresse
            du serveur par un symbole @ (i.e. nomd'utilisateur@serveurJabber.com), d'autres
            demandent explicitement le nom et l'adresse du serveur. Votre JID est disponible
            dans votre espace personnel sur le site web &SYS_PRODUCT_NAME; en vous authentifiant, et en
            cliquant sur le lien "Mon compte" sur la page "Ma page personnelle", ou tout simplement
            en accedant à votre "Profil développeur". Vous pourrez ainsi trouver votre 
            "Login Messagerie Instantanée" qui est composé de votre nom d'utilisateur et de
            l'adresse du serveur Jabber associé à &SYS_PRODUCT_NAME;. Utilisez le même mot de passe pour
            vous authentifier sur le serveur Jabber que pour vous connecter à &SYS_PRODUCT_NAME;.
            </para>
            
            <para>En plus de ces paramètres, le client peut vous demander le nom de la
            ressource que vous utilisez pour vous connecter sur votre compte Jabber.
            Ceci peut être pratique si vous vous connectez au même compte Jabber depuis
            différents matériels. Par exemple, un message peut vous être adressé à 
            vous@serveur.com/pda à la place de vous@serveur.com/bureau (dans ce cas, "pda"
            et "bureau" sont les ressources).Vous pouvez remplir ce champ avec une chaine alpha numérique.
            </para>
            <para>Pour finir, le client a besoin de connaitre le numéro de port que le
            serveur Jabber écoute. Par defaut, cette valeur est le 5222, et la plupart
            des clients Jabber l'utilise par defaut.</para>
            
            <para>D'autres paramètres "avancés" peuvent être configurés, mais ce n'est pas
            l'objet de ce guide de détailler l'utilisation d'un client Jabber. Pour plus
            d'informations, consultez la documentation fournie avec votre client.</para>
            
        </section>
        
        <section id="MUCRooms">
            <title>Salon de discussion multi-utilisateurs (MUC)</title>
            <para>Comme il a été spécifié précédement,le plug-in de messagerie
            instantanée crée un salon de discussion multi-utilisateurs pour chaque projet.
            Ce salon porte le nom du projet, et n'est accessible qu'aux membres du projet.
            </para>
            <para>
                Vous pouvez accéder au salon de discussion directement dans l'interface web
                de votre projet, ou grâce à un client de messagerie instantanée.
            </para>
            
            <section id="CodendiMUCRooms">
             <title>Salon de discussion dans l'interface web</title>
             <para>
             Pour entrer dans le salon de discussion de votre projet, il vous
             suffit de cliquer sur l'onglet 'Messagerie Instantanée' de votre projet.
             Vous serez alors automatiquement connecté à la messagerie instantanée,
             et pourrez commencer à discuter avec les membres de votre projet 
             également connectés.
             </para>
             <para>
             L'interface du salon de discussion se compose de plusieurs zones :
             <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
              <listitem>
               <para>
                    La fenêtre principale vous permet de visualiser les messages 
                    des différents participants à la discussion. Les noms des 
                    utilisateurs apparaissent devant les messages, pour pouvoir 
                    mieux suivre la discussion. Les messages systèmes (qui entre 
                    dans la salle de discussion, qui en sort, etc) sont affichés 
                    en gras.
                </para>
                <para>
                    Les messages sont affichés sans formatage particulier.
                    Il est cependant possible d'en appliquer certains (voir pour 
                    cela la section <xref linkend="MUCRoomsMessagesTips" />).
                    Les URL sont cliquables (s'ouvrent dans une autre fenêtre).
                    Les références de votre projet son également cliquables (exemple,
                    si vous écrivez le message bug #23 dans la fenêtre de discussion,
                    le mot 'bug #23' sera cliquable et vous redirigera vers le bug 23
                    de votre projet. Le système ne vérifie pas a priori si le bug
                    23 existe dans votre projet. Il est possible de faire des
                    références vers un autre projet, mais uniquement avec la forme
                    mot clé #numéro du projet:numéro de l'item. La forme avec le 
                    nom court du projet n'est pas reconnue par la messagerie 
                    instantanée. Pour plus d'explications sur les références croisées,
                    voir la <xref linkend="ReferenceOverview" />.
                </para>
               </listitem>
               <listitem>
                <para>
                    Juste en dessous de la fenêtre principale, se trouve la zone
                    d'écriture du message. Pour envoyer un message à tous les 
                    membres du salon de discussion, cliquez sur cette zone,
                    entrez votre messages, puis appuyez au choix sur le bouton 
                    'Envoyer' ou sur la touche Entrée de votre clavier.
                    Le message apparaîtra à la suite des autres messages, précédé
                    par votre nom. 
                </para>
               </listitem>
               <listitem>
                <para>
                    La zone à droite de la fenêtre principale correspond à la liste
                    des utilisateurs connectés au salon de discussion. Cette liste
                    est actualisée en temps réel.
                 </para>
                 <para>Il existe une notion de message 
                    privé. Si vous souhaitez envoyer un message à un utilisateur
                    particulier sans que votre message soit vu par tout le salon
                    de discussion, vous pouvez cliquer sur le nom de l'utilisateur 
                    en question, puis taper votre message (le nom de 
                    l'utilisateur apparaît dans la zone d'écriture du message,
                    indiquant qu'il sera le seul à le recevoir). Pour revenir à
                    l'état normal (discussion avec tout le monde), il vous suffit
                    de cliquer sur le nom de la personne dans la zone d'écriture,
                    ce qui aura pour effet de faire disparaître son nom.
                </para>
               </listitem>
               <listitem>
                <para>
                    Au dessus de la fenêtre principale, le nom du salon de discussion
                    est inscrit (il s'agit du nom du projet).
                    En dessous, se trouve le sujet du salon de discussion.
                    Ce sujet est modifiable en tapant une commande spéciale dans
                    la zone de message :
                    <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
/topic Le nouveau sujet du salon de discussion
                    </programlisting>
                </para>
               </listitem>
               <listitem>
                <para>
                    Sous la zone d'écriture, se trouve une dernière zone correspondant
                    à votre statut de messagerie Instantanée. Il s'agit d'un état
                    indiquant aux autres si vous êtes disponibles pour dialoguer,
                    ou si vous êtes occupés et ne souhaitez pas être dérangé, etc.
                    Vous pouvez également rajouter un texte libre, comme votre 
                    humeur du jour, ou toute autre chose.
                </para>
                <para>
                    A droite, vous pouvez également voir un bouton vous permettant 
                    de couper ou d'activer le son. Pour disposer du son, vous devez
                    avoir un plugin Flash pour votre navigateur.
                </para>
               </listitem>
              </itemizedlist>
             </para>
             
             <figure id="FigureWebMucRooms">
              <title>Salon de discussion dans l'interface web de &SYS_PRODUCT_NAME;</title>
              
              <mediaobject>
                <imageobject>
                 <imagedata format="PNG"
                     fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_webmucrooms.png" />
                 </imageobject>
              </mediaobject>
             </figure>
             
             <para>
              <tip id="MUCRoomsMessagesTips">
               <title>Astuce: mise en forme et commandes spéciales</title>
               <para>
                    Lorsque vous tapez du texte dans la fenêtre de messagerie 
                    instantanée, le client interprète un certain nombre de 
                    commandes pour mettre le texte en forme. Ces commandes 
                    peuvent être interprétées différemment selon votre client,
                    mais fonctionnent sur la plupart d'entres eux.
                    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
                     <listitem>
                      <para>
                        <emphasis role="bold">Ecrire en gras :</emphasis>
                        vous devez entourer votre texte avec une étoile.
                        <para>Exemple : je vous contacterai par téléphone *demain à 14h00*</para>
                      </para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                      <para>
                       <emphasis role="bold">Souligner :</emphasis>
                        vous devez entourer votre texte avec un tiret bas.
                        <para>Exemple : je vous contacterai par téléphone _demain à 14h00_</para>
                      </para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                      <para>
                       <emphasis role="bold">Faire un lien (URL) :</emphasis>
                        le système détectera les URL si elles commencent par http://
                        <para>Exemple : Vous pouvez aller voir sur http://tuleap.net</para>
                      </para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                      <para>
                       <emphasis role="bold">Faire une référence vers un objet de votre projet :</emphasis>
                        Vous pouvez référencer un objet de votre projet (artefact, bug, document, page wiki, etc.).
                        Pour cela, écrivez simplement la référence vers l'objet 
                        en respectant la syntaxe habituelle motclé #numérod'objet
                        <para>Exemple : Vous pouvez aller voir le document doc #185 pour plus de détails.</para>
                      </para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                      <para>
                       <emphasis role="bold">Changer le sujet d'un salon de discussion :</emphasis>
                        vous devez écrire /topic suivi du nom du salon.
                        <para>Exemple : /topic Réunion Mensuelle</para>
                      </para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                      <para>
                       <emphasis role="bold">Changer de pseudo :</emphasis>
                        vous pouvez changer votre pseudonyme pour la durée de la session.
                        Les autres utilisateurs vous verrons alors sous ce nouveau nom.
                        Même si cette fonctionnalité peut paraître amusante, rappelez 
                        vous toujours que changer fréquemment de pseudo peut nuire 
                        à la qualité de la discussion (difficile de suivre qui dit
                        quoi si tout le monde change de pseudo). N'utilisez cette 
                        fonction que pour apporter plus de clarté (si deux utilisateurs
                        ont des noms assez proches par exemple). 
                        Veuillez noter que dans les archives de discussions, en cas
                        de changement de pseudonyme, les messages indiqueront 
                        toujours le 'vrai' utilisateur, c'est à dire le nom d'utilisateur 
                        d'origine. La commande pour changer de pseudo est /nick suivi 
                        de votre nouveau pseudo.
                        <para>Exemple : /nick Manu - maison</para>
                      </para>
                     </listitem>
                     <listitem>
                      <para>
                       <emphasis role="bold">Les smileys (ou émoticons) :</emphasis>
                        vous pouvez utiliser des smileys. Le client de l'interface web
                        ne dispose pas d'une interface pour insérer des smileys.
                        Pour pouvez néanmoins en ajouter sous forme textuelle.
                        Elle apparaîtront sous forme d'image dans les différents
                        clients (y compris le client web). Chaque client implémente
                        différemment les émoticons, mais en général, les plus
                        courants devraient fonctionner.
                       <para>
                        Exemple : le texte :-) affichera un beau sourire !
                       </para>
                      </para>
                     </listitem>
                    </itemizedlist>
               </para>
              </tip>
             </para>
      
            </section>
            
            <section id="MUCWithClient">
             <title>Joindre un salon de discussion avec un client</title>
             <para>Vous devez paramètrer votre client Jabber avec l'adresse du serveur de
                conférence pour qu'il sache où récupérer les informations concernant les salons
                de discussion. Cette adresse est simplement conference.serveurJabber.com, c'est
                à dire le mot "conference", un ".", et l'adresse du serveur Jabber. A partir de là
                vous avez accès à la liste des salons, et vous pouvez vous connectez à ceux
                correspondant à vos projets.</para>
            
                <para>Chaque client Jabber a sa propre manière de gérer les salons de discussion, 
                il est possible que l'étape décrite précédement soit différentes en fonction
                des clients. En cas de besoin, consultez la documentation concernant votre
                client Jabber à propos des salons de discussion (MUC).</para>
            
                <para>Une fois connecté au salon, vous pouvez inviter des utilisateurs non-membres
                du projet à le rejoindre. Une fois qu'un utilisateur a accepté une invitation, il
                devient membre du salon de discussion.</para>
            
                <para>Pour plus d'informations sur l'invitation d'utilisateurs extérieurs dans un
                salon de discussion, consultez la documentation de votre client Jabber.</para>
            </section>
        </section>
        
        <section id="MUCRoomLogs">
             <title>Archives des conversations</title>
             <para>
                Les conversations des salons de discussions sont archivées par 
                le système (les conversations privées ne sont pas archivées).
                Pour accéder aux archives, cliquez sur le lien Archives de l'onglet
                Messagerie Instantanée de votre projet. Tout membre du projet 
                a accès aux archives du projet.
             </para>
             <para>
                Par défaut, les archives des conversations
                des 7 derniers jours sont affichées. Vous pouvez bien sûr changer
                la période de recherche grâce au calendrier. Si vous ne souhaitez
                rien précisez, laissez la zone vide. Vide pour date de début 
                signifie "depuis le début", vide pour la date de fin signifie
                "jusqu'à maintenant".
             </para>
             <para>
                Les archives des conversations sont classées par jour.
                Elles vous renseignent sur l'heure des messages (heure et minutes),
                l'auteur du message (identifiant de l'utilisateur sur le serveur 
                &SYS_PRODUCT_NAME;), et bien sûr le message lui-même. Les changements
                de peudos ne sont pas consignés dans les archives. Les messages systèmes
                sont présents, ce qui aide à savoir qui était présent lorsque telle
                chose a été dite. Les URL et les références apparaîtront comme des
                liens, mais les commandes spéciales (voir <xref linkend="MUCRoomsMessagesTips" />)
                ne sont pas interprétées.
             </para>
             <para>
                Notez également que les conversations sont séparées par un léger trait
                horizontal lorsque qu'il n'y a pas eu d'activité pendant au moins
                10 minutes.
             </para>
             <para>
                Vous pouvez exporter les archives, au format CSV, en cliquant sur le bouton
                exporter en bas de page des archives.
                L'export tiendra compte de vos préférences utilisateurs concernant
                le séparateur CSV et le format de date (voir <xref linkend="UserPreferences" />).
             </para>
        </section>
        
    </section>
  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

