<!--
// Copyright (c) Xerox Corporation, Codendi 2007-2008.
// This file is licensed under the GNU General Public License version 2. See the file COPYING. 
-->
<chapter id="ContinuousIntegrationWithHudson">
  <title>Intégration Continue avec Hudson</title>
  
  <section id="ContinuousIntegrationIntroduction">
    <title>Introduction à l'intégration continue</title>
    
    <para>
        L'intégration continue est un ensemble de bonnes pratiques utilisées 
        en génie logiciel. Ces bonnes pratiques visent à vérifier qu'une 
        modification de code source n'entraîne pas de régression de l'application 
        en cours de développement. Cette vérification est en générale effectuée
        sur une autre machine que votre machine de développement (serveur 
        d'intégration); et cette vérification est effectuée assez fréquement
        <footnote>
         <para>
            Plusieurs stratégies sont possibles : après chaque commit, à intervalle
            régulier (toutes les heures, toutes les nuits). Tout dépend de la taille
            du projet, du nombre de développeurs, de la fréquence des modifications.
         </para>
        </footnote>,
        d'où le nom d'Intégration Continue.
    </para>
    <para>
        L'outil qui va se charger d'effectuer cette vérification est un outil 
        d'intégration continue tel que CruiseControl ou Hudson.
        Cette étape de vérification est appelée <emphasis role="bold">Build</emphasis>.
        Un build pourra correspondre, selon votre projet, en une succession d'étapes, 
        comme par exemple :
        <itemizedlist mark="bullet">
         <listitem><para>La compilation,</para></listitem>
         <listitem><para>La génération de la documentation (javadoc par exemple),</para></listitem>
         <listitem><para>L'exécution des tests unitaires,</para></listitem>
         <listitem><para>Une analyse de qualimétrie sur le code source (respect des conventions de codage, pourcentage de commentaires, métriques sur le code, ...),</para></listitem>
         <listitem><para>La génération d'un exécutable.</para></listitem>
        </itemizedlist>
        L'outil d'intégration continue n'effectue pas lui-même le build, mais le
        lance à intervalle régulier, affiche le résultat du build, et est en 
        général capable de notifier les membres du projet si une modification a
        engendré une quelconque régression.
    </para>
    <para>
        Cette technique de développement, initiée au départ par la communauté de 
        l'Extreme Programming et adoptée par les méthodes Agiles apporte un certain
        nombre d'avantages. Parmis ceux-ci, nous pouvons citer :
        <itemizedlist mark="bullet">
         <listitem><para>Les tests sont immédiatement exécutés après chaque modification (étape souvent négligée par les développeurs),</para></listitem>
         <listitem><para>Les problèmes d'intégration sont détectés en continue, permettant de les réparer au plus vite,</para></listitem>
         <listitem><para>Il existe toujours une version des livrables opérationnelle et disponible pour test, démonstration ou distribution.</para></listitem>
        </itemizedlist>
    </para>
    
    <para>
        Nous avons choisi d'intégrer à &SYS_PRODUCT_NAME; l'outil d'intégration
        continue <emphasis role="bold">Hudson</emphasis>, qui est l'un des outils 
        les plus en vogue actuellement. Le paramétrage d'Hudson se réalise de 
        manière assez simple dans une interface web et bénéficie d'une aide 
        contextuelle en ligne très appréciable.
    </para>
    
    <para>
      L'intégration continue, ainsi que l'outil Hudson, possède un certains 
      nombre de termes spécifiques. En voici la définition :
      <table frame="all">
       <title>Glossaire des termes spécifiques à l'I.C. et à Hudson</title>
       <tgroup cols="2">
       <colspec colname="c1" colwidth="100pt" />
       <colspec colname="c2" colwidth="350pt"  />
       <thead>
        <row>
         <entry>Terme</entry>
         <entry>Définition</entry>
        </row>
       </thead>
       <tbody>
        <row>
         <entry><emphasis role="bold">Job</emphasis></entry>
         <entry>La notion de Job Hudson peut être mise en correspondance avec la 
         notion de projet. C'est le Job qui va exécuter le build. Mais il ne fait 
         pas que cela. En effet, le Job va mettre en place l'environnement 
         nécessaire à l'exécution du Build (mise à jour du code source), éxécuter
         le build, puis effectuer un certain nombre d'opération après celui-ci 
         (comme publier la documentation générée, publier le résultats des tests,
         notifier du résultats du build, ...)</entry>
        </row>
        <row>
         <entry><emphasis role="bold">Build</emphasis></entry>
         <entry>Littéralement "contruction" de votre projet logiciel. Processus 
         constitué de plusieurs étapes exécutées périodiquement sur un serveur
         d'intégration continue.</entry>
        </row>
        <row>
         <entry><emphasis role="bold">Artéfact</emphasis></entry>
         <entry>Item généré lors du build, et mis à disposition par l'outil 
         d'intégration continue. Attention à ne pas confondre un artefact d'un 
         build et un artefact &SYS_PRODUCT_NAME; (qui est un item suivi dans l'outil de suivi).</entry>
        </row>
        <row>
         <entry><emphasis role="bold">Espace de travail (workspace)</emphasis></entry>
         <entry>Répertoire dans lequel le projet va être dépoyé pour
         pouvoir y effectuer le build, et éventuellement y construire les artéfacts.</entry>
        </row>
        <row>
         <entry><emphasis role="bold">Statut (du build)</emphasis></entry>
         <entry>Etat du build. Peut prendre diverses valeurs selon l'outil.
         Hudson propose 4 états :
          <itemizedlist mark="bullet">
           <listitem><para>Succès : tout s'est bien passé, aucun test n'est en échec,</para></listitem>
           <listitem><para>Instable : le build s'est achevé, mais il est instable (des tests sont en échecs par exemple),</para></listitem>
           <listitem><para>Echec : le build est en échec</para></listitem>
           <listitem><para>Inactif : aucun build n'a encore été lancé ou le build est désactivé.</para></listitem>
          </itemizedlist>
         </entry>
        </row>
        <row>
         <entry><emphasis role="bold">Tendance (des builds)</emphasis></entry>
         <entry>Tendance du résultat des builds basé sur les 5 derniers builds.
         Cette tendance est représentée par une image empruntée à la météo 
         (soleil, orage, etc) pour signifier que la tendance est au beau fixe ou pas.</entry>
        </row>
       </tbody>
      </tgroup>
     </table>
    </para>
    
  </section>
  
  <section id="HudsonInstallation">
    <title>Installation de Hudson</title>
    <para>
        Pour installer Hudson, vous devez disposer d'une JVM sur le serveur 
        d'intégration continue (version 1.5 ou supérieure nécessaire).
        Nous privilégierons l'installation d'Hudson dans un serveur d'application
        comme Tomcat.
        <procedure>
         <title>Voici donc les étapes à suivre pour l'installer :</title>
          <step><para>Installez Tomcat</para></step>
          <step><para>Télécharger le fichier war Hudson (hudson.war) à l'adresse <ulink url="https://hudson.dev.java.net/">https://hudson.dev.java.net/</ulink></para></step>
          <step><para>Définir la variable d'environnement HOME_HUDSON si vous souhaitez spécifier le répertoire d'installation d'Hudson</para></step>
          <step><para>Déployer la war Hudson dans le manager de Tomcat.</para></step>
        </procedure>
        Ca y est ! Hudson est installé. Par défaut, vous pouvez y accèder à l'adresse : <ulink url="http://localhost:8080/hudson">http://localhost:8080/hudson</ulink>
      </para>
    
  </section>
  
  <section id="HudsonConfiguration">
    <title>Configuration de Hudson</title>
    <para>
        Avant de créer vos propres Jobs (voir <xref linkend="JobCreationAndConfiguration" />),
        il faut configurer Hudson. Toutes les étapes sont facultatives.
        Ne configurez que ce dont vous avez besoin.
    </para>
    
    <section id="HudsonSystemConfiguration">
      <title>Configuration système</title>
      <para>
        Pour configurer Hudson, cliquez sur le lien "Administrer Hudson" dans le menu
        en haut à gauche de l'interface principale d'Hudson, puis sur le lien
        "Configurer le système".
      </para>
      <para>
        Toutes les étapes de configuration disposent d'une aide contextuelle.
        Pour avoir des détails concernant une option, cliquez sur le point 
        d'interrogation correspondant.
      </para>
        
      <section id="HudsonSystemConfigurationToolpath">
        <title>Outils externes</title>
        <para>
            Pour pouvoir exécuter les builds de vos projets, Hudson doit
            connaître les chemins des outils nécessaires à l'exécution des builds.
        </para>
        <para>
            Vous pouvez spécifier ici les chemins vers les outils externes dont
            vous pouvez avoir besoin. Par défaut, les outils proposés sont JDK, 
            Shell, Ant, Maven et CVS. Si vous installez des plugins 
            (voir <xref linkend="HudsonPluginsConfiguration" />) qui font appel 
            à des outils externes, vous aurez la possiblité de les configurer 
            dans cette section.
            <figure id="HudsonExternalToolsConfiguration">
              <title>Configuration des outils</title>
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_hudsonexternaltoolsconfiguration.png" width="14.5cm" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>
            Notons que vous pouvez définir plusieurs instances du même outil (plusieurs
            version de JDK par exemple).
        </para>
      </section>
      
      <section id="HudsonSystemConfigurationAuthentication">
        <title>Authentification</title>
        <para>
            Par défaut, Hudson est accessible par tout le monde. Tout le monde
            peut voir les jobs, parcourir le résultats des builds, et lancer
            de nouveaux builds via l'interface web.
        </para>
        <para>
            Vous pouvez néanmoins restreindre ces droits. Pour cela, il faut 
            cocher la case "activer la sécurité" (toujours dans le menu
            "Administrer Hudson" -> "Configurer le système").
            Vous avez alors plusieurs options :
            <itemizedlist mark="bullet">
             <listitem>
              <para>
                <emphasis role="bold">Déléguer au conteneur de servlets :</emphasis>
                dans notre cas, il s'agit de Tomcat. Le fichier de définition des 
                droits utilisateurs est le fichier 
                <emphasis>&lt;tomcat&gt;/conf/tomcat-users.xml</emphasis>. 
                Reportez-vous à la documentation de votre conteneur pour plus 
                de précisions.
              </para>
             </listitem>
             <listitem>
              <para>
                <emphasis role="bold">LDAP :</emphasis> si vous disposez d'un 
                annuaire LDAP, il vous suffit de spécifier l'adresse du serveur, 
                et les utilisateurs seront automatiquement reconnus.
              </para>
             </listitem>
             <listitem>
              <para>
                <emphasis role="bold">Base de données des utilisateurs de Hudson :</emphasis>
                Hudson peut gérer lui-même la base de données des utilisateurs. 
                Dans ce cas, vous devrez soit les créer vous-même, soit autoriser 
                les utilisateurs à s'enregistrer.
              </para>
             </listitem>
            </itemizedlist>
            Le choix d'activer ou non la sécurité dépendra de la politique interne
            de votre entreprise, de la spécificité de vos projets, et de la taille
            de vos équipes.
        </para>
      </section>
      
      <section id="HudsonSystemConfigurationEmailNotification">
        <title>Notification par Email</title>
        <para>
            Hudson peut envoyer des notifications pour vous avertir du résultat
            du build. Ceci est bien entendu paramétrable pour chaque job.
            Pour permettre la notification, vous devez indiquer un serveur de
            messagerie (serveur SMTP). Laissez le champ vide si vous souhaitez 
            utiliser le serveur de messagerie par défault (localhost).
        </para>
        <para>
            Vous pouvez également spécifier le suffixe par défaut des emails des 
            utilisateurs. Par défaut, tous les utilisateurs &SYS_PRODUCT_NAME; 
            ont une adresse email du type 
            <emphasis role="bold">login@&SYS_DEFAULT_DOMAIN;</emphasis> qui sera
            redirigée vers l'adresse réelle de l'utilisateur. Vous pouvez donc 
            renseigner dans ce champ la valeur 
            <emphasis role="bold">@&SYS_DEFAULT_DOMAIN;</emphasis> et les emails 
            seront alors automatiquement envoyées aux bons utilisateurs.
        </para>
        <para>
            Vous pouvez spécifier l'adresse email de l'administrateur système.
            Il s'agit de l'utilisateur qui va envoyer les emails aux responsables
            du projet et/ou aux personnes qui ont cassé un build.
        </para>
        <para>
            Vous devrez finalement préciser l'URL de votre serveur Hudson, afin
            que les URL dans les mails envoyés par Hudsons soient corrects.
        </para>
      </section>
      
      <section id="HudsonSystemConfigurationJabberNotification">
        <title>Notification Jabber</title>
        <para>
            Si vous avez installé le plugin Jabber pour hudson 
            (voir <xref linkend="HudsonPluginsConfiguration" />), vous trouverez 
            également dans la section "Administrer Hudson" -> "Configurer le système"
            une partie dédiée aux notifications Jabber. Si le plugin Jabber pour
            &SYS_PRODUCT_NAME; est installé et activé, chaque utilisateur 
            dispose d'un compte Jabber (Voir <xref linkend="IMPlugin" />) et 
            chaque projet dispose d'un salon de discussion. Le plugin Jabber pour 
            Hudson vous permet alors de notifier les utilisateurs (ou les salons) des
            résultats des builds. Il est également possible de lancer certaines 
            action par message Jabber.
        </para>
        <para>
            Pour utiliser la notification Jabber, veuillez renseigner le champ
            serveur (par défaut &SYS_DEFAULT_DOMAIN;) ainsi que le JabberID de 
            l'auteur des notifications.
        </para>
      </section>
    
    </section>
    
    
    <section id="HudsonPluginsConfiguration">
      <title>Plugins Hudson</title>
      <para>
        Il existe de nombreux plugins pour étendre Hudson. Parmis ceux-ci, nous 
        pouvons citer : checkstyle, CI game, Crap4J, LDAP Email, MSBuild, NAnt,
        NUnit, Selenium, etc. Vous trouverez une liste détaillée des plugins à 
        l'adresse <ulink url="http://hudson.gotdns.com/wiki/display/HUDSON/Plugins">http://hudson.gotdns.com/wiki/display/HUDSON/Plugins</ulink>
      </para>
      <para>
        La liste des plugins disponibles se trouve dans le menu "Administrer Hudson" -> 
        "Gestion des plugins". La liste des plugins est mise à jour dynamiquement.
        Si votre serveur d'intégration continue est situé derrière un proxy, il vous
        faudra alors spécifier l'adresse de celui-ci dans l'onglet "Avancé".
      </para>
      <para>
        Pour installer un plugin, cochez la case en face du plugin souhaité dans 
        la liste des plugins disponibles, puis cliquez sur Installer, et suivez 
        les instructions.
      </para>
    </section>
    
  </section>
  
  <section id="JobCreationAndConfiguration">
    <title>Création et configuration de Jobs Hudson</title>
    <para>
        Une fois le système configuré, vous pouvez définir vos Jobs.
        Pour ceci, cliquez sur le lien "Nouveau job" dans le menu en
        haut à gauche. Il vous suffit ensuite d'entrer le nom du job
        (le nom de votre projet logiciel par exemple), et de choisir 
        son type.
        Différents types de job sont proposés. Le type le plus courant est
        le projet "free-style", que nous allons prendre comme exemple.
        Il existe aussi un type de projet Maven2, si vous utilisez déjà cet
        outil de build.
    </para>
    <para>
        Cliquez sur le bouton Ok pour valider la création de votre job.
        Vous verez alors apparaître un autre écran de définition du job.
        Vous pouvez par exemple rajouter une description. Vous pourrez ensuite
        définir le dépôt de code source, et la manière dont Hudson va gérer les
        mises à jour de code source, définir les différentes étapes du build,
        et finalement préciser à Hudson ce que vous souhaitez faire après le build.
    </para>
    
    <section id="JobConfigurationSVNCVS">
      <title>CVS et Subversion</title>
      <para>
        Par défaut, Hudson propose les deux même gestionnaire de code source 
        que &SYS_PRODUCT_NAME; : CVS et Subversion. Sélectionnez le gestionnaire que
        vous utilisez pour votre projet, puis entrez les informations concernant
        les chemins vers le dépôt de votre projet.
      </para>
      <section id="JobConfigurationCVS">
       <title>CVS</title>
          <para>
            Pour CVS, vous devez renseigner le CVSROOT de votre projet. Le format 
            attendu est <emphasis role="bold">:protocol:user@host:path</emphasis>
          </para>
          <para>
            Vous pouvez trouver le détail de cette chaîne en cliquant sur l'onglet 
            CVS de votre projet. Typiquement, il s'agit de 
            <emphasis role="bold">:pserver:[username]@[projectname].&SYS_DEFAULT_DOMAIN;:/cvsroot/[projectname]</emphasis>
          </para>
          <para>
            Vous pouvez également préciser un ou plusieurs modules, une branche.
          </para>
      </section>
      <section id="JobConfigurationSVN">
       <title>Subversion</title>
          <para>
            Pour Subversion, vous devez aussi renseigner l'URL du dépôt SVN.
            Cette information est disponible sur l'interface web de &SYS_PRODUCT_NAME;
            en cliquant sur l'onglet SVN de votre projet. Il s'agit d'une chaîne de type 
            <emphasis role="bold">http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/svnroot/[projectname]</emphasis>
          </para>
          <para>
            Hudson vous demandera d'entrer une authentification Subversion afin de 
            pouvoir accéder au dépôt de code. Vous avez plusieurs options pour gérer
            cette authentification (entrer directement vos login/mot de passe, utiliser
            l'authentification par clé publique SSH ou utiliser un certificat HTTPS
            client). Nous vous laissons le soin de choisir celle qui vous correspond
            le mieux.
          </para>
          <para>
            Vous pouvez ajouter plusieurs dépôts subversion en
            cliquant sur le bouton "Ajoutez d'autres emplacements".
          </para>
          <para>
            Enfin, si vous souhaitez permettre à vos utilisateurs de naviguer 
            dans la base de code source via l'interface d'Hudson, vous devez 
            sélectionner "ViewSVN" dans le champ Navigateur de la base de code,
            puis entrer la chaîne suivante :
            <emphasis role="bold">http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/svn/viewvc.php?roottype=svn&amp;root=[le_nom_court_de_votre_projet]</emphasis>
          </para>
      </section>
    </section>
    
    <section id="JobConfigurationBuildTrigger">
      <title>Déclenchement des builds</title>
      <para>
        Comme nous l'expliquions en introduction, l'intérêt de l'intégration
        continue réside dans le fait que, une fois paramétré correctement,
        le build est réalisé en continu, sans plus vous en soucier. Il reste
        cependant à définir la manière dont les builds vont être lancés. Deux
        options principales s'offrent à vous :
        <itemizedlist mark="bullet">
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Scruter l'outil de gestion de version</emphasis> :
          demande à Hudson de scruter les changements dans l'outil de gestion de version.
          Vous pouvez définir la fréquence suivant la syntaxe cron (voir aide Hudson en ligne).
          Notez toutefois que cette opération est consommatrice de ressources pour
          le serveur &SYS_PRODUCT_NAME;. Envisagez d'utiliser la méthode de type 
          'push' pour éviter cette surcharge (voir ci-dessous).
          </para>
         </listitem>
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Déclencher les builds à distance</emphasis> :
          cette méthode de type 'push' évite la surcharge du serveur. Le build est
          déclenché par une URL. Pour éviter que n'importe qui déclenche le build,
          vous pouvez spécifier un jeton (token) qui servira de protection. Pour que
          le build soit effectivement déclenché après chaque modification de code
          source, il faudra le paramétrer dans &SYS_PRODUCT_NAME; dans l'onglet 
          'Build' de votre projet (Voir <xref linkend="HudsonServiceAddJob" />). 
          Vous pourrez également spécifier le jeton si vous en avez défini un.
          </para>
         </listitem>
        </itemizedlist>
      </para>
    </section>
    
    <section id="JobConfigurationBuildSteps">
      <title>Définition du build (Etapes)</title>
      <para>
        Il vous faut maintenant définir ce que va réellement faire le build 
        (compiler votre projet, générer la documentation, exécuter les tests
        unitaires, etc.). Pour cela, vous pouvez ajouter autant d'étapes que 
        nécessaire. Par défaut (sans autre plugin), Hudson propose 4 types 
        d'étapes possibles :
        <itemizedlist mark="bullet">
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Exécuter un script shell</emphasis> : 
          vous permet d'entrer directement un script shell dans le champ texte.
          Vous avez à disposition un certain nombre de variable d'environnement
          (voir l'aide en ligne).
          </para>
         </listitem>
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Exécuter une ligne de commande batch Windows</emphasis> :
          vous permet d'entrer directement un script batch Windows dans le champ texte.
          Vous avez à disposition un certain nombre de variable d'environnement
          (voir l'aide en ligne).
          </para>
         </listitem>
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Appeler Ant</emphasis> :
          vous permet d'appeler un script Ant. Vous pouvez choisir la version de 
          Ant à utiliser si vous en avez défini plusieurs (voir <xref linkend="HudsonSystemConfigurationToolpath" />),
          et éventuellement définir une cible précise. En cliquant sur le bouton
          "Avancé", vous pouvez également spécifier des propriétes et des options Java.
          </para>
         </listitem>
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Invoquer les cibles Maven de haut niveau</emphasis> :
          vous permet d'appeler les cibles Maven. Précisez les cibles en question.
          Le bouton "Avancé" vous permet de définir le fichier POM, des propriétés 
          et des options Java.
          </para>
         </listitem>
        </itemizedlist>
      </para>
      Cette partie de définition des étapes du build étant propre à chaque projet,
      nous vous laisserons le soin de la remplir selon vos besoins.
    </section>
    
    <section id="JobConfigurationAfterBuild">
      <title>Actions à la suite du build</title>
      <para>
        Après le build, Hudson vous propose un certain nombre d'actions. On peut 
        citer parmis elle :
        <itemizedlist mark="bullet">
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Archiver des artefacts</emphasis> : 
          si votre build produit un exécutable (ou un zip, un tar), ou génère 
          de la documentation utilisateur par exemple, vous pouvez publier ces 
          artefacts sur la page du build Hudson. Vous devez donc spécifier le 
          chemin vers ses artefacts à publier (le répertoire de référence est 
          l'espace de travail - workspace - de votre projet). Vous pouvez utiliser 
          les wildcard (*) pour définir les artefacts à publier. Vous pouvez 
          choisir de conserver ou non l'ensemble des artefatcs, ou seulement les 
          derniers générés avec succès pour gagner de la place.
          </para>
         </listitem>
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Publier les javadocs</emphasis> :
          si votre build produit de la javadoc, vous pouvez la publier sur la 
          page du build. Pour ce faire, entrez le chemin vers le répertoire 
          racine de la javadoc. Vous pouvez là aussi utiliser le wildcard et 
          choisir ou non d'archiver les anciennes versions.
          </para>
         </listitem>
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Publier le rapport de résultat des tests JUnit</emphasis> :
          si votre build exécute des tests unitaires JUnit, vous pouvez publier 
          un rapport de résultat des tests sur la page du build. Pour cela, 
          spécifiez le chemin des fichiers XML de rapport des tests générés par JUnit.
          Si vous utilisez un autre plugin de tests, vous trouverez certainement 
          l'équivalent.
          </para>
         </listitem>
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Construire d'autres projets</emphasis> :
          Votre Job peut être dépendant d'un autre Job. Dans ce cas, vous pouvez
          souhaitez construire un autre projet (job) après ce build. Le cas 
          échéant, indiquez le nom du job à construire après ce build. Vous avez
          la possibilité aussi définir si le job doit être construit même si 
          le build courant est en échec.
          </para>
         </listitem>
         <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Notifier par email</emphasis> :
          Hudson a la capacité d'envoyer des emails aux destinaires spécifiés 
          lorsque certains évènements importants ont eu lieu.
          Vous pouvez entrez une liste d'adresses email destinataires de ces 
          notifications. Une bonne pratique peut être de mettre dans ce champ 
          une liste de distribution (spéciale pour Hudson ou non) qui avertira
          l'ensemble de l'équipe (voir <xref linkend="MailingListsCreation" />
          pour créer des listes de distribution). Les évènements déclenchant
          des notifications sont gérés de la façon suivante :
              <itemizedlist mark="bullet">
               <listitem>
                <para>Chaque build en échec provoque l'envoi d'un mail.</para>
               </listitem>
               <listitem>
                <para>Un build qui passe avec succès après un build en échec 
                provoque l'envoi d'un mail, ce qui permet de savoir qu'une 
                situation de crise est résolue.</para>
               </listitem>
               <listitem>
                <para>Un build instable après un build avec succès provoque l'envoi 
                d'un mail, indiquant ainsi qu'il y a eu une régression.</para>
               </listitem>
               <listitem>
                <para>Sauf configuration contraire, chaque build instable provoque 
                l'envoi d'un mail, indiquant ainsi qu'une régression est toujours 
                d'actualité.</para>
               </listitem>
              </itemizedlist>
          Pour les projets qui ne suivent pas les bonnes pratiques et où les 
          builds instables sont la norme, décochez la case "Envoyer un email 
          à chaque build instable".
          </para>
          <para>
          Vous pouvez également envoyer un email aux personnes qui ont cassé
          le build. Pour que cela fonctionne correctement et que les utilisateurs
          soient automatiquement reconnus par Hudson, il faut vérifier que le 
          serveur soit correctement configuré 
          (voir <xref linkend="HudsonSystemConfigurationEmailNotification" />).
          </para>
         </listitem>
        </itemizedlist>
      </para>
    </section>
    
  </section>
  
  
  <section id="Hudson">
    <title>Intégration dans &SYS_PRODUCT_NAME;</title>
    <para>
        Parce que l'intégration continue fait partie des bonnes pratiques de
        développement logiciel, et pas seulement dans des projets mettant en
        oeuvre les méthodologies Agiles, &SYS_PRODUCT_NAME; intègre l'outil
        Hudson. Nous avons vu plus haut comment installer 
        (voir <xref linkend="HudsonInstallation" />) et configurer 
        (voir <xref linkend="HudsonConfiguration" />) Hudson. Nous avons également
        vu comment créer et configurer ses jobs Hudson 
        (voir <xref linkend="JobCreationAndConfiguration" />).
        Voyons maintenant comment Hudson est intégré à &SYS_PRODUCT_NAME;.
    </para>
    
    <section id="HudsonService">
      <title>Service Hudson</title>
      <para>
        Si le plugin Hudson est installé et activé sur votre serveur &SYS_PRODUCT_NAME;,
        chaque projet peut activer le service Hudson (voir <xref linkend="ServiceConfiguration" /> 
        pour activer des services dans votre projet).
      </para>
      <para>
        Une fois le service activé, vous verrez apparaître un nouvel onglet "Build"
        dans la barre des services. Il s'agit de l'onglet correspondant à l'intégration 
        continue avec Hudson.
      </para>
      
      <section id="HudsonServiceAddJob">
        <title>Lier un job Hudson à votre projet &SYS_PRODUCT_NAME;</title>
        <para>
            Pour lier un job Hudson à votre projet, sélectionnez l'onglet Build
            de votre projet, puis cliquez sur le lien 'Ajouter un job'.
            Vous devez alors entrer l'URL du job Hudson que vous souhaitez associer
            à votre projet (par exemple : http://[mon_serveur_ic]:8080/hudson/job/[mon_job]).
            <figure id="HudsonAddJob">
              <title>Lier un job Hudson à votre projet</title>
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_hudsonaddjob.png" width="14.5cm" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>
        </para>
        <para>
            Vous pouvez ensuite décider d'activer le déclenchement automatique 
            du build pour ce job après chaque commit effectué sur le dépôt de 
            code source de votre projet (CVS ou Subversion). Si vous avez protégé
            votre build avec un jeton (token), vous pouvez également le spécifier
            (voir <xref linkend="JobConfigurationBuildTrigger" /> pour plus 
            d'explication). En cochant cette option, chaque commit déclenchera un
            build du job lié, via un hook de pré-commit (vous n'avez rien d'autre
            à faire).
        </para>
        <para>
            Il est possible de lier plusieurs Jobs Hudson à un même projet 
            &SYS_PRODUCT_NAME;.
        </para>
        
      </section>
      
      <section id="HudsonServiceBrowseJob">
        <title>Parcourir les jobs et les builds Hudson</title>
        <para>
            Lorsque vous cliquez sur l'onglet Build de votre projet, vous voyez
            un tableau qui vous présente l'ensemble des jobs associés à votre
            projet.
            <figure id="HudsonBrowseJobs">
              <title>Visualiser les jobs Hudson associés à votre projet</title>
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_hudsonbrowsejobs.png" width="14.5cm" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>
            Pour chaque job, vous voyez son état actuel (icône de couleur à gauche du
            nom du job), son nom, le dernier build en succès, le dernier build en échec,
            si vous avez activé ou non le déclenchement automatique du build 
            (voir <xref linkend="HudsonServiceAddJob" />). Si vous êtes administrateur
            du projet, vous verrez également apparaître pour chaque job des icones
            vous permettant de modifier le job ou de le supprimer.
        </para>
        <para>
            Le nom du job est automatiquement détecté lors de la création, mais 
            vous pouvez le changer en éditant le job. Ceci est assez pratique
            si vous souhaitez référencer des objets Hudson (voir 
            <xref linkend="HudsonJobReferences" />). Les espaces pour les noms de 
            jobs seront automatiquement remplacés par des tirets bas (_), afin
            de permettre les références.
        </para>
        <para>
            Le nom du job et les derniers builds sont des liens hypertextes qui 
            ouvriront la section Hudson correspondante dans une fenêtre juste en 
            dessous. Ceci est très pratique pour naviguer dans l'interface de
            Hudson tout en restant dans l'interface de &SYS_PRODUCT_NAME;.
            Si vous souhaitez visualiser la page Hudson en grand,
            vous pouvez cliquer sur le lien 'voir seulement cette fenêtre' en
            haut à droite.
        </para>
        <para>
            Le tableau vous propose également un lien vers le flux RSS de chaque
            job.
        </para>
      </section>
      
    </section>
    
    <section id="HudsonWidgets">
      <title>Widgets Hudson</title>
      <para>
        Le service Hudson vous permet d'agrémenter votre tableau de bord projet
        ou personnel de nombreux widgets.
        Pour savoir comment ajouter des widgets à votre tableau de bord personnel 
        (votre page personnel), voir <xref linkend="LoginAndPersonalPage" />.
        La procédure est similaire pour ajouter des widgets au tableau de
        bord projet (page sommaire du projet, voir <xref linkend="ProjectSummaryPageContent" />).
      </para>
      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
         <para>
          <emphasis role="bold">Mes jobs Hudson</emphasis> :
          ce widget est utilisable sur la page personnelle seulement.
          Il représente par défaut un aperçu de l'ensemble des jobs des projets
          dont vous êtes membre. Vous pouvez bien entendu choisir les jobs que 
          vous souhaitez voir affichés en cliquant sur le lien "préférences" du
          widget.
           <figure id="HudsonWidgetMyJobs">
            <title>Widget "Mes jobs Hudson"</title>
            <mediaobject>
             <imageobject>
               <imagedata format="PNG"
                 fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_hudson_widget_my_jobs.png" width="14.5cm" />
             </imageobject>
            </mediaobject>
           </figure>
         </para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>
          <emphasis role="bold">Aperçu des jobs</emphasis> :
          ce widget est utilisable sur la page projet uniquement.
          Il permet d'afficher un aperçu des jobs de votre projet.
          Si vous avez plusieurs jobs associés à votre projet, vous pouvez
          choisir ceux que vous souhaitez voir dans le widget (lien préférences).
           <figure id="HudsonWidgetJobsOverview">
            <title>Widget "Aperçu des jobs"</title>
            <mediaobject>
             <imageobject>
               <imagedata format="PNG"
                 fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_hudson_widget_jobs_overview.png" width="14.5cm" />
             </imageobject>
            </mediaobject>
           </figure>
         </para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>
          <emphasis role="bold">Derniers builds</emphasis> :
          ce widget est utilisable sur le tableau projet et personnel.
          Il est lié à un seul job, et vous présente les derniers builds du job
          (dernier en date, dernier succès, dernier échec). Il affiche également 
          la tendance du projet (icône météo, voir <xref linkend="ContinuousIntegrationIntroduction" />).
           <figure id="HudsonWidgetLastBuilds">
            <title>Widget "Derniers builds"</title>
            <mediaobject>
             <imageobject>
               <imagedata format="PNG"
                 fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_hudson_widget_last_builds.png" width="14.5cm" />
             </imageobject>
            </mediaobject>
           </figure>
         </para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>
          <emphasis role="bold">Résultat des tests</emphasis> :
          ce widget est utilisable sur le tableau projet et personnel.
          Il est lié à un seul job, et vous présente les résultats des tests du 
          dernier build du job concerné. Il faut que votre job dispose de tests
          et qu'il les publie pour que ce widget affiche quelque chose. Les résultats
          sont présentés sous forme de camembert.
           <figure id="HudsonWidgetTestResults">
            <title>Widget "Résultat des tests"</title>
            <mediaobject>
             <imageobject>
               <imagedata format="PNG"
                 fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_hudson_widget_test_results.png" width="14.5cm" />
             </imageobject>
            </mediaobject>
           </figure>
         </para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>
          <emphasis role="bold">Tendance des tests</emphasis> :
          ce widget est utilisable sur le tableau projet et personnel.
          Il est lié à un seul job, et vous présente la tendance des résultats 
          des tests du job concerné. Il faut que votre job dispose de tests pour 
          que ce widget affiche quelque chose. Ce graphique représente le nombre
          de tests (en échec et en succès) dans le temps. Cela permet par exemple
          au chef de projet de vérifier que le nombre de tests est en constante 
          augmentation avec le nombre de builds/commits.
           <figure id="HudsonWidgetTestTrend">
            <title>Widget "Tendance des tests"</title>
            <mediaobject>
             <imageobject>
               <imagedata format="PNG"
                 fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_hudson_widget_test_trend.png" width="14.5cm" />
             </imageobject>
            </mediaobject>
           </figure>
         </para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>
          <emphasis role="bold">Historique des builds</emphasis> :
          ce widget est utilisable sur le tableau projet et personnel.
          Il est lié à un seul job, et vous présente l'historique des builds
          sous forme de flux RSS. Pour chaque build de la liste, vous avez son
          numéro, son état et sa date.
           <figure id="HudsonWidgetBuildHistory">
            <title>Widget "Historique des builds"</title>
            <mediaobject>
             <imageobject>
               <imagedata format="PNG"
                 fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_hudson_widget_builds_history.png" width="14.5cm" />
             </imageobject>
            </mediaobject>
           </figure>
         </para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>
          <emphasis role="bold">Derniers artéfacts du build</emphasis> :
          ce widget est utilisable sur le tableau projet et personnel.
          Il est lié à un seul job, et vous présente les derniers artéfacts publiés.
          Il faut que votre job dispose d'artéfacts et qu'il les publie pour que 
          ce widget affiche quelque chose.
           <figure id="HudsonWidgetLastArtifacts">
            <title>Widget "Derniers artéfacts du build"</title>
            <mediaobject>
             <imageobject>
               <imagedata format="PNG"
                 fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_hudson_widget_last_artifacts.png" width="14.5cm" />
             </imageobject>
            </mediaobject>
           </figure>
         </para>
        </listitem>
       </itemizedlist>
    
    </section>
    
    
    <section id="HudsonReferences">
      <title>Références Hudson</title>
      <para>
        Il est possible de créer des références vers certains objets Hudson 
        dans &SYS_PRODUCT_NAME;. Certaines références sont prédéfinies (job, build),
        mais vous pouvez tout à fait définir vos propres références si besoin
        (voir <xref linkend="ReferenceOverview" /> pour plus de détails sur les références)
      </para>
      
      <section id="HudsonJobReferences">
        <title>Référencer un Job Hudson</title>
        <para>
            Le mot clé pour référencer un job est : <emphasis role="bold">job</emphasis>.
            Pour référencer un job, vous pouvez utiliser les syntaxes suivantes :
            <itemizedlist mark="bullet">
             <listitem>
              <para>job #LeNomDuJobAReferencer (le job en question doit se trouver alors dans le projet courant)</para>
             </listitem>
             <listitem>
              <para>job #projet:LeNomDuJobAReferencer (le job en question doit se trouver alors dans le projet de nom 'projet')</para>
             </listitem>
             <listitem>
              <para>job #num_projet:LeNomDuJobAReferencer (le job en question doit se trouver alors dans le projet numéro 'num_projet')</para>
             </listitem>
            </itemizedlist>
         </para>
      </section>
      <section id="HudsonBuildReferences">
        <title>Référencer un Build Hudson</title>
        <para>
            Le mot clé pour référencer un build est : <emphasis role="bold">build</emphasis>.
            Pour référencer un build, vous pouvez utiliser les syntaxes suivantes :
            <itemizedlist mark="bullet">
             <listitem>
              <para>build #XXX (il ne doit y avoir alors qu'un seul job associé au projet courant, et le build référencé est alors le build numéro 'XXX' de ce job)</para>
             </listitem>
             <listitem>
              <para>build #UnJob/XXX (référence le build numéro 'XXX' du job 'UnJob' du projet courant)</para>
             </listitem>
             <listitem>
              <para>build #projet:UnJob/XXX (référence le build numéro 'XXX' du job 'UnJob' du projet 'projet')</para>
             </listitem>
             <listitem>
              <para>build #num_projet:UnJob/XXX (référence le build numéro 'XXX' du job 'UnJob' du projet numéro 'num_projet')</para>
             </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
      </section>
      
    </section>
    
  </section>
  
  
</chapter>
