<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: CreatingANewProject.xml 911 2004-03-15 14:18:29Z ljulliar $
//
//	Originally written by Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
  <chapter id="CreatingANewProject">
    <title>Créer un nouveau projet</title>

    <para>Vous êtes désormais un utilisateur CodeX fraîchement
    enregistré et vous voulez vous simplifier la vie ainsi que celle
    de vos équipes de projet. En d'autre termes vous voulez :</para>

    <itemizedlist mark="bullet"
                  spacing="compact">
      <listitem>
        <para>&Eacute;viter le travail et les dépenses liés à la mise en
        place et à la maintenance de votre propre infrastructure
        (serveurs de développement, serveur de sauvegarde,
        etc...)</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Ne pas payer le prix fort pour des outils commerciaux de
        contrôle de version, de suivi d'anomalies ou de gestion des
        tâches.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Mettre rapidement en place un environnement de projet
        que vous pouvez partager avec vos collègues, vos partenaires,
        vos sous-traitants ou vos clients tout en gardant vos
        informations sous contrôle.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Rendre votre organisation globalement plus productive en
        permettant à d'autre de ré-utiliser vos composants logiciels
        si vous le désirez.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Si l'un de ces points vous paraît pertinent pour votre
    activité alors vous devriez absolument héberger vos projets sur
    CodeX. Voyons comment faire.</para>

    <section id="ProjectRegistration">
      <title>Enregistrer un projet</title>

      <para>Avant de créer un nouveau projet vous devez avoir le
      statut d'utilisateur enregistré (voir <xref
      linkend="ClassesOfCitizens" />). Vous pouvez alors vous
      connecter et sélectionner le lien &#34;Enregistrer un
      projet&#34; dans le menu de CodeX.</para>

      <para>L'enregistrement d'un projet est un processus en sept
      étapes et prend moins de 10 minutes :</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">&Eacute;tape 1 - Services et Conditions</emphasis></para>

          <para>Il s'agit d'informations à propos des services
          CodeX. Lisez les attentivement.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">&Eacute;tape 2 - Conditions générales d'utilisation</emphasis></para>

          <para>Vous découvrirez sur cette page une liste des services
          disponibles sur CodeX. Y figure aussi certaines obligations
          que nous vous demandons de respecter. Pour passer à l'étape
          suivantes cliquez sur [D'ACCORD]. Si vous sélectionnez [PAS
          D'ACCORD], prenez la peine de nous contacter et de nous
          expliquer les raisons de cette désaffection. Nous pourrons
          peut-être y remédier.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">&Eacute;tape 3 - Enregistrement du projet</emphasis></para>

          <para>C'est là que tout commence véritablement ! En
          commençant par une description de votre projet. Il est
          important d'en donner une description aussi précise que
          possible pour que tous les intervenants sachent de quoi il
          est question. Vous pouvez aussi fournir des informations
          liées à la propriété intellectuelle comme des propositions
          d'inventions ou des brevets ou bien établir la liste des
          logiciels nécessaires au bon fonctionnement de votre
          projet. Le dernier champ est libre : vous pouvez y faire
          figurer toute information qui vous paraît pertinente pour
          votre projet et ses utilisateurs.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">&Eacute;tape 4 - Nom du projet</emphasis></para>

          <para>Indiquez le nom court et le nom complet du
          projet. Lisez attentivement les instructions fournies. Le
          nom complet peut être modifié à tout moment dans la vie du
          projet mais pas le nom court.<footnote><para>En fait il peut
          l'être mais cela nécessite l'intervention des
          administrateurs du site.</para></footnote>. Réfléchissez
          donc bien avant de choisir !</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">&Eacute;tape 5 - Politique d'échange</emphasis></para>

          <para>NOTE : cette étape ne s'applique que si vous créez un
          projet public. Si c'est le cas, le choix par défaut est
          celui que vous devez conserver à savoir la &#34;Politique
          d'Echange de &SYS_ORG_NAME;&#34;. Comme expliqué plus haut,
          l'équipe CodeX assistée du département légal de
          &SYS_ORG_NAME; ont créé et validé ces règles d'échange. Un
          certain nombre de licences Open Source sont aussi
          mentionnées. Enfin vous pouvez aussi spécifier vos propres
          termes de licence.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">&Eacute;tape 6 - Catégories</emphasis></para>

          <para>Cette page est là pour vous rappeler qu'une fois votre
          projet enregistré et approuvé, il vous sera demandé de le
          décrire suivant sept critères qui sont ceux utilisés dans
          l'arbre des projets (voir <xref linkend="SoftwareMap"
          />).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">&Eacute;tape 7 - Confirmation finale</emphasis></para>

          <para>Lors de cette dernière étape un récapitulatif des
          différentes informations saisies vous est présenté pour
          approbation. Mais ne vous inquiétez pas : vous pourrez encore
          modifier ces informations une fois votre projet approuvé. Si
          tout est conforme cliquez sur le lien [D'ACCORD]. Si vous
          cliquez sur [PAS D'ACCORD] le projet pré-enregistré est
          détruit de la base de données de CodeX et toutes les
          informations saisies seront perdues.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Après validation de l'enregistrement du projet, l'équipe
      CodeX doit le revoir et l'approuver, le rejeter ou vous demander
      plus d'information. Ce processus ne prend pas plus de 24 heures
      dans le pire des cas et moins d'une heure la plupart du
      temps. Rares sont les projets rejetés donc il y a peu de crainte
      à avoir... Après approbation du projet, vous recevrez un email
      résumant les caractéristiques de votre projet ainsi qu'un
      certain nombre de pointeurs dont un vers le &#34;Sommaire du
      Projet&#34;. Conservez le dans vos signets favoris.</para>

    </section>

    <section id="Post-RegistrationConfiguration">
      <title>Configuration post-enregistrement</title>

      <para>La première chose à faire après avoir reçu confirmation de
      l'enregistrement du projet consiste à se rendre sur le page de
      &#34;Sommaire du Projet&#34; (URL inclut dans le message de
      notification) et à achever la configuration. Il y au minimum
      deux actions à prendre :</para>

      <itemizedlist mark="bullet">

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Classer votre projet dans l'arbre des logiciels</emphasis></para>

          <para>La catégorisation de votre projet apparaît sur la page
          de &#34;Sommaire&#34; du projet. Pour catégoriser le projet,
          cliquez sur le lien &#34;le catégoriser&#34; et renseignez
          les différentes catégories.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Constituer l'équipe de projet</emphasis></para>

          <para>Une fois le projet créé, le créateur hérite du rôle
          d'administrateur de ce projet. Il est de sa responsabilité
          de constituer l'équipe en désignant les membres du projet et
          en définissant leurs permissions. Pour se faire il faut
          accéder à la page d'administration du projet et saisir le
          nom de tous les utilisateurs qui doivent être promus membres
          du projet et ensuite définir leurs permissions.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <tip>
        <title>Coup de pouce :  vous ne trouvez pas la bonne catégorie ? Contactez-nous</title>

        <para>Plutôt que de mettre en place une hiérarchie de valeurs
        lourdes et complexes pour chacun des sept critères de
        classification de l'arbre des projets, l'équipe CodeX a décidé
        de faire évoluer cette hiérarchie au fur et à mesure de
        l'apparition de nouveaux projets. si vous ne trouvez pas la
        valeur qui vous convient dans l'un des critères de
        catégorisation, n'hésitez pas à contacter l'équipe CodeX via
        le lien &#34;Contactez-nous&#34; situé dans la section Aide du
        menu principal de CodeX ou en soumettant une demande dans l'un
        des forums de discussion du site.</para>
      </tip>
    </section>
  </chapter>
