<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: DocumentManager.xml 1394 2005-03-17 10:55:31Z guerin $
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
<chapter id="DocumentManager">
  <title>Ancien Gestionnaire de documents (obsolète)</title>

  <para><tip><title>** The Document Manager is DEPRECATED
  **</title> <para>In CodeX version 3.0 and above, the Document Manager has been discontinued. It is now replaced by the plugin Document Manager (see <xref linkend="DocumentManagerPlugin"/>). This chapter
  is included in the CodeX User Guide for projects that originally
  used the legacy Document Manager.</para></tip></para>

  <para>La documentation est probablement le délivrable le plus
  important d'un projet après le logiciel lui-même. CodeX propose un
  service spécifique pour la gestion de la documentation.</para>

  <para>Bien que le gestionnaire de documents de CodeX ne soit pas
  comparable à un système de gestion documentaire dédié, il est
  cependant extrêmement pratique pour gérer les documents critiques
  pour votre communauté d'utilisateurs. Quelques exemples : manuel
  d'installation, d'administration ou d'utilisation, documentation des
  API, Foire aux Questions, etc...</para>

  <para>Le gestionnaire de documents offre les fonctionnalités
  suivantes :</para>

  <itemizedlist mark="bullet"
		spacing="compact">
    <listitem>
      <para>Le gestionnaire de documents peut gérer tout type de
      documents. Cependant nous encourageons vivement les personnes en
      charge de la publication des documents à adopter des formats
      comme HTML ou PDF afin qu'ils soient facilement et rapidement
      lisibles par tous.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Les documents sont rangés dans des groupes (ou
      dossiers). Les dossiers n'ont qu'un seul niveau de profondeur ce
      qui signifie qu'un dossier ne peut comporter de
      sous-dossier.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Les documents peuvent être édités en ligne s'ils sont au format HTML ou texte.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Des règles de contrôle d'accès peuvent être définies pour
      chaque document ou dossier.</para>
    </listitem>

  </itemizedlist>

  <section id="DocumentAccess">
    <title>Accès aux documents</title>

    <section id="DocumentBrowsing">
      <title>Navigation parmi les documents</title>

    <para>Pour accéder au gestionnaire de documents, sélectionnez
    l'entrée &#34;Documentation&#34; dans la barre des services du
    projet en haut de l'écran. La page d'accueil du gestionnaire de
    documents présente la liste de tous les documents publiés et
    rangés par groupe (dossier).</para>

    <para>Pour lire un document il suffit de cliquer sur son titre.</para>

    <figure id="FigureASampleDocumentManagerWelcome">
      <title>Un exemple de page d'accueil du gestionnaire de documents</title>

      <mediaobject>
	<imageobject>
	  <imagedata format="PNG"
		     fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_documentbrowsing.png" width="15.3cm" />
	</imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
    </section>

    <section id="DocumentCrossReference">
      <title>Références croisées sur les documents</title>

      <para>A l'instar des artefacts, des commits CVS, des numéros de
      révision Subversion et autres objets CodeX, les documents
      peuvent être référencés dans les commentaires associés aux
      artefacts ou aux messages de commit. L'utilisation du patron "doc
      #NNN" crée automatiquement un lien vers le document dont
      l'identifiant est NNN. L'identifiant d'un document est visible
      sur la page principale du gestionnaire de documents lorsqu'on
      place la souris sur le titre. Voir la <xref linkend="ReferenceOverview" /> pour plus de détails sur la gestion des références dans CodeX.
    </para>

    </section>
  </section>

  <section id="DocumentSubmission">
    <title>Soumission de documents</title>

    <para>Seuls les membres du projet ayant le rôle 'Technicien' pour
    le gestionnaire de documents dans la matrice des 'Permissions
    utilisateurs' (voir <xref linkend="UserPermissions" />) peuvent
    soumettre des documents. Pour soumettre un nouveau document,
    cliquez sur le lien &#34;Soumettre un nouveau document&#34; situé
    dans la barre de menu du gestionnaire de documents (<xref
    linkend="FigureASampleDocumentManagerWelcome" />). Indiquez
    ensuite les informations demandées comme le titre, la description
    et le corps du document.</para>

    <para>Le corps du document lui-même peut être soit copié-collé
    directement dans la zone de texte réservée à cet effet soit
    téléchargé en utilisant le bouton &#34;Browse&#34; (ou
    &#34;Parcourir&#34;) pour désigner le document et en cochant la
    case &#34;Chargement du fichier&#34;. Sélectionnez ensuite le
    groupe (le dossier) auquel appartient le document et cliquez sur
    le bouton &#34;Valider&#34;.</para>

    <para>Un document doit toujours être attaché à un groupe. C'est
    pour cette raison que CodeX propose un groupe par défaut pour
    chaque projet appelé 'Documents'. Il est possible de renommer ce
    groupe par défaut.</para>

    <para><tip><title>Coup de pouce : documents collés ou
    téléchargés</title> <para>Un document collé directement dans la
    zone de texte sera affiché dans une page CodeX lors de la
    consultation. S'il s'agit d'un document utilisant des balises HTML
    son apparence suivra les styles CodeX et les balises HTML, TITLE
    et HEAD d'origine seront ignorées. Un document téléchargé, au
    contraire, sera affiché tel quel dans une fenêtre séparée du
    navigateur. Les documents collés présente aussi l'avantage d'être
    modifiable en ligne alors qu'un document téléchargé peut
    uniquement être modifié en chargeant une nouvelle version.</para>
    </tip></para>

    <para>Le titre et le résumé du document peuvent contenir des
    balises HTML. Vous pouvez donc utiliser différents effets
    typographiques ainsi que des pointeurs vers d'autres sites ou
    documents, etc&hellip;</para>

    <para><tip><title>Coup de pouce : référencer des documents
    externes</title> <para>Il est parfois pratique de créer des
    documents factices qui ne font que pointer vers d'autres
    emplacements tels qu'un fichier dans un autre gestionnaire de
    document ou un autre site web. Pour ce faire, il suffit d'encadrer
    le titre du document avec une balise HREF (hyperlien) pointant sur
    l'emplacement cible.</para>
    </tip></para>

  </section>

  <section id="DocumentAdministration">
    <title>Administration des documents</title>

    <para>Le gestionnaire de documents fournit un certain nombre de
    fonctions d'administration permettant de changer les droits
    d'accès aux documents, de modifier leur ordre de présentation ou
    le groupe auquel ils appartiennent, de créer de nouveaux groupes
    de documents, etc...</para>

    <figure id="FigureTheDocumentManagerAdministrationScreen">
      <title>L'écran d'administration du gestionnaire de documents</title>

      <mediaobject>
	<imageobject>
	  <imagedata format="PNG"
		     fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_documentadmin.png" width="15.3cm" />
	</imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <section id="DocumentPublication">
      <title>Publication d'un document</title>

      <para>Une fois qu'un nouveau document a été soumis par un membre
      du projet ayant le rôle de 'Technicien' sur le gestionnaire de
      documents, il est immédiatement visible dans la page d'accueil
      du gestionnaire de documents.</para>

    </section>

    <section id="DocumentUpdate">
      <title>Mise à jour d'un document</title>

      <para>Seuls les membres du projet ayant le rôle d'administrateur
      sur le gestionnaire de document peuvent modifier un document
      existant.</para>

      <para>Un document peut être mis à jour de plusieurs façons :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
		    spacing="compact">
	<listitem>
	  <para>Le titre, la description, et le corps du document
	  peuvent être modifiés. Dans ce cas c'est le contenu du
	  document lui-même qui est actualisé.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>Vous pouvez modifier le groupe (le dossier) auquel le
	  document appartient.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>Vous pouvez modifier le rang d'affichage du document
	  au sein du groupe de documents.</para>
	</listitem>

      </itemizedlist>

      <para>Pour mettre à jour un document, cliquez sur le lien
      &#34;Administration&#34; dans la barre de menu du gestionnaire
      de documents (<xref
      linkend="FigureASampleDocumentManagerWelcome" />). Vous verrez
      ensuite apparaître la liste de l'ensemble des documents du
      projet trié par groupe et par rang d'affichage. Choisissez le
      document à mettre à jour en cliquant sur son titre et effectuez
      les modifications souhaitées sur le document lui-même, son rang
      et son groupe dans l'écran de mise à jour.</para>

    </section>

    <section id="DocumentGroupManagement">
      <title>Gestion des groupes de documents</title>

      <para>Dans la terminologie CodeX, un groupe de documents est
      équivalent à un dossier.</para>

      <figure id="FigureTheDocumentGroupsAdministrationScreen">
	<title>L'écran d'administration des groupes de documents</title>

	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
		       fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_documentadmingroups.png" width="13cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>

      <para>Pour créer, supprimer ou modifier le nom des groupes de
      documents, cliquez sur le lien &#34;Administration&#34; dans la
      barre de menu du gestionnaire de documents (<xref
      linkend="FigureASampleDocumentManagerWelcome" />) et, ensuite,
      sur le lien &#34;Modifier les groupes de documents&#34; dans le
      menu suivant.</para>

      <para>Pour créer un nouveau groupe, utilisez les champs &#34;Nom
      du groupe&#34; et &#34;Rang&#34; situés en haut de l'écran puis
      cliquez sur le bouton &#34;Créer&#34;. Vous pouvez aussi mettre
      à jour un groupe existant en cliquant sur son nom dans la liste
      des groupes.</para>

      <para>Les groupes de documents disposent d'un rang qui définit
      leur ordre d'apparition à l'écran, les dossiers de plus faibles
      rangs étant affichés en premier.</para>

      <para>Les droits d'accès peuvent être définis en cliquant sur le
      lien &#34;[Définir les permissions].</para>

      <para>Les groupes de documents peuvent être supprimés en
      cliquant sur l'icône figurant une corbeille. Seuls les groupes
      vides peuvent être supprimés : il faut donc au préalable
      supprimer ou déplacer les documents qui s'y trouvent.</para>

    </section>

    <section id="DocAccessPermissions">
      <title>Définir les droits d'accès</title>
      
      <para>La définition des droits d'accès aux documents est très
      similaires à celle des fichiers (<xref
      linkend="PackageModification" />) : vous devez tout d'abord
      créer des groupes d'utilisateurs et assigner ces groupes
      d'utilisateurs à des documents individuels ou à des groupes de
      documents.</para>

      <para>Par défaut, les documents et les groupes de documents
      n'ont pas de permissions d'accès définis : tous les utilisateurs,
      y compris les utilisateurs anonymes (non connectés) ont accès à
      tous les documents. Cependant, vous pouvez choisir de limiter
      l'accès à certains documents qui, par exemple, contiennent des
      informations confidentielles.</para>

      <para>Les permissions d'accès peuvent être définies à deux
      niveaux distincts : celui d'un groupe de documents ou bien à
      celui d'un document individuel :</para>

      <itemizedlist mark="bullet">

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Permissions sur les groupes de documents</emphasis></para>

          <para>En cliquant sur le lien '[Définir les permissions]' de
          l'écran de mise à jour des groupes de document (voir <xref
          linkend="FigureTheDocumentGroupsAdministrationScreen" />),
          un membre du projet ayant le rôle 'Administrateur' (voir
          <xref linkend="UserPermissions" />) peut définir des
          permissions d'accès sur n'importe quel groupe de
          documents.</para>

          <para>La page d'édition des permissions montre l'ensemble
          des groupes d'utilisateurs définis au niveau du
          projet. Sélectionnez les groupes d'utilisateurs autorisés à
          consulter le contenu du groupe de document et cliquez sur
          'Valider les permissions'. Il est possible de sélectionner
          plusieurs groupes à la fois. Si vous cliquez sur 'Retour aux
          valeurs d'origines', les permissions d'accès à ce groupe de
          documents seront supprimés et n'importe quel utilisateur
          sera à nouveau capable de télécharger les documents qui s'y
          trouvent.</para>

          <para>Les permissions attachées à un groupe de documents
          s'appliquent à tous les documents qui s'y trouvent. Mais vous
          avez aussi la possibilité de définir des permissions d'accès
          spécifiques pour chaque document (voir ci-dessous).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Permissions sur les
          documents</emphasis></para>

          <para>Si vous le souhaitez, vous pouvez aussi contrôler les
          droits d'accès au niveau de chaque document.</para>

          <para>La marche est suivre est similaire à celle utilisée
          pour les groupes de documents. Il vous suffit de cliquer sur
          le lien '[Définir les permissions]' sur la page
          d'administration du gestionnaire de documents (voir <xref
          linkend="FigureTheDocumentManagerAdministrationScreen"
          />). Sélectionnez les groupes d'utilisateurs qui auront
          accès au document choisi et validez.</para>

          <para>Si vous ne spécifiez aucune permission particulière
          pour un document (ou que vous les réinitialisez à leur
          valeur d'origine), le document hérite des permissions
          définies au niveau du groupe de document auquel il
          appartient. Cependant, lorsque vous définissez des
          permissions d'accès pour un document, elles prennent le pas
          sur les permissions définies pour le groupe de
          documents. Les droits d'accès définis pour un document
          peuvent être indifféremment plus restrictifs ou plus
          permissifs que pour le groupe de documents.
          </para>
        </listitem>

      </itemizedlist>
      <para><tip><title>Coup de pouce : mise à jour des permissions
      existantes</title> <para>Il existe un raccourci qui permet aux
      administrateurs du projet ou du gestionnaire de documents de
      mettre rapidement à jour les permissions d'un document ou d'un
      groupes de documents. Ce raccourci se matérialise par une icône
      en forme de cadenas sur la page principale du gestionnaire de
      document. Un simple clic sur ce cadenas permet de modifier les
      permissions associées à l'objet correspondant.
      </para></tip></para>
    </section>
      </section>
</chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

