<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: DocumentManager.xml 2681 2006-03-02 12:37:39Z guerin $
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
<chapter id="DocumentManagerPlugin">
  <title>Document Manager</title>

  <para>La documentation est probablement le délivrable le plus
  important d'un projet après le logiciel lui-même. CodeX propose un
  service spécifique pour la gestion de la documentation.</para>

  <para>Bien que le gestionnaire de documents de CodeX ne soit pas
  comparable à un système de gestion documentaire dédié, il est
  cependant extrêmement pratique pour gérer les documents critiques
  pour votre communauté d'utilisateurs. Quelques exemples : manuel
  d'installation, d'administration ou d'utilisation, documentation des
  API, Foire aux Questions, etc...</para>

  <para>Les fonctionnalités du gestionnaire de documents sont les suivantes :</para>

  <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
    <listitem>
      <para>Le gestionnaire peut gérer n'importe quel type de document.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Les documents sont stockés dans des dossiers. Vous pouvez avoir des sous-dossiers dans un dossier.</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Les documents peuvent être édités en ligne (si ils sont embarqués au format text ou html).</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Les règles de droits d'accès peuvent être définies pour chaque dossier ou document.</para>
    </listitem>

    <listitem>
        <para>Les documents possèdent des propriétés.</para>
    </listitem>
  </itemizedlist>

  <section>
    <title>Structure</title>
    <para>Vous pouvez structurer comme vous voulez votre gestionnaire de document en créant des dossiers et sous-dossiers pour classer vos documents.</para>
    <figure id="docman2_folders">
        <title>Dossiers et sous-dossiers</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_folders.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
    </figure>
  </section>
  
  <section>
    <title>Actions</title>
    <para>Le gestionnaire de document permet certaines actions sur les dossiers ou documents. Ces action sont disponible ou pas suivant les permissions. Pour afficher le paneau des actions, il vous suffit de cliquer sur l'icône en forme de crayon à côté du titre de l'élément.</para>
    <figure id="docman2_actions">
        <title>Actions</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_actions.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
    </figure>
    <para>Nous allons maintenant décrire toutes les actions qui peuvent être effectuées :</para>
    <section><title>Nouveau Document</title>
      <para>Cette action est seulement disponible pour les dossiers et permet à l'utilisateur de créer un nouveau document. Quand vous selectionnez cette action, une fenêtre "Nouveau document" est affichée, où vous pouvez entrer les informations concernant le nouveau document.</para>
      <figure id="docman2_newdocument">
          <title>Create a new document</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_newdocument.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
      </figure>
      <para>Le nouveau document hérite des permissions du dossier parent.</para>
      <section>
        <title>Propriétés</title>
        <para>Le titre du document est obligatoire. L'utilisateur peut fournir une description. En fonction du projet, il peut y avoir des propriétés supplémentaires requise pour définir le document.</para>
      </section>
      <section>
        <title>Type de document</title>
        <para>4 types de documents sont disponibles :</para>
        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis>Lien:</emphasis> autorise l'utilisateur de pointer un document avec une URL. Le document ne sera pas stocker localement dans le manager.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis>Wiki:</emphasis> le document peut être créer avec le service wiki.Entrez juste le nom correspondant la nouvelle page wiki. Vous pouvez également utiliser une page wiki existante.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis>Fichier:</emphasis> n'importe quel type de documents peut être chargé. Depuis une présentation PowerPoint à une simple image ou un document office. Les fichiers sont versionnés ainsi vous pouvez ajouter de nouvelles versions sur les documents existants.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis>Fichier embarqués:</emphasis> les documents de type texte ou html peuvent être édités en ligne et sont versionnés.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>
      
      <section>
        <title>Chemin</title>
        <para>Par défaut, le sytème crée un document dans le dossier qui a été sélectionné. L'utilisateur peut aussi choisir un autre dossier. Il peut également sélectionner la position du nouveau document dans le dossier : au début ou à la fin.</para>
      </section>
    </section>
    
    <section><title>Nouveau Dossier</title>
      <para>Cette action est seulement disponible pour les dossiers et permet à l'utilisateur de créer un sous-dossier.</para>
      <figure id="docman2_newfolder">
          <title>Créer un nouveau dossier</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_newfolder.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
      </figure>
      <para>Le nouveau dossier hérite des permissions du dossier parent.</para>
      <section>
        <title>Propriétés</title>
        <para>Comme pour les documents, le titre des dossier est obligatoire. L'utilisateur peut fournir une description. Le champ propriétaire désigne le propriétaire officiel du dossier. Selon les projets, il peut y avoir des propriétés supplémentaires requises pour définir les dossiers.</para>
      </section>
      <section>
        <title>Chemin</title>
        <para>Comme pour les documents, par défaut, le système crée un dossier dans le dossier qui a été sélectionné. L'utilisateur peut aussi choisir un autre dossier. Il peut également sélectionner la position du nouveau dossier : au début ou à la fin.</para>
      </section>
    </section>
    
    <section><title>Propriétés</title>
      <para>Cette action permet à l'utilisateur de voir les propriétés d'un document ou d'un dossier, si il en a les droits. Si il a les permissions requises, il sera capable de modifier ces propriétés.</para>
      <figure id="docman2_properties">
          <title>Afficher et editer les propriétés</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_properties.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
      </figure>
    </section>
    <para>Depuis le paneau des propriétés, il est possible de voir/éditer les permissions, voir l'historique et d'accèder aux actions (mise à jour/déplacement/suppression).</para>
    
    <section><title>Historique</title>
      <para>Cette action permet à l'utilisateur de voir les journeaux et les anciennes versions (si disponibles).</para>
      <figure id="docman2_history">
          <title>Historique</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_history.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
      </figure>
    </section>
    
    <section><title>Mise à jour</title>
      <para>Cette action permet à l'utilisateur de mettre à jour le nom d'une page wiki ou l'url d'un lien.</para>
      <figure id="docman2_update">
          <title>Mise à jour d'un lien</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_update.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
      </figure>
    </section>
    
    <section><title>Nouvelle version</title>
      <para>Cette action permet à l'utilisateur de mettre à jour un document de type fichier ou fichier embarqué.</para>
      <figure id="docman2_newversion">
          <title>Créer une nouvelle version d'un fichier embarqué</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_newversion.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
      </figure>
    </section>
    
    <section><title>Permissions</title>
      <para>Cette action permet à l'utilisateur de gérer les permissions d'un document ou d'un dossier. les permissions d'un dossier peuvent être appliquées recursivement à sa sous-hiérarchie.</para>
      <figure id="docman2_permissions">
          <title>Define permissions</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_permissions.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
      </figure>
      <para>There is 3 types of permissions.</para>
      
      <section>
        <title>Readers</title>
        <para>Those who can "read" a document or access the content of a folder.</para>
        <para>"read" means access to the document, see it in the browse view, 
        see its properties or metadata, see its history.</para>
        <para>Please note that if a user cannot read a folder, then he cannot access 
        to all of its subitems whatever their permissions, even deep in the hierarchy.</para>
      </section>
      
      <section>
        <title>Writers</title>
        <para>Writers are readers who can also modify the document.</para>
        <para>"Modify" means update a new version, modify the link or the wiki 
        page name, edit properties, move the item or delete it.</para>
      </section>
      
      <section>
        <title>Managers</title>
        <para>Managers are writers who can also set permissions on a document or folder and can access to logs.</para>
      </section>
    </section>
    
    <section><title>Move</title>
      <para>Documents or folders can be moved elsewhere in the project documentation.</para>
      <para>They can only be moved in a folder where the user has write permissions.</para>
      <figure id="docman2_move">
          <title>Move a document</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_move.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
      </figure>
      <para>If the writer wants a specific ordering of the content of a folder, he can 
      move subitems relatively to others (at the beginning of the folder, at the 
      end or after an item).</para>
      <figure id="docman2_move2">
          <title>Move a document at a specific position</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/en_US/sc_docman2_move2.png" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
      </figure>
    </section>
    
    <section><title>Delete</title>
      <para>Documents or folders can be deleted. If the user wants to delete a 
      folder, he will be warned that all subitems will be deleted (if the user has enough permissions).</para>
      <para>To be able to delete an item, the user must have write permissions on the parent folder.</para>
    </section>
  </section>
  
  <section><title>Administration</title>
    <section>
      <title>Permissions</title>
      <para>This section defines who can administrate the document manager.</para>
      <para>Document manager administrators have all access to all items of the manager.</para>
    </section>
    <section>
      <title>Display preferences</title>
      <para>This section allows you to define the default view for the document manager. The settings will be overridden by user preferences.</para>
    </section>
    <section>
      <title>Properties</title>
      <para>This section manage the properties of documents. Each property can be edited during document submission and updated in the document properties panel.</para>
      <para>There is no specific permissions. If a user can read(modify) a document, he can read(modify) all of its properties.</para>
    </section>
  </section>
</chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

