<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// 
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->

  <chapter id="FileRelease">
    <title>Publication de fichiers</title>

    <section id="SourceCodeReleaseGuidelines">
      <title>Publication du code source : conseils</title>

      <para>Il existe deux façons pour un administrateur de projet de
      donner accès au code source d'un projet hébergé sur CodeX : le
      système de contrôle de version (CVS ou Subversion) et le système
      de publication de fichiers. A première vue, le fait d'avoir deux
      systèmes de livraison du code source peut paraître
      redondant. Cependant les deux outils ont été développés avec des
      objectifs différents et pour des cibles d'utilisateurs
      différentes. En ce sens ils sont très complémentaires. Proposer
      les deux outils à vos utilisateurs est un vrai plus.</para>

      <itemizedlist mark="bullet">

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Le système de contrôle de
          version (SCV)</emphasis> offre un accès au code source y
          compris l'historique des différentes versions de chaque
          fichier. Toutefois accéder au SCV nécessite l'installation
          d'un logiciel particulier sur le poste client. Certains
          utilisateurs ne peuvent pas ou ne souhaitent pas le
          faire. L'accès au SCV est particulièrement adapté aux
          utilisateurs de CodeX qui souhaitent approfondir le code,
          ajouter de nouvelles extensions, corriger des anomalies et
          proposer des modifications à l'équipe de projet. A noter que
          certains projets n'autorisent pas l'accès de leur SCV aux
          personnes qui n'appartiennent pas à l'équipe. D'où
          l'importance du mécanisme de publication de fichiers.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Le mécanisme de publication de
          fichiers</emphasis> permet de livrer le logiciel (source,
          binaire ou documentation) sous forme de fichiers d'archive
          (zip, tar, jar...) qu'un utilisateur autorisé peut
          facilement télécharger depuis le site Web de CodeX. Aucun
          outil ni connaissance particulière n'est nécessaire. En
          complément de la fourniture éventuelle du code source,
          fournir des versions binaires prêtes à utiliser de vos
          logiciels est une excellente pratique. Le service de
          publication de fichiers est particulièrement adapté aux
          utilisateurs qui souhaitent utiliser rapidement votre logiciel
          sans attendre.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Comme  vous  pouvez  le  voir,  les   deux services   sont
      fondamentalement différents et nous vous encourageons vivement à
      les   utiliser  tous les   deux. Dans  le  but  de  vous aider à
      comprendre pourquoi ces outils sont complémentaires,  le cycle de vie
      typique d'un projet est illustré sur la  <xref
      linkend="FigureATypicalSoftwareDevelopmentLifeCycleOnCodeX"
      />.</para>
    </section>

    <section id="FileReleaseJargon">
      <title>Jargon du service de publication de fichiers</title>

      <para>Avant d'aller plus avant dans la description du service de
      publication de fichiers nous allons définir quelques termes clés
      utilisés dans cette section. Ces termes sont clés pour la
      compréhension de ce service aussi bien pour les administrateurs
      que pour les utilisateurs. (voir <xref
      linkend="FigureTheFileReleaseStructure" />).</para>

      <figure id="FigureTheFileReleaseStructure">
        <title>Structure du service de publication de fichiers</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
                       fileref="../../slides/fr_FR/File_Release.png" width="12cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Paquets</emphasis> : les paquets
          sont les conteneurs de plus haut niveau du service de
          publication de fichiers. Un paquet peut contenir une ou
          plusieurs version d'un logiciel. En général un paquet
          correspond à un délivrable de haut niveau de votre
          projet. Supposons que votre équipe travaille sur un moteur
          de base de données. Dans ce cas les paquets pourraient être
          BD-moteur pour le moteur de la base de données elle-même,
          BD-pilotes pour les différents pilotes ODBC et JDBC. Un
          troisième paquet DB-doc pourrait être créé pour délivrer la
          documentation versionnée dans un conteneur distinct.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Versions</emphasis> : une version
          est une collection de fichiers individuels qui ont été figés
          à un certain moment, versionnés et livrés. En général les
          fichiers contenus dans un conteneur &#34;Version&#34; sont
          comme leur nom l'indique de la même version. Si nous
          reprenons l'exemple du projet de moteur de base de données
          on pourrait imaginer que le paquet BD-moteur contient une
          version 1.0, une version 1.1 et une version
          2.0beta. BD-pilote pourrait aussi avoir une version 1.0 mais
          pas de version 1.2 ou 2.0beta si les pilotes 1.0
          fonctionnent avec le moteur version 1.2 et 2.0beta. En
          d'autres termes, le nommage des versions est totalement
          libre d'un paquet à l'autre.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Fichiers</emphasis> : les
          fichiers sont les entités de base qu'on trouve dans une
          version. En nous appuyant encore une fois sur notre exemple
          de moteur de base de données, on peut imaginer que la
          version 1.0 du paquet BD-moteur comprend le fichier
          bd-moteur-src-1.0.zip pour le code source et
          bd-moteur-win32-1.0.zip pour la version précompilée pour MS
          Windows. Lorsque la version 1.2 est publiée, elle pourrait
          comporter les fichiers bd-moteur-src-1.2.zip pour les
          sources, bd-moteur-win32-1.0.zip pour la version précompilée
          pour MS Windows et bd-moteur-linux-intel-1.0.zip pour la
          version précompilée pour Linux sur plateforme Intel. Nous
          n'avons rien dit du paquet BD-doc. Il est peut être vide
          pour le moment ;-)</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <note><para>A première vue cette structure peut paraître un peu
      complexe. Néanmoins c'est véritablement le genre de structure
      qu'une équipe de projet doit adopter pour rendre ses livraisons
      faciles à comprendre et à télécharger. Réfléchir à la structure
      de vos délivrables logiciels et documentation peut vous aider
      considérablement dans l'organisation de votre projet et de vos
      processus de travail (comme les opérations de build ou de
      test). Ne négligez pas cette partie de votre
      projet.</para></note>
    </section>

    <section id="FileReleaseBrowsingandDownload">
      <title>Navigation dans les fichiers publiés et téléchargement</title>

      <para>La version la plus récente de chaque paquet d'un projet
      est toujours visible sur la page de sommaire (voir <xref
      linkend="FigureASampleProjectSummaryPage" />). Cette version
      peut être immédiatement téléchargée en cliquant sur le lien
      &#34;Téléchargement&#34; ou en visitant la liste complète des
      paquets et versions en cliquant sur le lien &#34;Voir tous les
      fichiers du projet&#34;.</para>

      <figure id="FigureTheFileReleaseScreenOfTheCodeXProject">
        <title>L'écran de publication des fichiers du projet CodeX Administration Project</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
                       fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_filereleasedownloads.png" width="15.3cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para>Le premier exemple illustré sur la <xref
      linkend="FigureTheFileReleaseScreenOfTheCodeXProject" /> 
      montre l'écran de publication des fichiers du projet
      &#34;CodeX Administration Project.&#34;
      </para>
      
      <section id="FileReleaseBrowsingPackages">
        <title>Navigation dans les paquets</title>
        <para>
        Comme expliqué dans la <xref linkend="FileReleaseJargon" />, les projets 
        peuvent contenir plusieurs paquets. Dans l'exemple, 
        le projet comporte trois paquets, nommés &#34;CodeX Installation ISO Image&#34;,
        &#34;CodeX specifics themes&#34; et &#34;CodeX CLI&#34;.
        </para>
        <para>
        Le contenu de chaque paquet peut être caché en cliquant sur l'icône 
        <emphasis>moins</emphasis> située juste avant le nom du paquet.
        Cela peut être utile pour améliorer la lisibilité si votre projet 
        comprend beaucoup de paquets et de versions.
        Pour rendre visible un paquet caché, il suffit de cliquer sur l'icône 
        <emphasis>plus</emphasis> avant le nom du paquet.
        Par défaut, tous les paquets sont visibles.
        </para>
        <para>
        CodeX vous permet également de surveiller des paquets. De cette manière, 
        vous serez averti lors de la parution d'une nouvelle version ou lors de 
        la modification d'une version existante.
        Pour surveiller un paquet, il suffit de cliquer sur l'icône représentant 
        une cloche, située après le nom du paquet.
        Si vous surveillez déjà le paquet, il y a un petit signe rouge sur la cloche,
        vous permettant d'arrêter de surveiller le paquet en question.
        Si vous ne surveillez pas le paquet, la cloche aura un petit 
        <emphasis>plus</emphasis> vert.
        </para>
      </section>
      
      <section id="FileReleaseBrowsingReleases">
        <title>Navigation dans les versions</title>
        <para>
        Un paquet peut contenir plusieurs versions. Dans l'exemple, 
        le paquet &#34;CodeX Installation ISO Image&#34; contient 8 versions 
        de 2.4 à 3.0.1, listées dans l'ordre chronologique. Chaque version 
        contient un certain nombre de fichiers.
        </para>
        <para>
        Tout comme les paquets, le contenu des versions peut être caché afin 
        d'améliorer la lisibilité. Le mécanisme est identique : il suffit de 
        cliquer sur les icônes <emphasis>plus</emphasis> et 
        <emphasis>moins</emphasis> pour rendre visible/cacher le contenu des 
        versions.
        Par défaut, seule la première version de chaque paquet est visible.
        Il s'agit de la dernière version disponible.
        </para>
        <para>Après chaque nom de version, l'icône représentant un fichier texte 
        vous donne accès aux notes et aux changements de la version.
        </para>
      </section>
      
      <section id="FileReleaseDonwloadingFiles">
        <title>Téléchargement de fichiers</title>
        <para>
        Chaque version contient un certain nombre de fichiers qui peuvent être 
        téléchargés. Dans le cas de notre exemple, la version 3.0.1 contient 
        deux archives d'images ISO pouvant être téléchargées.
        Les fichiers appartenant aux autres versions ne sont pas visibles dans 
        cet exemple. Pour les rendre visible, il suffit de cliquer sur l'icône 
        <emphasis>plus</emphasis> qui se trouve avant le nom des versions.
        Certaines informations sur les fichiers sont également affichées, comme 
        la taille du fichier, son type, son architecture (le cas échéant) 
        la date et le nombre de fois qu'il a été téléchargé.
        Pour télécharger un fichier, il suffit de cliquer sur le nom du fichier 
        et de suivre les instructions.
        </para>
      </section>
      
    </section>

    <section id="FileReleaseDelivery">
      <title>Administration et Livraison de fichiers</title>

      <para>Cette section s'adresse uniquement aux administrateur de 
      projet ou aux administrateurs du service fichier. Elle explique par 
      le menu le processus de livraison de fichiers. 
      Il se décompose en deux étapes :</para>

      <procedure>
        <step>
          <para><emphasis role="bold">Création de paquets</emphasis> :
          il faut tout d'abord créer un ou plusieurs paquets. Ceci ne
          doit être fait qu'une seule fois. Lorsque les paquets sont
          en place vous pouvez y ajouter de nouvelles versions à
          n'importe quel moment.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Création de versions</emphasis> :
          une fois le paquet créé on peut y ajouter une ou plusieurs
          versions. Pour chaque version, on peut attacher des fichiers, 
          définir la date de publication, lister les changements contenus 
          dans cette version, etc....</para>
        </step>
      </procedure>
      <para>De plus, vous pouvez aussi définir des permissions d'accès
      au niveau de chaque paquet et de chaque version.
      </para>

      <para>Si vous êtes administrateur de votre projet ou administrateur du 
      service fichier de votre projet, vous remarquerez que l'interface des 
      fichiers contient certains lien supplémentaires, vous permettant de 
      réaliser les actions d'administration sur le service Fichier (Voir 
      <xref linkend="FigureTheFileReleaseAdminScreenOfTheCodeXProject" />
          <figure id="FigureTheFileReleaseAdminScreenOfTheCodeXProject">
            <title>L'écran du service Fichier du projet &#34;CodeX Administration project&#34;, si vous êtes administrateur</title>
    
            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                           fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_filereleasedownloadsadmin.png" width="15.3cm" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>
      </para>
      
      <section id="PackageAdministration">
        <title>Administration des paquets</title>
        
        <para>Pour administrer les paquets, vous devez être administrateur du 
        projet ou administrateur du service Fichier. La création et la modification 
        de paquets sont quasiment identiques.
        </para>
        
        <section id="PackageCreation">
        <title>Création d'un paquet</title>

        <para>Pour créer un paquet, il suffit de cliquer sur le lien 
        [ajouter un paquet] situé en haut de l'écran du service Fichier.
        Vous devez ensuite remplir le formulaire, en renseignant le nom du paquet, 
        son rang à l'écran et son statut :
        
        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            <listitem>
                <para><emphasis role="bold">Nom du paquet</emphasis> : Il s'agit du 
                nom qui apparaîtra dans l'interface des Fichiers. Le nom des paquets 
                doit être unique à l'intérieur d'un même projet.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para><emphasis role="bold">Rang à l'écran</emphasis> : le rang 
                indique la position à laquelle le paquet s'affichera à l'écran.
                Vous pouvez choisir entre les valeurs : 'au début', 'à la fin', 
                ou après chaque paquet déjà présent.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para><emphasis role="bold">Statut</emphasis> : un paquet actif 
                sera affiché, alors qu'un paquet caché n'apparaîtra pas à l'écran.
                Les administrateurs veront toutefois les paquets caché, afin de 
                pouvoir les modifier. Dans ce cas, ils sont affichés en italique 
                pour les différencier des autres.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        
        </para>
        </section>
        
        
        <section id="PackageModification">
        <title>Modification d'un paquet</title>
        
        <para>Pour modifier un paquet, cliquer sur l'icône d'édition située après 
        chaque nom de paquet. Ensuite, le formulaire de modification est identique 
        à celui de création, à l'exception près que vous pouvez maintenant définir 
        des permissions sur le paquet (see 
        <xref linkend="FigureAPartOfThePackageAdministrationScreenCodeXProject" />).
        </para>
        <figure id="FigureAPartOfThePackageAdministrationScreenCodeXProject">
          <title>Ecran de modification du paquet CLI du projet &#34;CodeX Administration&#34;</title>
    
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                         fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_filereleasepackageadmin.png" width="10cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
          
        <para>Les membres projet ayant les droits 'Administrateur Fichier' 
        (see <xref linkend="UserPermissions" />) peuvent définir et modifier 
        les permissions des paquets.
        </para>

        <para>Par défaut, les permissions appliquées à un paquet s'appliquent à 
        toutes les versions et les fichiers de ce paquet. Mais vous pouvez également 
        affecter des permissions différentes pour chaque version (voir 
        ci-dessous).</para>

        </section>
      </section>

      <section id="ReleaseAdministration">
        <title>Administration des versions</title>
        
        <para>Pour administrer les versions, vous devez être administrateur du 
        projet ou administrateur du service Fichier. La création et la modification 
        de versions sont identiques.
        </para>
        
        <section id="ReleaseCreation">
        <title>Création et modification d'une version</title>

        <para>Une fois le paquet créé vous pouvez y insérer de
        nouvelles versions immédiatement. Pour ce faire, cliquez sur
        le lien [Créer une version] situé en regard du paquet
        approprié (voir <xref
        linkend="FigureTheFileReleaseAdminScreenOfTheCodeXProject"
        />).</para>

        <para>Le processus de création et de modification de versions est vraiment 
        très simple à utiliser. Il peut se décomposer en 6 étapes, mais certaines 
        sont optionnelles.
        (see <xref linkend="FigureTheReleaseModificationScreenOfTheCodeXProject" />).
        Dans tous les cas, vous pouvez modifier les versions a posteriori.
        </para>
        
        <figure id="FigureTheReleaseModificationScreenOfTheCodeXProject">
          <title>Ecran de modification d'une version du projet CodeX</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                         fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_frsreleases.png" width="15.3cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
		
        <itemizedlist mark="bullet">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Etape 1 - Propriétés de la version</emphasis></para>
            <para>La première étape est la seule obligatoire pour créer la version dans 
            un premier temps. Cette étape vous permet de modifier le paquet de la version,
            la date et le statut de la version. Vous devez également renseigner le nom de
            la version.
            </para>
          </listitem>
        
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Etape 2 - Télécharger et attacher les fichiers à une version (facultatif)</emphasis></para>
            <para>Cette étape est optionnelle dans le sens où vous pouvez ajouter 
            les fichiers après avoir créé la version, mais il est évident qu'une 
            version devrait toujours contenir au moins un fichier pour être pertinente. 
            Comme expliqué auparavant, plusieurs fichiers peuvent être attachés 
            à une même version. Pour ajouter un fichier, cliquer sur le lien 
            [ajouter un fichier]. Une boîte de sélection apparaît alors, vous 
            permettant de sélectionner le fichier à ajouter.
            Il y a deux moyens d'attacher un fichier :
            
            <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
                <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Téléchargement direct</emphasis> : 
                vous pouvez télécharger le fichier via l'interface web en utilisant 
                l'option &#34;Fichier Local - Parcourir&#34; de la boîte de 
                sélection, et en choisissant le fichier approprié sur votre 
                disque local.
                </para>
                </listitem>
                <listitem>
                <para><emphasis role="underline">FTP / SCP</emphasis> : 
                télécharger votre fichier via ftp ou scp avant et sélectionner 
                son nom dans la boîte de sélection, dans la section 
                &#34;Liste des fichiers FTP/SCP&#34;.</para>
                <para>
                    <tip><title>Astuce: Comment télécharger vos fichiers avec FTP ou SCP</title>
                    <para>CodeX vous permet de télécharger vos fichiers par FTP (ou SCP).
                    Pour ce faire, suivez les indications qui vous sont données 
                    lorsque vous cliquez sur le <emphasis>?</emphasis> situé après 
                    le lien [ajouter un fichier].
                    Par ailleurs, si vous êtes un utilisateur Windows, vous pouvez 
                    aussi accéder à l'espace de chargement FTP directement depuis
                    l'explorateur Windows et y glisser les fichiers (voir
                    <xref linkend="MSWindowsSharedResources" />). Ensuite
                    rafraîchissez la page Web ou cliquez sur le lien 
                    &#34;Rafraîchir la liste des fichiers&#34; puis ajouter un 
                    nouveau fichier pour voir apparaître les fichiers chargés.
                    </para>
                    </tip>
                </para>
                <para>Avant de charger les fichiers assurez-vous de leur
                donner des noms parlants pour les utilisateurs. Idéalement
                le nom des fichiers doit comprendre le numéro de version
                et une extension indiquant s'il s'agit d'un fichier source
                ou binaire.
                </para>
                </listitem>
                <para>Après avoir attaché un fichier à une version, vous pouvez 
                fournir des informations complémentaires pour chacun d'eux.
                Pour chaque fichier, vous pouvez spécifier l'architecture 
                matérielle auquel il est destiné, son type (source, binaire, 
                documentation ainsi que le type de compression). Ceci n'est pas 
                absolument necessaire mais ces informations sont très utiles aux 
                utilisateurs.</para>
            
                <para><tip><title>Coup de pouce : compressez toujours vos
                délivrables</title><para>Pour économiser l'espace de
                stockage sur le serveur CodeX ainsi que sur les machines
                des utilisateurs et pour minimiser l'utilisation de la
                bande passante du réseau, veillez à compresser les
                fichiers livrés. utilisez Winzip sur Windows et compress,
                gzip ou même mieux bzip2 sur
                Linux/Unix.</para></tip></para> 
             </itemizedlist>
           </para>
         </listitem>
         
         <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Etape 3 - Renseigner les notes concernant la version et les modifications (facultatif)</emphasis></para>
            <para>Avec la version, vous pouvez également fournir des notes et/ou 
            des modification (change log). Vous pouvez au choix copier/coller du 
            texte ou télécharger les notes en cliquant sur le lien [télécharger].
            </para>
            
            <para>Les notes concernant la version sont typiquement un
            texte court (10 à 20 lignes) et de haut niveau résumant
            les modifications visibles pour l'utilisateur (nouvelle
            interface utilisateur, nouvelles fonctionnalités,
            nouvelles interfaces de programmation...). C'est un
            document important et les versions publiées devraient
            toutes être assorties de ce document. Il permet par
            exemple à vos utilisateurs de décider s'ils doivent 
            mettre à jour leur ancienne version ou pas..</para>

            <para>Le document décrivant les modifications (ChangeLog)
            est un document beaucoup plus technique décrivant en détail
            tous les défauts corrigés dans cette version et tous les
            changements intervenus dans le code, le design ou
            l'architecture. Ce document n'est pas aussi critique que
            le précédent pour l'utilisateur final mais il est critique
            pour ceux qui utilisent votre logiciel dans d'autres
            activités de développement ou d'intégration.</para>

            <para><tip><title>Coup de pouce : comment générer
            facilement un fichier de recensement des
            modifications</title><para>Si vous utilisez CVS comme
            outil de contrôle de version vous pouvez très facilement
            générer un fichier de Changelog informatif et correctement
            formaté. L'outil cvs2cl disponible sur <ulink
            url="http://www.red- bean.com/cvs2cl">http://www.red-
            bean.com/cvs2cl</ulink> extrait automatiquement tous les
            messages associés aux opérations de commit et les présente
            avec la liste des fichiers impactés, les dates de
            modifications et le nom de l'auteur. C'est une excellente 
            base pour un document de type ChangeLog.</para></tip></para>
            
          </listitem>
        
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Etape 4 - Modification des permissions d'une version (facultatif)</emphasis></para>
            <para>Si vous ne spécifiez aucune permission d'accès pour
            une version, la version hérite des permissions définies pour le
            paquet dans lequel elle se trouve. (Par défaut un paquet a la permission
            &#34;utilisateurs-enregistrés&#34;.)Si vous avez besoin d'un contrôle d'accès plus fin sur
            vos délivrables logiciels, vous pouvez aussi définir des
            permissions au niveau de chaque version.
            </para>

            <para>Pour cela, séléctionnez le lien &#34;[Voir/Modifier]&#34; de la 
            partie permissions, puis procédez à la sélection des groupes d'utilisateurs
            autorisés pour définir des permissions sur une
            version.</para>

          </listitem>
        
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Step 5 - Créer automatiquement une annonce (facultatif)</emphasis></para>
            <para>Cette étape est optionnelle, vous pouvez choisir de ne pas en 
            tenir compte. Cette étape donne la possibilité aux administrateurs du 
            projet de soumettre automatiquement une annonce concernant la nouvelle 
            version tout juste créée (si vous n'êtes pas administrateur du projet ou 
            pas administrateur des annonces, vous ne verrez tout simplement pas 
            cette étape). Pour créer une annonce, il suffit de cocher la case 
            située en regard de &#34;Soumettre une annonce&#34;, puis de compléter 
            votre annonce. Le sujet et le message de l'annonce sont préremplis avec 
            un texte par défaut. Vous pouvez bien entendu les modifier avant de 
            valider. L'annonce apparaîtra sur la page de sommaire de votre projet. 
            Il s'agit là d'un bon moyen d'avertir vos utilisateurs de la 
            disponibilité d'une nouvelle version. L'annonce apparaîtra ensuite 
            dans la page d'administration des annonces, comme toute autre annonce.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Step 6 - Envoyer une notification par email (facultatif)</emphasis></para>
            <para>Cette étape est optionnelle, c'est à dire qu'elle peut
            ne pas apparaître à l'écran. Si certains utilisateurs
            CodeX ont activé la surveillance de l'un de vos paquets,
            l'étape 4 vous indiquera combien l'ont fait. CodeX vous
            donne alors la possibilité de leur envoyer (ou pas) une
            notification email les avertissant de la publication d'une
            nouvelle version conformément à leur demande. Nous vous
            conseillons vivement de ne pas négliger cette étape et de
            tenir vous utilisateurs informés.</para>
            
            <para></para>
            <para></para>
            <para></para>
            <para></para>
            
            <para><tip><title>Coup de pouce : fournissez toujours un
            fichier LISEZMOI (ou README en
            anglais)</title><para>Lorsque vous préparez les fichiers
            d'une nouvelle version, assurez vous de toujours inclure
            dans le répertoire de pluReleasePropertiess haut niveau de votre archive un
            fichier LISEZMOI (ou README). Ce fichier doit comporter
            toutes les informations utiles concernant votre projet
            telles que l'adresse de votre site Web sur CodeX, les
            listes de distributions destinées aux utilisateurs, comment
            soumettre un bug ou une demande d'assistance à l'équipe de
            projet (via CodeX bien sûr)</para></tip></para>
            
          </listitem>
        </itemizedlist>

        </section>
    </section>
  </section>
  
  <section id="ManageProcessorsList">
    <title>Administration de la liste des processeurs</title>
      <para>
          Les administrateurs projet et les administrateur du service fichier 
          peuvent gérer la liste des processeurs pour un projet donné. 
          Le processeur est une propriété (optionnelle) d'un délivrable. 
          Selon le projet ou selon votre domaine d'activité, vous pouvez 
          souhaiter ajouter certains processeurs à la liste existante. 
          Pour ce faire, suivez le lien &#34;administration - Gérer les processeurs&#34;
          du service Fichier. Vous obtenez alors la liste des processeurs pour le projet 
          courant. Les processeurs <emphasis>systèmes</emphasis> ne sont pas 
          modifiables (et ne peuvent être supprimés).
          Les autres processeurs sont spécifiques au projet courant. 
          Vous pouvez les modifier, les supprimer et en créer de nouveaux.
          Un processeur a pour attribut un nom et un rang d'affichage dans la 
          liste des processeurs..
      </para>
  </section>

  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

