<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: Introduction.xml 911 2004-03-15 14:18:29Z ljulliar $
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
  <chapter id="Introduction">
    <title>Introduction</title>

    <para>L'objectif de l'initiative Code eXchange (CodeX) de
    &SYS_ORG_NAME; est de trasnposer et d'appliquer les principes du
    développement Open Source dans notre propre environnement
    d'entreprise. L'établissement du développement logiciel et la
    gestion de projets en mode collaboratif comme l'une des valeurs
    centrales de notre ingénierie logicielle, améliore la qualité des
    composants, la productivité des équipes de projet tout en offrant
    un environnement de travail riche, attractif et efficace.</para>

    <para>L'initiative CodeX est supportée par un site Web interne
    dispnible sur <ulink
    url="http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/">http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/</ulink>. Ce
    site est ouvert aux équipes de développement de &SYS_ORG_NAME; qui
    souhaite travailler de façon efficace en mode collaboratif. <!--
    The CodeX web site is provided as a service to all &SYS_ORG_NAME;
    software development teams who want to share their project source
    code with others.  While being well and alive the software
    community at &SYS_ORG_NAME; is also asking for more communication
    and has a strong desire to establish bridges with the rest of the
    company. Further, it shows a desire to speed up the innovation
    process and to develop more flexible, better quality and more
    usable software in less time. --></para>

    <para>Le Guide de l'utilisateur CodeX décrit les services et les
    fonctionnalités de CodeX mais il fournit aussi de nombreux
    conseils pour vous aider à tirer le meilleur parti de CodeX à
    gérer vos projets de façon optimale.</para>

    <para>Nous espérons que vous appréciez CodeX. N'hésitez à en
    parler à vos collègues programmeurs, chefs de projets ou
    responsables de groupe. Gardez aussi présent à l'esprit que ce
    guide de l'utilisateur est avant fait pour vous et que nous serons
    donc heureux de recevoir toutes vos suggestions de corrections ou
    d'améliorations.</para>

    <para>Profitez de CodeX!</para>

    <para>L'équipe CodeX</para>

    <figure id="FigureTheCodeXHomePage">
      <title>La page d'accueil de CodeX</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
                     fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_homepage.png" width="15.5cm"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

