<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--
//
// Copyright (c) Xerox Corporation, Codendi 2007-2008.
// This file is licensed under the GNU General Public License version 2. See the file COPYING. 
//
//
//
-->
  <chapter id="Introduction">
    <title>Introduction</title>

    <para>&SYS_PRODUCT_NAME; est une Suite libre et Open Source pour améliorer la gestion des projets 
	logiciels et favoriser la collaboration entre les membres. Avec une seule solution web, Directeurs 
	Technique, Chefs de projet, Développeurs, Responsables Qualité et tous les autres utilisateurs impliqués 
	dans le projet, peuvent facilement créer, développer et suivre des projets de qualité.</para>

   <para>&SYS_PRODUCT_NAME; fournit des outils pour gérer les projets, des tâches, des changements, des incidents, 
   les documents ainsi que le code source, l’intégration continue et la collaboration.</para>
   
   <para>Avec &SYS_PRODUCT_NAME;, vous allez pouvoir:</para>
	<itemizedlist mark="bullet"
                    spacing="compact">
        <listitem><para>planifier et suivre vos projets,</para></listitem>
		<listitem><para>suivre vos exigences, tâches, bugs, etc.,</para></listitem>
		<listitem><para>track requirements, tasks, incidents, etc.</para></listitem>
		<listitem><para>gérer le cycle de développement du logiciel: versions de source code, builds...,</para></listitem>
		<listitem><para>favoriser la collaboration et les discussions entre les utilisateurs de Tuleap.</para></listitem>
	</itemizedlist>
   
    <para>&SYS_PRODUCT_NAME; a une haute capacité de configuration. Ceci vous permet de personnaliser finement chaque 
	outil à vos processus et vos exigences métiers. </para>

    <para>Nous souhaitons que vous utilisiez toute la puissance de la technologie Tuleap. Ainsi, nous ne faisons pas de 
	différence entre une version « Entreprise » et une version « Communautaire ». 
	De la même façon, nous vous fournissons ce guide qui comprend toutes les informations utiles et bonnes pratiques pour 
	que vous utilisiez pleinement les fonctionnalités de Tuleap.</para>

    <para>L’Equipe &SYS_PRODUCT_NAME; prend soin de maintenir à jour ce guide à chaque nouvelle version. 
	N’hésitez pas à nous aider à l’améliorer. Partager votre expérience et vos astuces, en écrivant à la 
	liste de distribution tuleap-devel </para>

    <para>Profitez de &SYS_PRODUCT_NAME; tenez nous au courant!</para>
	
	<para>L'Equipe &SYS_PRODUCT_NAME;!</para>

    

    
  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

