<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// 
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
  <chapter id="OtherServices">
    <title>Autres Services</title>

    <section id="ShellAccount">
      <title>Compte Shell</title>

		<para><emphasis role="bold">Note Importante</emphasis> : cette fonctionnalité
			peut avoir été désactivée par l'administrateur de votre site CodeX et s'avérer
			indisponible dans votre organisation.</para>

		<para>Si l'administrateur CodeX a activé cette fonctionnalité, chaque
			utilisateur enregistré dispose alors de son compte Shell Unix sur le serveur de
			comptes Shell CodeX. Vous pouvez accéder à ce compte de deux façons :</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
			<para><emphasis role="bold">SSH</emphasis> : l'utilisation du client de
				compte shell sécurisé est recommandée pour se connecter au serveur de
				comptes Shell CodeX. Les clients SSH sont disponibles sur toutes les
				plateformes (Windows, Linux, Unix et Mac). Ils établissent un lien
				sécurisé avec vos répertoires personnels et vous permettent aussi de
				disposer d'autres utilitaires comme SCP pour le transfert de fichiers à
				distance. Pour accéder à votre compte Shell, tapez la commande suivante et
				utilisez votre nom d'utilisateur et mot de passe CodeX pour vous
				identifier :</para>

<programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
ssh -l nom_utilisateur &SYS_SHELL_HOST;
</programlisting>
        </listitem>

        <listitem>
			<para><emphasis role="bold">Telnet</emphasis> : telnet est livré en
				standard dans les environnement Windows et Unix. Pour accéder à votre
				compte Shell, tapez la commande suivante et utilisez votre nom
				d'utilisateur et mot de passe CodeX pour vous identifier (remarque : sur
				certains sites CodeX il se peut que telnet soit désactivé pour des raisons
				de sécurité) :</para>

<programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
telnet &SYS_SHELL_HOST;
</programlisting>
        </listitem>
      </itemizedlist>

		<para>Que vous utilisiez SSH ou telnet, une bannière de bienvenue vous est présentée
			une fois la connexion établie. Ce message vous indique quels sont les
			répertoires auxquels vous avez accès. Utilisez la commande Unix &#34;cd&#34;
			pour changer le répertoire de travail courant. Si vous êtes membre de plusieurs
			projets vous devez spécifier pour quel projet vous allez travailler durant
			cette session Shell en utilisant la commande suivante :</para>

<programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
newgrp nom_projet
</programlisting>

		<para>Vous pouvez utiliser cette commande autant de fois que vous le souhaitez
			lorsque vous vous apprêtez à travailler pour un autre de vos projets.</para>

      <para></para>
      <para></para>
    </section>
    
    <section id="FTPStorageSpaces">
      <title>Espaces de stockage FTP anonyme</title>

	<para>Chaque projet dispose de son propre espace de stockage FTP anonyme. Si vous souhaitez controller les accès à vos fichiers, utilisez plutôt le gestionnaire de fichiers (<xref
        linkend="FileRelease" />)</para>

	<para>L'espace FTP anonyme peut être utilisé par les membres du projet pour
		télécharger tout type de documents, données ou délivrables du projet. Cet
		espace de stockage est accessible en lecture à tous les utilisateurs CodeX et
		tous les fichiers placés dans cet espace peuvent donc être librement
		téléchargés. En conséquence, assurez-vous d'utiliser cet espace de stockage
		uniquement pour des fichiers lisibles par tous.</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
          <listitem>
			<para>Accès en utilisateur anonyme : utilisez un client ftp pour vous connecter
				à <literal>&SYS_DOWNLOAD_HOST;</literal>. Utilisez &#34;ftp&#34;
				comme nom d'utilisateur et votre adresse email comme mot de passe. Ensuite
				utilisez la commande <literal>cd /pub/nom_projet</literal> pour
				accéder à l'espace FTP anonyme.</para>
          </listitem>

          <listitem>
			<para>Accès pour les membres du projet : utilisez un client ftp pour vous
				connecter à <literal>&SYS_DOWNLOAD_HOST;</literal>. utilisez votre
				nom d'utilisateur et mot de passe CodeX pour vous identifier, puis tapez la
				commande <literal>cd /var/lib/codex/ftp/pub/nom_projet</literal> pour accéder à l'espace
				FTP anonyme. A partir de là les membres du projet ont accès en lecture et en
				écriture et peuvent télécharger des fichiers dans les deux sens.</para>

		<para>Pour pointer sur cet espace de stockage dans une page Web ou dans un email,
			utilisez l'URL suivant :</para>

            <para><literal>ftp://nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;:/pub/nom_projet</literal></para>

          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

	<section id="MSWindowsSharedResources">
		<title>Ressources partagées MS Windows</title>
		
		<para><emphasis role="bold">Note Importante</emphasis> : cette fonctionnalité
			peut avoir été désactivée par l'administrateur de votre site CodeX et s'avérer
			indisponible dans votre organisation.</para>
		
		<para>Les utilisateurs Windows (et les utilisateurs Linux/Unix disposant de
			Samba) peuvent utiliser des disques réseau pour accéder aux espaces de stockage
			suivants depuis leur explorateur de fichiers :</para>
		
		<itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
			<listitem>
				<para>Votre répertoire maison (home directory),</para>
			</listitem>
			
			<listitem>
				<para>Les divers répertoires maison du projet (où se situe le site Web du
					projet)</para>
			</listitem>
			
			<listitem>
				<para>L'espace FTP entrant où vous pouvez directement glisser-déposer
					les fichiers à inclure dans vos publication de version au lieu
					d'utiliser un client FTP pour le chargement. (Voir 
                                        <xref linkend="ReleaseAdministration"/>)</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		
		<para>Pour accéder aux ressources partagées CodeX, ouvrez votre explorateur de
			fichiers, naviguez dans le Réseau Microsoft Global, ouvrez le domaine
			&SYS_SAMBA_DOMAIN; et cliquez sur le serveur CodeX. Utilisez vos nom
			d'utilisateur et mot de passe CodeX pour vous connecter aux ressources (ils vous
			seront demandés uniquement s'ils ne sont pas identiques à vos nom
			d'utilisateur et mot de passe Windows).</para>
		
		<para>Les ressources partagées peuvent aussi être accédées directement en
			utilisant les chemins suivants :</para>
		
		<itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
			<listitem>
				<para><literal>\\codex\nom_utilisateur</literal> (Répertoire
					maison de l'utilisateur)</para>
			</listitem>
			
			<listitem>
				<para><literal>\\codex\Projects</literal> (Les répertoires de tous
					les projets - uniquement pour les membres d'un projet)</para>
			</listitem>
			
			<listitem>
				<para><literal>\\codex\Ftp_Incoming</literal> (Espace de chargement
					FTP entrant - pour les membres d'un projet)</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>
		
		<para>Inutile de préciser que les permissions en écriture et en lecture mises en
			place par CodeX pour protéger vos données s'appliquent à toutes ces ressources partagées.</para>
	</section>
    
    <section id="SoapAPI">
      <title>API SOAP</title>
      <para>CodeX fournit une API SOAP pour accéder à CodeX avec les 'web services'.
            Actuellement, seuls les sessions 
            (login/logout) et le service Outil de suivi sont disponibles via l'API.
      </para>
      <para>Une description des services est disponible à l'adresse 
        <ulink url="/soap/">
         http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/soap/</ulink>.
        Il s'agit d'une liste de services,
        avec pour chaque fonction, ses paramètres d'entrée, de sortie et une documentation.
      </para>
      <para>Une description plus détaillée des services est également disponible dans le language 
      formel WSDL à l'adresse 
      <ulink url="/soap/?wsdl">http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/soap/?wsdl</ulink>
      Le WSDL contient en plus la définition des type.
      </para>
    </section>
    
    <section id="CodeXCLI">
      <title>Client en Ligne de Commande CodeX (Command Line Interface, CLI)</title>
      <para>Une autre manière d'utiliser CodeX est d'utiliser le client en ligne 
        de commande (CLI). Il s'agit d'une application cliente qui utilise l'API
        SOAP pour communiquer avec le serveur CodeX.
        Pour l'instant, seuls les sessions (login/logout) 
        et le service des Outils de suivi sont disopnibles. 
        Le client en ligne de commande n'implémente pas non plus certaines fonctions 
        de l'API SOAP (par exemple, il n'est pas possible d'attacher un fichier, une adresse 
        en copie CC ou une dependance à un artefact), et la notification par mail n'est pas active.
      </para>
      <para>La documentation du client en ligne de commande est disponible à l'adresse : 
        <ulink url="/documentation/cli/pdf/en_US/CodeX_CLI.pdf">http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/documentation/cli/pdf/en_US/CodeX_CLI.pdf</ulink>
      </para>
    </section>

    <section id="CodeXEclipsePlugin">
      <title>Plugin Eclipse CodeX</title>
      <para>CodeX dispose d'un plugin pour l'IDE Eclipse. 
        Ce plugin vous permet de parcourir vos artefacts, 
        de les modifier, et d'en créer de nouveaux, le 
        tout dans l'environnement Eclipse.
        <figure id="FigureCodeXEclipsePlugin">
          <title>Plugin CodeX pour l'IDE Eclipse</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                         fileref="../../screenshots/en_US/sc_eclipseplugin.png" width="15.5cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </para>
      <para>Le plugin Eclipse est disponible pour la version 3.2 d'Eclipse et nécessite le JRE 1.5</para>
      <para>Le plugin Eclipse peut être installé par le mécanisme updatesite d'Eclipse.
        Le site web updatesite CodeX est : &SYS_UPDATE_SITE;
      </para>
      <para>
        Pour installer le plugin CodeX avec le mécanisme "update site" d'Eclipse, veuillez suivre les instructions ci-dessous:
        <procedure>
            <step><para>Dans le menu principal d'Eclipse, sélectionnez <emphasis role="bold">Help > Software Update > Find and install...</emphasis></para></step>
            <step><para>Cochez la case <emphasis role="bold">Search for new features to install</emphasis>, puis cliquez sur Next</para></step>
            <step><para>Pressez le bouton <emphasis role="bold">New Remote Site...</emphasis></para></step>
            <step>
                <para>Remplissez la boîte de dialogue avec :
                    <substeps>
                     <step><para><emphasis role="bold">Name:</emphasis> CodeX (par exemple)</para></step>
                     <step><para><emphasis role="bold">URL:</emphasis> &SYS_UPDATE_SITE;</para></step>
                    </substeps>
                </para>
            </step>
            <step><para>Cochez la case <emphasis role="bold">CodeX</emphasis> (vous pouvez déplier pour voir le détails de la feature), puis cliquez sur OK</para></step>
            <step><para>Eclipse vous demandera ensuite d'accepter la licence. Si vous acceptez la licence, cochez "I accept the terms in the license agreement".</para></step>
            <step><para>Cliquez sur le bouton <emphasis role="bold">Finish</emphasis></para></step>
            <step><para>Eclipse vous demande de confirmer les feature à installer. Cliquez sur le bouton <emphasis role="bold">Install</emphasis>.</para></step>
            <step><para>Eclipse va télécharger les features et peut avoir besoin de redémarrer pour terminer l'installation</para></step>
            <step><para>Profitez de CodeX !</para></step>
        </procedure>
      </para>
      <para>La documentation du plugin Eclipse est disponible à l'adresse <ulink url="/documentation/eclipse/pdf/en_US/Guide_Utilisateur_Plugin_Eclipse_CodeX.pdf">http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/documentation/eclipse/pdf/en_US/Guide_Utilisateur_Plugin_Eclipse_CodeX.pdf</ulink>
      </para>
    </section>
    
  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

