<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--
//
// Copyright (c) STMicroelectrionics, Tuleap 2012.
// This file is licensed under the GNU General Public License version 2. See the file COPYING.
-->

<chapter id="ProjectLinks">
    <title>Liens inter-projet</title>

    <para>Liens inter-projet superposer une structure sur des espaces de travail de projet du Tuleap rendant visible les relations entre les projets, et ils peuvent simplifier la recherche de projets connexes. Les applications comprennent:</para>
    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>Familles projet de sorte qu'un espace de travail projet parent ne peut accéder facilement à ses projets enfants (par exemple pour la gestion du programme).</listitem>
        <listitem>Anneaux d'intérêt, où plusieurs projets peuvent décider qu'ils ont suffisamment en commun qu'ils souhaitent être liées (par exemple les projets qui utilisent la même technologie), mais aucun d'entre eux est strictement un maître, et chacun est libre d'adhérer ou de quitter le ring.</listitem>
        <listitem>Liaison d'un espace de travail liée au produit d'un projet d'appui qui couvre un certain nombre de produits - c'est à dire un lien facile entre le produit et son soutien et de l'appui généralisé à un produit spécifique (à noter que c'est un projet simplifié de la famille, à chaque projet montrant l' d'autres comme une relation).</listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Pour créer une relation, un projet définit d'abord un type de lien et puis assigne ce type lien à autant de projets que s'il le souhaite. Le type de lien est nommé en aucune façon (sauf qu'il doit être unique dans le projet), par exemple "sous-projets", "projets connexes", "Division", "Team", "C + + Projets". La principale utilisation de ce nom est aussi une rubrique où les projets liés sont répertoriés.</para>

    <para>Lorsque vous faites référence à un lien de parenté, le projet qui administre le lien est le propriétaire et le projet référencé par le lien est la cible du lien. Un type de lien spécifie également un nom d'inversion, qui est utilisé quand un projet répertorie ceux dont il est la cible. Par exemple, "enfants" peut être le nom d'un type de lien et "Parent" le nom du lien inverse pour ce type même lien. Projets liés de cette façon serait inscrit sous la rubrique «enfants» dans le projet propriétaire, mais ces projets n'auraient voir la relation (inverse) en tant que «parent».</para>

    <para>Pour créer un "cercle d'intérêts», quelqu'un doit prendre la responsabilité de créer (et gérer) un projet de Monsieur Loyal (qui se comporte comme un projet parent dans une famille du projet mais sa seule fonction (aujourd'hui) est d'être les liens du projet propriétaire) - l'administrateur anneau aurait dû normalement prendre la responsabilité d'être l'animateur anneau (celui qui fait le travail et anneau). Pour vous joindre à un anneau d'intérêt, un projet doit demander l'animateur en anneau pour créer une relation avec elle dans le projet de Monsieur Loyal.</para>

    <para>Quand un nouveau projet est créé à partir d'un modèle de projet il hérite d'une copie de tous les liens de projet (et les types de lien) à partir du modèle. En outre, tout projet qui fait référence à un modèle en tant que cible gagnera un lien vers le nouveau projet (cela signifie que le projet veut que tous les projets créés à partir du modèle à être liés comme le modèle est). Ainsi, un projet de master peut garder un œil sur tous les projets créés à partir d'un modèle, et un cycle peut augmenter automatiquement. Il existe également un mécanisme qui permet aux projets de resynchroniser les types de lien avec leur modèle. Nouvellement créer des liens sont mis en évidence avec une étoile jaune pâle - principalement à mettre en évidence les liens créés à partir de modèles.</para>

    <para>Un projet montre les liens inverses (les projets pour lesquels il est la cible d'un lien) sur la page de résumé.</para>

    <para>Dans l'avenir, un projet peut avoir des opinions qui regroupent des données et des documents de ses projets connexes; c'est ce qu'on appelle l'agrégation des données. Agrégation de données n'est pas complétée par ici, c'est un ensemble de fonctionnalités qui seront construits sur la structure de Projets relatifs.</para>

    <section id="CreatingLinks">
        <title>Créer des liens</title>

        <para>Utilisateur admin Un projet peut ajouter de nouveaux projets liés à l'aide de la procédure suivante:</para>
        <para>Sur la page 'Liens Projet de configuration »de votre projet de master, d'abord mis en place au moins un type de lien (s'il n'y en a déjà) en cliquant sur« Ajouter un type de lien de projet ».</para>
        <para>Puis cochez la case "Créer des liens de projet de ce projet" boîte et suivre ce processus:</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            <listitem>aller chercher un projet que vous souhaitez mettre un lien vers utilisant tous les moyens que vous aimez (via ma page personnelle, arborescence du projet, la navigation, les favoris, ...)</listitem>
            <listitem>cliquez sur le "lien pour ce projet" bouton / icône sur la page de résumé</listitem>
            <listitem>vous revenez au contexte du projet maître, il vous sélectionnez le type de lien (à partir de la liste présentée) et "add" le lien</listitem>
            <listitem>soit aller chercher un autre projet que vous souhaitez mettre un lien vers (en répétant les étapes ci-dessus), ou décochez la case "lien vers ce projet"</listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Notez que "pour ce projet" est un cadre personnel, et non pour le projet, de sorte que vous pouvez le laisser contrôler tout le temps si vous le souhaitez, ce qui laisse visible dans tous les projets ont visité le "lien pour ce projet" bouton / icône sur le page de résumé. En cochant cette option dans un autre projet fait juste que l'un le futur maître, il n'est pas nécessaire de décocher le premier.</para>

    </section>

    <section id="TermsAndDefinitions">
        <title>Termes et définitions</title>

        <table frame="all">
            <title>Liens Projet termes et définitions</title>
            <tgroup cols="2">
            <colspec colname="c1" colwidth="200pt" />
            <colspec colname="c2" colwidth="250pt"  />

            <thead>
                <row>
                    <entry>Terme</entry>
                    <entry>Définition</entry>
                </row>
            </thead>

            <tbody>
                <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Agrégation de données</emphasis></entry>
                    <entry>Le processus de collecte des données de projets liés à l'affichage sous forme assemblé.</entry>
              </row>
              <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Lien Admin</emphasis></entry>
                    <entry>Les utilisateurs qui sont autorisés à créer des types de liens et de modifier les liens du projet - admins du projet sont automatiquement relier les admins.</entry>
              </row>
              <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Lien Tapez</emphasis></entry>
                    <entry>La donnée qui définit les propriétés d'une liaison projet et lui donne un nom. Elles sont définies dans un projet, et sont héritées d'un modèle.</entry>
              </row>
              <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Le propriétaire</emphasis></entry>
                    <entry>Le projet qui est chargé de créer et d'administrer un lien.</entry>
              </row>
              <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Famille projet</emphasis></entry>
                    <entry>Une hiérarchie stricte où il ya un projet parent avec un ou plusieurs enfant (ou sous-) projets.</entry>
              </row>
              <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Lien Projet / Lien Relation</emphasis></entry>
                    <entry>L'élément de données qui relie un projet à un autre pour créer des projets connexes - une instance d'un type de lien de projet</entry>
              </row>
              <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Projets connexes</emphasis></entry>
                    <entry>Deux projets pour lesquels il existe une entrée de lien dans au moins l'un d'eux me montrant l'autre.</entry>
              </row>
              <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Inverser nom / lien</emphasis></entry>
                    <entry>Le nom (défini dans le projet propriétaire) doit être utilisé pour décrire la relation dans le contexte de ses projets cibles (parent et enfant).</entry>
              </row>
              <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Anneau d'intérêt</emphasis></entry>
                    <entry>Un groupe de projets qui se sont déclarés comme ayant quelque chose en commun et sont reliés entre eux pour échanger des informations.</entry>
              </row>
              <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Ringmaster</emphasis></entry>
                    <entry>Un projet qui existe (seulement) de sorte que d'autres projets peuvent se référer à devenir membres d'un anneau.</entry>
              </row>
              <row>
                    <entry><emphasis role="bold">Cible</emphasis></entry>
                    <entry>Le projet qui fait l'objet d'un lien depuis un autre projet.</entry>
              </row>

            </tbody>
            </tgroup>
        </table>

    </section>

    <section id="LinkAdministration">
        <title>Lien Administration</title>

        <para>L'administration de la liaison fait partie du projet propriétaire liaison, le projet vers lequel pointe le lien est appelé le projet cible (la cible du lien).</para>
        <para>Admin users du projet sont automatiquement relier les utilisateurs admin.</para>
        <para>Sur la page d'administration (lien), l'utilisateur du projet lien admin peut:</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            <listitem>Ajouter de nouveaux types de liens.</listitem>
            <listitem>Modifier (y compris changer le type de lien) les relations existantes avec le projet cible.</listitem>
            <listitem>Supprimer les relations de projets individuels (c.-à les retirer de la liste des projets).</listitem>
            <listitem>Supprimer des types de relations - tous les projets référencés avec cette relation sont déconnectés (c'est à dire l'ensemble des relations est supprimé).</listitem>
            <listitem>Actualiser les types de liens gabarit du projet (s'il en a un, voir les détails ci-dessous)</listitem>
            <listitem>Type de lien Clone: crée une copie exacte d'un type de lien (avec un nom différent)</listitem>
            <listitem>Modifier les types de liens (tous les attributs)</listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Notez qu'un lien relation projet a un sens explicite (projet de propriétaire et projet cible); seul l'administrateur lien porteur de projet peut créer et supprimer les liens du projet.</para>

    </section>

    <section id="RingAdministration">
        <title>Anneau d'administration</title>

        <para>Un projet de Monsieur Loyal est un type particulier de projet qui affiche simplement la liste des projets ayant un lien vers l'aide d'un lien de type annulaire.</para>

    </section>

    <section id="TemplateProjects">
        <title>Projets de modèle</title>

        <para>Ce qui suit sont héritées d'un modèle de projet de création d'un projet:</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            <listitem>Types de liens de projet</listitem>
            <listitem>Projet connexe</listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Si un modèle de projet est la cible d'une relation, le nouveau projet est (silence) ajouté à ce lien lors de la création du projet.</para>
        <para>Quand un projet est actualisé à partir de son modèle, les actions suivantes sont proposées à l'utilisateur pour confirmation individuelle:</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            <listitem>Types de liens définis dans le modèle et non présent dans le projet cible sont ajoutés (donc types récemment ajoutées au modèle peut être adoptée dans le projet).</listitem>
            <listitem>Types de liens qui partagent un nom avec le modèle de projet sont remplacés par les modèles (c.-à-types portant le même nom dans le modèle et le projet sont supposés être les mêmes, et il est supposé que le modèle est le maître, de sorte qu'ils sont copiés à partir le modèle remplaçant la version du projet, si elle est confirmée)</listitem>
            <listitem>Projets liés à la matrice qui ne sont pas liés par le projet sont ajoutés.</listitem>
            <listitem>Les projets qui spécifient le modèle comme cible, mais ne pas lier au projet sont identifiés à titre indicatif (c'est à dire si le projet ont été nouvellement créé, il sera ajouté automatiquement aux liens du projet maître, mais lors de l'actualisation nous ne pouvons pas être certains que il n'a pas été supprimé par ce projet, ni qu'il est vraiment voulu comme un lien).</listitem>
            <listitem>Ringmaster projets référencés par le modèle sont offerts à rejoindre le ring.</listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Remarque: les types de liens qui sont définis dans le projet cible, mais pas dans le modèle de projet ne sont ni modifiés ni supprimés - aucune proposition n'est faite à l'utilisateur; ils sont énumérés à titre indicatif.</para>
        <para>Aucun mécanisme n'est proposé pour un modèle de projet pour forcer une mise à jour sur sa descendance; l'utilisateur admin modèle doit demander aux administrateurs de projets à faire la mise à jour eux-mêmes.</para>

    </section>

</chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->