<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--
//
// Copyright (c) STMicroelectrionics, Tuleap 2012.
// This file is licensed under the GNU General Public License version 2. See the file COPYING.
-->

<chapter id="ProjectLinks">
    <title>Liens inter-projet</title>

    <para>Les liens inter-projet structurent les projets Tuleap, rendant visible leurs relations sur la page d'accueil du projet. Ces relations sont de plusieurs types :</para>
    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem> Des familles de projet : un projet parent peut accéder facilement à ses projets enfants.</listitem>
        <listitem> Des relations autour d'un point/cercle d'intérêts : plusieurs projets peuvent décider qu'ils ont suffisamment en commun pour souhaiter être liés (par exemple les projets qui utilisent la même technologie), sans relation hiérarchique, où chacun est libre d'adhérer ou de quitter le point d'intérêt.</listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Pour créer une relation, un projet définit d'abord un type de lien puis se lie à autant de projets qu'il le souhaite. Le nom donné au type de lien doit être unique dans le projet, par exemple "sous-projets", "projets connexes", "Division", "Team", "Projects Java". Ce nom sert de rubrique pour lister les projets liés.</para>

    <para>Lorsque vous référencez un lien de parenté, le projet qui administre le lien en est le propriétaire et le projet référencé par le lien est la cible du lien. Un type de lien spécifie également un nom inverse, qui est utilisé quand un projet répertorie les projets dont il est la cible. Par exemple, "enfants" peut être le nom d'un type de lien et "Parent" le nom du lien inverse pour ce même type de lien. Les projets liés de cette façon seront inscrits sous la rubrique «enfants» dans le projet propriétaire, et pourront voir la relation (inverse) du «parent».</para>

    <para>Pour créer un "cercle d'intérêts", quelqu'un doit prendre la responsabilité de créer (et gérer) un projet qui l'administre (celui-ci se comporte comme un projet parent dans une famille de projet mais sa seule fonction est d'être le propriétaire de ce lien) - l'administrateur de ce lien doit prendre la responsabilité de l'animer. Pour rejoindre un cercle d'intérêt, un projet doit demander au projet administrateur de créer un lien avec lui dans son projet.</para>

    <para>Quand un nouveau projet est créé à partir d'un modèle de projet, il hérite d'une copie de tous les liens de projet. De plus, tout projet qui fait référence à un modèle en tant que cible aura un lien vers le nouveau projet. Ainsi, un projet peut garder un œil sur tous les projets créés à partir d'un modèle. Il existe également un mécanisme qui permet aux projets de resynchroniser les types de lien avec leur modèle. Les nouveaux liens sont mis en évidence avec une étoile jaune - principalement pour mettre en avant les liens créés à partir des modèles.</para>

    <para>Le projet liste les liens inverses (les projets pour lesquels il est la cible d'un lien) sur sa page d'accueil.</para>

</chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->