<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// 
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->

  <chapter id="ProjectSummary">
    <title>Sommaire du projet</title>

    <para>La page de Sommaire du Projet est le point d'entrée d'un
    projet hébergé sur CodeX et c'est véritablement la seule page dont
    vous ayez à vous souvenir ou à conserver dans vos signets. A
    partir de cette page les utilisateurs enregistrés, les membres du
    projet ou les administrateurs peuvent accéder à l'ensemble des
    ressources et des services qui leur sont
    accessibles. Contrairement à la page d'Administration du Projet
    (voir <xref linkend="ProjectAdministration" />), le Sommaire du
    Projet est accessible à tous les utilisateurs. D'une certaine
    façon il s'agit de la façade publique du projet.</para>

    <section id="AccessingAProjectSummaryPage">
      <title>Accéder au Sommaire du Projet</title>

      <para>Pour les membres d'un projet, la façon la plus simple
      d'accéder à la page de sommaire consiste à se rendre sur la page
      personnelle et à cliquer sur le nom de projet approprié.</para>

      <para>Pour les autres utilisateurs il existe plusieurs façons de
      se rendre sur le page de sommaire d'un projet :</para>

      <procedure>
        <step>
          <para>Vous pouvez utiliser la boîte de recherche par
          mots-clés pour retrouver un projet dont vous connaissez tout
          ou partie du nom.</para>
        </step>

        <step>
          <para>Vous pouvez explorer l'arbre des projets si vous savez
          dans quelles catégories se trouve le projet.</para>
        </step>

        <step>
          <para>Vous pouvez aussi cliquer sur le nom du projet s'il
          apparaît dans le tableau de bord de la page d'accueil de
          CodeX.</para>
        </step>

        <step>
          <para>Et enfin vous pouvez aussi indiquer explicitement
          l'URL à votre navigateur sous la forme :</para>

<programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/projects/nom_court_du_projet
</programlisting>
        </step>
      </procedure>

      <para>Si vous devez consulter régulièrement des projets dont
      vous n'êtes pas membre de, nous vous conseillons de faire
      apparaître l'URL de la page de sommaire dans votre page
      personnelle CodeX en utilisant la fonction &#34;Cette page en
      signet&#34; du menu de CodeX (voir <xref
      linkend="LoginAndPersonalPage" />)</para>

      <tip>
        <title>Le Sommaire du Projet n'est pas sa Page d'Accueil !</title>

        <para>La page de sommaire du projet ne doit pas être confondue
        avec la page d'accueil. La page de sommaire donne une vue
        d'ensemble des activités et des délivrables du projet alors
        que la page d'accueil est le point d'entrée du site Web de
        votre projet. Le site Web d'un projet peut être utilisé pour
        accueillir vos visiteurs, les informer et les orienter vers les
        différents services de CodeX. (voir <xref
        linkend="ProjectWebSite" /> pour plus d'information sur
        l'élaboration du site Web de votre projet)</para>
      </tip>

      <para></para>

      <para></para>

      <para></para>
      <para></para>
    </section>

    <section id="ProjectSummaryPageContent">
      <title>Contenu de la page de sommaire</title>

      <para>Un exemple de page de sommaire d'un projet est visible sur
      la <xref linkend="FigureASampleProjectSummaryPage" />. La page
      se divise en plusieurs zones :</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Menu principal du
          projet</emphasis> : il se trouve en haut de la page juste
          sous le nom du projet. Le menu principal est un
          récapitulatif de l'ensemble des services disponibles pour ce
          projet. Ce menu reste visible sur toutes les pages qui
          concernent le projet dans lequel vous naviguez.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Description courte et
          catégorisation</emphasis> : ces éléments ont déjà été décrits
          auparavant. A côté de la description courte figure un
          pointeur vers une description plus détaillée du
          projet.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Membres et administrateurs du
          projet</emphasis> : ils apparaissent en haut à droite de la
          page. Un clic sur l'un des noms vous donnera plus
          d'information sur l'utilisateur et la possibilité de lui
          envoyer un email.</para>
        </listitem>
        
        <listitem>
          <para>Le portail du projet (voir ci-dessous).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <figure id="FigureASampleProjectSummaryPage">
        <title>Un exemple de page de Sommaire d'un projet</title>
            <mediaobject>
                <imageobject>
                    <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_projectsummarypage.png" width="15.3cm" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
      </figure>

      <para>CodeX permet aux administrateurs du projet de personnaliser la page sommaire du projet. 
      Le contenu de la page est constitué de <emphasis>widgets</emphasis>. 
      Tous les widgets peuvent être déplacés (1), fermés ou supprimés (2). Certains d'entre eux 
      peuvent fournir un flux rss (3) ou des préférences peuvent être choisies (4).</para>
      
      <para>Les widgets peuvent être ajoutés grâce au lien "Ajouter des widgets" (5). 
      Voici une liste non-exhaustive de widgets disponible pour les projets :</para>
      
      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Derniers fichiers
          publiés</emphasis> : montre la liste des versions les plus
          récentes des paquets logiciels disponibles en
          téléchargement. L'icône Notes 
          (<inlinemediaobject><imageobject><imagedata format="PNG"
          fileref="../../icons/manual16c.png"
          /></imageobject></inlinemediaobject>) permet de consulter
          les notes concernant cette version ainsi qu'un résumé des
          changements (Changelog). A proximité se situe l'icône de
          surveillance de ce paquet
          (<inlinemediaobject><imageobject><imagedata format="PNG"
          fileref="../../icons/mail16d.png"
          /></imageobject></inlinemediaobject>). La sélection de cette
          icône active la surveillance automatique de ce paquet
          logiciel par CodeX. A chaque fois que l'équipe de projet
          dépose une nouvelle version du logiciel, un message de
          notification vous est envoyé. Tous les paquets sous
          surveillance se trouvent sur votre Page Personnelle et la
          surveillance peut être désactivée depuis cette page.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Zones publiques</emphasis> : il
          s'agit d'une liste de tous les services disponibles pour ce
          projet assortis d'informations complémentaires (comme par
          exemple le nombre d'artefact ouvert ou fermé). Le rôle de
          cette liste est quasiment identique à celui du menu
          principal du projet situé en haut de la page à savoir
          fournir un accès rapide à chacun des services du
          projet.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Dernières annonces</emphasis> :
          les dix dernières annonces publiées par les membres du
          projet. Certaines de ces annonces peuvent aussi apparaître
          sur le page d'accueil du site si l'équipe CodeX en décide
          ainsi.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">RSS Reader</emphasis> vous permet d'inclure dans votre page personnelle des fils rss (ou atom) publiques.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

