<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: ProjectAdministration.xml 1862 2005-07-28 16:32:57Z schneide $
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
  <chapter id="ProjectAdministration">
    <title>Administration d'un projet</title>

    <para>Lorsque vous accédez à la page de Sommaire d'un projet ou à
    l'un de ses services, une nouvelle entrée appelée Admin apparaît
    dans la barre de menu du projet.</para>

    <para>Seuls les membres du projets ont accès aux pages
    d'administration du projet. Tous les autres utilisateurs s'en
    verront refuser l'accès.</para>

    <section id="ProjectAdministrationMenu">
      <title>Menu d'administration du projet</title>

      <para>Sous le menu principal du projet que nous avons présenté
      lors du passage en revue de la page de sommaire, figure le menu
      d'administration du projet. A l'exception d'un ou deux éléments
      ce menu d'administration et le contenu de la page d'accueil de
      la section administration ne sont pas redondants. Ils donnent
      accès à des fonctions d'administration distinctes. Dans les
      sections qui suivent nous préciserons à côté de chaque fonction
      d'administration si on y accède par le menu d'administration ou
      par la page d'accueil de la section administration.</para>
    </section>

    <section id="AddingRemovingUsers">
      <title>Ajout/Suppression d'utilisateurs</title>

      <para><emphasis>Emplacement : contenu de la page d'administration</emphasis></para>

      <para>L'administration des membres d'un projet est aisée. Selon le nombre 
       d'utilisateurs à ajouter au projet, vous pouvez utiliser
       l'une des deux méthodes ci-dessous :
      </para>

      <section id="AddingSingleUser">
        <title>Ajout d'un utilisateur</title>
          <para>Pour ajouter un utilisateur aux membres du groupe, un des
          administrateurs du projet doit simplement taper le nom de
          l'utilisateur invité dans le champ réservé à cet effet et
          cliquer sur le bouton &#34;Ajouter un utilisateur&#34;. Si vous
          ne connaissez pas le nom du nouveau membre à ajouter, ouvrez une
          nouvelle fenêtre et utilisez la boîte de recherche par mots-clés
          en tapant une partie du nom ou du prénom de l'utilisateur et en
          n'oubliant pas de préciser que la recherche porte sur les
          &#34;Utilisateurs&#34;. La liste de résultat fera
          vraisemblablement apparaître le nom complet et le nom
          d'utilisateur de la personne que vous recherchez.</para>
      </section>
      <section id="UserImport">
        <title>Import d'une liste d'utilisateurs</title>
          <para>Si le nombre d'utilisateurs à ajouter est important, 
          un des administrateurs du projet peut importer une liste
          d'utilisateurs à partir d'un fichier texte. Pour cela, cliquer
          sur le lien &#34;Importer une liste d'utilisateurs&#34;.
          On vous proposera alors de choisir un fichier texte comportant
          la liste des utilisateurs à importer. Le fichier doit comporter
          un utilisateur par ligne, soit en spécifiant son adresse email,
          soit en spécifiant son nom de login CodeX.</para>
          <example>
            <title>Exemple de fichier pour l'import d'utilisateurs</title>
               <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
johnd
steve.robinson@xerox.com

bob.johnson@xerox.com
smith3
john.smith@xerox.com</programlisting>
          </example>
          <para>Le processus d'import se déroule alors en deux temps.
          Une première vérification du fichier est effectuée, qui donne lui
          à un compte-rendu des utilisateurs détectés. Après validation,
          les utilisateurs sont effectivement ajoutés au projet.
          Le système n'effectuera pas l'import en cas d'erreur (utilisateur inconnu,
          non enregistré sur CodeX, utilisateur non actif, adresse mail inconnue, etc.).
          Les doublons ne produisent pas d'erreur. Un seul utilisateur est ajouté dans
          ce cas.</para>
      </section>

      <section id="RemovingUsers">
        <title>Suppression d'utilisateurs</title>
        
          <para>Supprimer un utilisateur des membres du projet est encore
          plus simple. Il suffit de cliquer sur l'icône corbeille
          (<inlinemediaobject><imageobject><imagedata format="PNG"
          fileref="../../icons/trash.png"
          /></imageobject></inlinemediaobject>) située à proximité du nom
          de l'utilisateur. Supprimer un utilisateur des membres du projet
          n'a absolument aucun effet sur l'historique ou l'intégrité des
          données du projet. En d'autres termes tous les artefacts des
          outils de suivi soumis par ou assignés à cette personne restent
          présents et inchangés dans la base de données. Seul la capacité
          de cette personne à gérer le projet est affectée. Notez aussi
          que pour supprimer un administrateur de la liste des membres du
          projet, un autre administrateur doit d'abord lui ôter son statut
          d'administrateur en positionnant la valeur de la permission
          &#34;Admin. Projet&#34; à &#34;Non&#34; dans la table d'édition
          des permissions utilisateurs. En d'autres termes, un
          administrateur de projet ne peut être supprimé de la liste des
          membres tant qu'il a le statut d'administrateur.</para>
      </section>
      
      <note><para>Vous avez probablement remarqué que tous les noms
      d'utilisateurs figurant sur la la page d'administration sont en
      fait des liens hypertextes. Sur cette page comme sur beaucoup
      d'autres, un clic sur un nom d'utilisateur vous mène sur une
      page d'information le concernant (y compris son lieu de travail,
      téléphone, fax... extraits de l'annuaire d'entreprise) qui vous
      permet aussi de lui envoyer un email par le biais d'un
      formulaire Web.</para></note>

      <figure id="FigureASampleProjectAdministrationPage">
        <title>Un exemple de page d'administration d'un projet</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
                       fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_projectadminpage.png" width="15.3cm"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </section>

    <section id="ProjectPublicInformation">
      <title>Informations publiques du projet</title>

      <para><emphasis>Emplacement: Menu d'administration</emphasis></para>

      <para>L'item &#34;&Eacute;dition Infos Publiques&#34; du menu
      d'administration permet à un administrateur de mettre à jour les
      éléments de description du projet; il s'agit d'éléments fournis
      pendant la phase d'enregistrement du projet.</para>

    </section>

    <section id="ProjectCategorization">
      <title>Catégorisation du projet</title>

      <para><emphasis>Emplacement: contenu de la page d'administration</emphasis></para>

      <para>C'est ici que vous pouvez définir la catégorisation de
      votre projet. Vous pouvez définir au plus trois valeurs pour
      chacun des sept critères de catégorisation utilisé
      dans l'arbre des projets. Si vous ne trouvez pas de valeur
      correspondant à votre projet, n'hésitez pas à contacter l'équipe
      CodeX.</para>
    </section>

    <section id="ProjectType">
      <title>Type de projet</title>

      <para><emphasis>Emplacement: contenu de la page d'administration</emphasis></para>

      <para>CodeX propose trois types de projets:</para>
        
      <itemizedlist mark="bullet">
          <listitem> 
	    <para><emphasis role="bold">Projet</emphasis>:
	      C'est le type des projets standards sur CodeX.
	    </para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para><emphasis role="bold">Patron de projet</emphasis>:
	      Si vous utilisez ce type de projet, des nouveaux projets
	      peuvent réutiliser la configuration des services de ce 
	      projet. En enrégistrant un nouveau projet
	      (voir <xref linkend="ProjectRegistration" />) votre patron
	      de projet est listé comme patron disponible. Quand vous
	      choisissez votre projet comme patron le nouveau projet
	      utilisera exactement la même configuration. Cela enclut
	      que
	      
	      <itemizedlist spacing="compact">
	        <listitem>
	          <para>le nouveau projet est classé selon les
		  mêmes critères que le projet de patron 
		  (voir <xref linkend="SoftwareMap" />).</para>
	        </listitem>
	        <listitem>
	          <para>les mêmes services sont activés (voir 
		  <xref linkend="ServiceConfiguration" />).</para>
	        </listitem>
	        <listitem>
	          <para>les mêmes references sont définies (voir 
		  <xref linkend="ReferenceConfiguration" />).</para>
	        </listitem>
		<listitem>
	          <para>les mêmes groupes d'utilisateurs éxistent
		  (voir <xref linkend="UserGroups" />).</para>
		</listitem>
		<listitem>
	          <para>tous les outils de suivi ayant l'option "instantier dans les nouveaux projets"
		  sont copiés avec les champs associés, leurs valeurs, leurs dépendances ainsi 
		  que les rapports de recherche et les permissions (voir <xref linkend="TrackerAdministration" />).</para>
		</listitem>
	     
	      </itemizedlist>
	    
	      Remarquez que les membres du projet de patron ne seront pas 
	      automatiquement membres du nouveau projet.
	      Un projet de patron n'apparaît plus dans l'arbre des projets
	      et est exclu des statistiques de projets du tableau de bord 
	      de CodeX (see <xref linkend="TheCodeXDashboard" />) comme 
	      les projets récents, les projets les plus actifs, etc.
	    </para>
	  </listitem>

	  <listitem>
	    <para><emphasis role="bold">Projet de test</emphasis>:
	      Si vous voulez juste essayer tout ce qui est faisable avec
	      un projet CodeX vous pouvez utiliser le type projet de test.
	      En utilisant ce type de projet votre projet n'apparaît plus 
	      dans l'arbre des projets ni dans les statistiques de projets 
	      du tableau de bord de CodeX.
	    </para>
	  </listitem>
       </itemizedlist>
    </section>



    <section id="ServiceConfiguration">
      <title>Configuration des services</title>

      <para><emphasis>Emplacement: Menu d'administration</emphasis></para>

      <para>L'entrée &#34;Configuration des services&#34; dans le menu
      d'administration donne accès à la liste de tous les services
      activés pour le projet courant. Les services sont les items qui
      apparaissent dans la &#34;Barre de Services&#34;, à savoir le
      menu qui apparaît en haut de chaque page du projet: outils de
      suivi, documentation, CVS, Page d'accueil, etc... La page de
      configuration des services permet à l'administrateur du projet
      de modifier, activer, désactiver ou même créer des services dans
      la barre de services.
      </para>

      <para>Il existe deux sortes de services:</para>
 
      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Les services système</emphasis> :
          ces services sont définis par l'administrateur du site et
          sont communs à tous les projets. Seuls leur état
          (actif/inactif) et leur position à l'écran peuvent être
          modifiés (voir ci-dessous).
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Les services projet</emphasis> :
          ces services peuvent être modifiés à loisir, voire même
          supprimés par l'administrateur du projet.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>La seule exception concerne le service <emphasis
      role="bold">Site Web</emphasis>; il s'agit d'un service système
      mais il peut être personnalisé pour pointer sur l'URL de votre
      choix. Chaque projet hébergé sur CodeX possède son propre
      serveur Web virtuel sur le site CodeX. Par défaut le service
      &#34;Site Web&#34; de la barre de services pointe sur ce site
      (voir le <xref linkend="ProjectWebSite" /> pour plus de
      détails). Vous pouvez remplacer l'URL par défaut avec un
      pointeur vers votre propre site Web. Attention à ne pas
      confondre le site web de votre projet avec la page de
      sommaire. Le site web de votre projet pointe sur un ensemble de
      pages HTML dont vous êtes l'auteur alors que la page de sommaire
      du projet est uniquement un point d'entrée vers les différents
      services et délivrables de votre projet.</para>


    <section id="ServiceCreation">
      <title>Créer ou modifier un service</title> <para>Lors de la
      création ou de la modification d'un service, vous devez fournir
      les informations suivantes:</para>
     <procedure>
        <step>
          <para><emphasis role="bold">Label du service</emphasis> : Il
          s'agit du nom du service tel qu'il apparaîtra dans la barre
          de services. Il doit être aussi concis que possible.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Lien vers le service</emphasis> :
          il s'agit de l'URL qui mène au service en question, c'est à
          dire l'URL vers lequel l'utilisateur est redirigé lorsqu'il
          sélectionne ce service dans la barre de service. Si l'URL
          est absolu (c'est à dire qu'il commence par
          &#34;http://&#34;), la page d'accès à ce service s'ouvrira
          dans une nouvelle fenêtre de votre navigateur. Dans le cas
          contraire la page sera chargée dans la fenêtre courante.
          </para>
          <para>Quelques mots-clés particuliers peuvent être utilisés
          dans l'URL; ils seront automatiquement remplacés par leur
          valeur avant d'être insérés dans la barre de service:
          <itemizedlist mark="bullet">
            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">$projectname</emphasis> :
              le nom court du projet
              </para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">$sys_default_domain</emphasis> : 
              le nom de domaine du serveur CodeX (ici &#34;&SYS_DEFAULT_DOMAIN;&#34;)
              </para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">$group_id</emphasis> : 
              l'identifiant du projet
              </para>
              <para></para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis
              role="bold">$sys_default_protocol</emphasis> : 'https' si
              le serveur CodeX fonctionne en mode sécurisé, 'http'
              dans le cas contraire.
              </para>
              <para></para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
          </para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Description du
          service</emphasis> : Description courte du service. Elle
          est affichée dans une bulle de texte lorsque le curseur de la
          souris se trouve sur le label du service dans la barre de
          services.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Actif</emphasis> : En cochant
          cette case, le service est activé c'est à dire qu'il est
          utilisable et qu'il apparaît dans la barre de
          services. Décocher la case revient à désactiver le service et
          à le faire disparaître de la barre de services. Il est à
          noter que la désactivation d'un service n'affecte en rien
          les données de ce dernier. En d'autres termes, la
          réactivation d'un service donne accès à l'ensemble des
          données telles qu'elles étaient au moment de la
          désactivation. Voir aussi la &#34;Suppression d'un
          service&#34; ci-dessous.
          </para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Rang à l'écran</emphasis> : ce
          nombre entier arbitraire permet de définir la position de ce
          service relativement aux autres dans la barre de
          service. Les services ayant la valeur de rang la plus faible
          appraitra en premier dans la barre de service (en partant de
          la gauche). Il est recommandé d'utiliser des nombres comme
          10, 20, 30,... pour pouvoir insérer de futurs services sans
          avoir à renuméroter tous les services existants.</para>
        </step>
      </procedure>
    </section>

    <section id="ServiceDeletion">
      <title>Suppression d'un service</title>

      <para>les services peuvent aussi être détruits si l'icône
      corbeille figure à proximité du nom du service. Un clic sur
      cette icône supprime définitivement le service de la liste. Les
      données du service correspondant sont cependant préservées.
      </para>
      <para>Les services système ne peuvent être détruits. Vous pouvez
      cependant les désactiver pour qu'ils n'apparaissent pas dans la
      barre de services.
      </para>
    </section>
    </section>

    <section id="ServicesAdministration">
      <title>Administration des services</title>

      <para><emphasis>Emplacement: contenu de la page d'administration</emphasis></para>

      <para>La page d'administration du projet donne aussi un accès
      direct à l'ensemble des modules d'administration de chaque
      service activés par le projet. Cet accès est fourni sous la
      forme d'une liste de liens hypertextes situés en bas à gauche de
      la page d'administration. Seuls les membres du projet ayant les
      droits d'administration sur les différents services ont accès à
      ces modules (voir <xref linkend="UserPermissions" />).</para>

    </section>



    <section id="ReferenceConfiguration">
      <title>Configuration des patrons de référence</title>

      <para><emphasis>Emplacement: Menu d'administration</emphasis></para>

      <para>La page de configuration des patrons de référence liste l'ensemble des patrons de référence disponibles dans le projet. Elle permet aussi aux administrateurs du projet de modifier, activer, désactiver, ou créer des patrons de référence.
      </para>

    <section id="ReferenceOverview">
      <title>Présentation des références</title>

      <para>Les patrons de référence sont un outils puissant permettant de créer des références croisées entre objets de CodeX. En fonction d'un patron de texte, CodeX peut créer automatiquement un hyperlien vers l'objet souhaité.
      </para>
      <para>Lorsque vous tapez un commentaire, ou un message de commit, tout morceau de texte qui suit le patron "XXX #NNN" est interprété comme une référence à l'objet XXX numéro NNN. Ainsi, 'art #123' sera détecté comme une référence à l'artefact numéro 123, et CodeX créera automatiquement un hyperlien qui pointe sur la page décrivant précisément cet artefact.
      </para>
      <para>Vous pouvez également référencer un objet appartenant à un autre projet. A cette fin, utilisez soit 'XXX #num_projet:NNN', soit 'XXX #nom_projet:NNN' pour référencer l'objet XXX numéro NNN appartenant au projet numéro 'num_projet', ou dont le nom est 'nom_projet'. Par exemple, 'wiki #monproj:Accueil' est une référence à la page wiki 'Accueil' du projet 'monproj'.
      </para>
      <para>Certains patrons de référence peuvent nécessiter plusieurs paramètres. Dans ce cas, utilisez le caractère '/' comme séparateur entre les paramètres. Par exemple, 'wiki #Accueil/2' crée une référence vers la page wiki 'Accueil' à la version 2.
      </para>

      <para>Il existe deux types de patrons de référence:</para>

 
      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Les patrons de référence système</emphasis> :
ces patrons de référence sont définis par l'administrateur du site et sont communs à l'ensemble des projets. Ils ne peuvent pas être modifiés, excepté leur statut (activé/désactivé).
          </para>
          <para>La plupart des patrons de référence système sont liés à un service spécifique. Ainsi 'art', 'doc', 'file' ou 'wiki' sont liés respectivement aux services outils de suivi, gestionnaire de documents, gestionnaire de fichiers et Wiki. Afin de faciliter l'utilisation de ces patrons de référence, ils sont automatiquement activés ou désactivés lorsque le service correspondant est activé/désactivé. Cependant, il est toujours possible de les activer ou de les désactiver manuellement.
          </para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Les patrons de référence projet</emphasis> : 
          ces patrons de référence peuvent être entièrement personnalisés par les administrateurs du projet.
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>


    <section id="ReferencePredefined">
      <title>Patrons de référence prédéfinis</title>
<para>Voici la liste des patrons de référence prédéfinis :</para>
      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem><para><emphasis role="bold">art #num ou artifact #num</emphasis> : 
        référence à l'artefact numéro 'num'. C'est un numéro global au système (l'artefact 'num' est unique, et n'existe que dans un projet). Cette référence crée un lien vers la page de description et de mise à jour de l'artefact. En sus des mots clés 'art' et 'artifact', les artefacts peuvent être référencés à l'aide du nom court de l'outil de suivi. Ainsi, un artefact issu d'un outil de suivi de bugs (anomalies) pourra être référencé par <emphasis role="bold">bug #NNN</emphasis>, une demande de support (support request) par <emphasis role="bold">sr #NNN</emphasis>, une tâche par <emphasis role="bold">task #NNN</emphasis> et un patch avec <emphasis role="bold">patch #NNN</emphasis>. Ainsi, lorque vous créez un outil de suivi personnalisé, il est important de bien choisir son nom court.</para></listitem>
        <listitem><para><emphasis role="bold">commit #num ou cvs #num</emphasis> : 
        référence au commit CVS numéro 'num'. C'est un numéro global au système. Cette référence crée un lien vers la page de description du commit, qui contient le message du commit, la liste des fichiers modifiés, les liens vers les modifications, ...</para></listitem>
        <listitem><para><emphasis role="bold">rev #num ou revision #num ou svn #num</emphasis> : 
        référence à la révision Subversion numéro 'num'. C'est un numéro propre au projet : si vous souhaitez référencer une révision Subversion d'un autre projet, il vous faudra spécifier le projet dans la référence (par exemple: 'rev #monproj#123'). Cette référence crée un lien vers la page de description de la révision, qui contient le message du commit, la liste des fichiers modifiés, les liens vers les modifications, ...</para></listitem>
        <listitem><para><emphasis role="bold">wiki #pagewiki et wiki #pagewiki/num</emphasis> : 
        référence à la page Wiki nommée 'pagewiki'. Le second format permet de spécifier la version de la page Wiki. Les pages Wiki sont propres à un projet, donc si vous devez référencer une page appartenant à un autre projet, il faut spécifier le projet dans la référence. </para></listitem>
        <listitem><para><emphasis role="bold">doc #num ou document #num</emphasis> : 
        référence au document numéro 'num'. C'est un numéro global au système. Les numéros de documents sont visibles dans la page principale du service 'Documentation' : l'identifiant est visible lorsqu'on place la souris sur le titre. La référence pointe sur le document lui-même.</para></listitem>
        <listitem><para><emphasis role="bold">news #num</emphasis> : 
        référence vers l'annonce numéro 'num'. C'est un numéro global au système. Cette référence crée un lien vers la page d'annonce, où il est possible d'ajouter des commentaires.</para></listitem>
        <listitem><para><emphasis role="bold">forum #num et msg #num</emphasis> : 
        référence vers le forum numéro 'num' ou vers le message de forum numéro 'num'. Ce sont des numéros globaux au système. La première référence crée un lien vers la page d'accueil du forum, tandis que la deuxième crée un lien vers un message précis.</para></listitem>
        <listitem><para><emphasis role="bold">file #num</emphasis> : 
        référence vers le fichier numéro 'num'. C'est un numéro global au système. Ce type de référence permet de télécharger directement un fichier faisant partie d'une version. Les numéros de fichiers sont visibles dans la page principale du service 'Fichiers' : l'identifiant est visible lorsqu'on place la souris sur le nom du fichier. La référence pointe sur le fichier lui-même, et le navigateur peut alors vous demander à quel endroit vous voulez le sauvegarder. Il se peut aussi que vous deviez accepter la licence du projet avant de pouvoir télécharger le fichier.</para></listitem>
        <listitem><para><emphasis role="bold">release #num</emphasis> : 
        référence vers la version (release) numéro 'num'. C'est un numéro global au système. Les numéros de version sont visibles dans la page principale du service 'Fichiers' : l'identifiant est visible lorsqu'on place la souris sur le nom de la version. La référence pointe sur la page d'accueil du gestionnaire de fichier, où la version référencée est mise en valeur dans la liste.</para></listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="ReferenceUsage">
      <title>Utilisation des références</title>

      <para>Lors des phases de développement ou de maintenance d'un
      projet, il est essentiel de garder la trace des changements
      effectués dans le code source. C'est ce que font les systèmes de
      gestion de configuration comme CVS ou Subversion. En complément de ce suivi,
      il est tout aussi critique de pouvoir relier ces changements de
      code aux artefacts (une tâche, une anomalie ou une demande
      d'assistance) qui ont amené les développeurs à modifier le code
      ou la documentation. Et inversement, à la lecture d'un artefact
      il est très utile de voir quels changements il a engendré dans
      le code source.</para>

      <para>L'intégration de CVS et de Subversion avec CodeX fournit précisément ce
      mécanisme de références croisées. Ceci est rendu possible par
      l'utilisation des références à utiliser dans les
      commentaires des artefacts ou dans les messages de commits
      que CodeX reconnaît automatiquement.</para>


      <para>Le système n'est pas limité aux références à des commits ou a des artefact, puisqu'il est également possible de référencer un message posté dans un forum, une documentation, ou un fichier. Le système est suffisament flexible pour permettre le référencement d'objets qui ne sont pas dans CodeX. Il vous suffit de créer vos propres patrons de référence pour relier vos messages à un gestionnaire de document externe comme Docushare, ou à un outil de gestion de code source comme ClearCase.
      </para>

   <para><tip><title>Coup de pouce: référencez les artefacts et les
   commits</title><para>C'est une excellente pratique que de
   toujours référencer les tâches, anomalies, demande d'assistance
   appropriées dans le message de commit CVS ou Subversion. De la même façon,
   lorsque l'artefact correspondant est fermé, assurez-vous de
   mentionner le commit qui résout le problème dans un
   commentaire. Vous constaterez que cette pratique est extrêmement
   efficace pour suivre l'historique des changements et pourquoi un
   changement a eu lieu.</para></tip></para>


</section>


    <section id="ReferenceCreation">
      <title>Création ou modification d'un patron de référence</title>
      <para>Pour créer ou modifier un patron de référence, il faut remplir les champs suivants :</para>
     <procedure>
        <step>
          <para><emphasis role="bold">Mot-clé</emphasis> :
          C'est le mot-clé qui va déclencher la création d'une référence lorsqu'il est détecté.
          Il est préférable de le choisir court et explicite pour favoriser la lecture des références.
        </para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> :
          Courte description du patron de référence. Elle est affichée lorsqu'on place la souris sur une référence extraite.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Lien</emphasis> :
          C'est l'URL vers lequel pointe la référence. L'utilisateur sera automatiquement
          redirigé vers cette adresse s'il clique sur la référence.
          L'URL ne pointe pas nécessairement vers le serveur CodeX: on peut créer des patrons de référence qui pointent vers des pages externes. 
          La nouvelle page sera chargée dans le fenêtre courante.
          </para>
          <para>Certaines chaînes de caractères seront interprétées lors de la création de la référence:
          </para>
          <itemizedlist mark="bullet">
            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">$projname</emphasis> :
              nom court du projet.
              </para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">$group_id</emphasis> : 
              numéro du projet.
              </para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">$0</emphasis> : 
              le mot-clé extrait par ce patron de référence.
              </para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">$1</emphasis> : 
              le premier paramètre de la référence.
              </para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">$2</emphasis> : 
              le deuxième paramètre de la référence.
              </para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="bold">$3...$9</emphasis> : 
              du troisième au neuvième paramètre de la référence.
              </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para> Exemples:</para>
          <itemizedlist mark="bullet">
            

          <listitem><para><emphasis role="bold">artifact #25</emphasis> : '$0' vaut 'artifact', '$1' vaut '25'</para></listitem>
          <listitem><para><emphasis role="bold">wiki #codex:Accueil/1</emphasis> : '$0' vaut 'wiki', '$1' vaut 'Accueil', '$2' vaut '1', '$projname' vaut 'codex'</para></listitem>
          <listitem><para><emphasis role="bold">myref #123:1/23/456</emphasis> : '$0' vaut 'myref', '$1' vaut '1', '$2' vaut '23', '$3' vaut '456' et '$group_id' vaut '123'</para></listitem>
          <listitem><para><emphasis role="bold">google #codex/xerox</emphasis> : '$0' vaut 'google', '$1' vaut 'codex', '$2' vaut 'xerox'. Si vous avez défini le patron de référence 'google', avec un lien pointant vers <emphasis role="bold">http://www.google.com/search?hl=en&amp;q=$1+$2</emphasis>, cliquer sur la référence 'google #codex/xerox' lancera une recherche Google de 'codex xerox'.</para></listitem>
          <listitem><para><emphasis role="bold">ds #123</emphasis> : '$0' vaut 'ds', '$1' vaut '123'. Si vous avez défini le patron de référence 'ds', avec un lien pointant vers <emphasis role="bold">http://docushare/dsweb/Get/Document-$1</emphasis>, cliquer sur la référence 'ds #123' lancera le téléchargement du document '123' de votre serveur Docushare local.</para></listitem>
          </itemizedlist>
          <para>Il faut noter que le nombre de paramètres est important: si le nombre de paramètres dans le texte ne correspond pas au nombre de paramètres définis dans le patron de référence, la référence ne sera pas extraite. Ceci permet de créer plusieurs patrons de référence avec le même mot-clé, mais un nombre de paramètres différent. Voyez par exemple les références suivantes: 'wiki #Accueil' est une référence à un seul paramètre pointant vers la page Wiki 'Accueil', alors que la référence 'wiki #Accueil/2' est une autre référence à deux paramètres pointant vers la page Wiki 'Accueil' à la version '2'.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Actif</emphasis> : En cochant
          cette case, le patron de référence est activé, c'est à dire qu'il est
          utilisable et sera extrait automatiquement. 
          Décocher la case revient à désactiver le patron de référence.
          Voir aussi la &#34;Suppression d'un patron de référence&#34; ci-dessous.
          </para>
        </step>

      </procedure>
    </section>

    <section id="ReferenceDeletion">
      <title>Suppression d'un patron de référence</title>

      <para>les patrons de référence projet peuvent aussi être détruits. Un clic sur
      l'icône corbeille figurant à proximité du nom du patron de référence supprime définitivement ce dernier.
      Un patron de référence détruit devra être recréé pour être à nouveau utilisable.
      </para>
      <para>Les patrons de référence système ne peuvent être détruits. Vous pouvez
      cependant les désactiver pour que les références ne soient plus extraites.
      </para>
    </section>
    </section>


    <section id="UserPermissions">
      <title>Permissions utilisateurs</title>

      <para><emphasis>Emplacement : contenu de la page d'administration</emphasis></para>

      <para>Les administrateurs du projet ont la capacité à définir
      les permissions des membres du projets. Un membre de l'équipe de
      projet peut par exemple avoir tous les droits d'administration
      sur l'outil de suivi des anomalies et aucun droit concernant le
      gestionnaire de document du projet.</para>

      <figure id="FigureASampleProjectMembersPermissionTable">
        <title>Un exemple de table de permissions des membres d'un projet</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
                       fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_userpermissions.png"  width="15.3cm"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para>La <xref
      linkend="FigureASampleProjectMembersPermissionTable" /> montre
      un exemple de table de permissions des membres d'un
      projet. Chaque colonne représente un service ou une capacité de
      l'utilisateur et chaque ligne représente les droits d'un des
      membres du projet. Passons en revue chacune des colonnes :</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Admin Projet</emphasis> : Un
          choix Oui/Non permet de définir si un utilisateur est un
          administrateur du projet ou pas. Un administrateur a
          absolument tous les droits sur tous les services, les
          délivrables et les membres du projet. Seuls les
          administrateurs ont accès à la page de définition des
          permissions des utilisateurs.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">&Eacute;criture CVS</emphasis> :
          actuellement toujours positionné à Oui. Tous les membres du
          projet ont les droits d'accès en écriture sur le dépôt CVS
          <footnote><para>CVS signifie Concurrent Version
          System. C'est l'un des systèmes de contrôle de version offert
          par CodeX. CVS est utilisé par des centaines de milliers de
          projets à travers le monde. Voir <ulink
          url="http://www.cvshome.org">http://www.cvshome.org</ulink>
          pour plus d'information.</para></footnote> du projet et cela
          ne peut être modifié depuis l'interface utilisateur de
          CodeX. Nous verrons cependant comment désactiver l'accès en
          écriture au dépôt CVS dans le chapitre qui lui est consacré
          (<xref linkend="VersionControlWithCVS" />).</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Outils de suivi</emphasis> : 
          </para>

          <itemizedlist spacing="compact">
            <listitem>
              <para><emphasis role="underline">None</emphasis> :
              l'utilisateur a les mêmes droits sur cet outil qu'un
              utilisateur externe au projet.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis
              role="underline">Administrateur</emphasis> : Les
              administrateurs des outils de suivi (et des autres
              services) ont tous les droits d'administration
              concernant ce service. Par exemple, il leur est possible
              de définir de nouveaux champs ou de nouvelles valeurs pour
              les champs de cet outil de suivi.</para>
            </listitem>

          </itemizedlist>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Forums, Gestionnaire de documents, Gestionnaires de fichiers</emphasis> :
          </para>

          <itemizedlist spacing="compact">
            <listitem>
              <para><emphasis role="underline">None</emphasis> :
              l'utilisateur a les mêmes droits sur cet outil qu'un
              utilisateur externe au projet.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="underline">Modérateur</emphasis> :
              (Forums uniquement) : un modérateur a la capacité à gérer
              la section forum du projet, à savoir créer/détruire des
              forums, supprimer des messages indésirables dans un
              forum et changer la configuration d'un forum comme
              modifier le statut (public/privé) ou changer la
              description.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis role="underline">&Eacute;diteur</emphasis> :
              (Gestionnaire de documents uniquement) : Un éditeur peut
              passer en revue et valider un document avant sa
              publication. Il peut aussi mettre à jour ou détruire un
              document.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para><emphasis
              role="underline">Administrateur</emphasis> :
              (Gestionnaire de fichiers uniquement) : un
              administrateur du gestionnaire de fichiers peut gérer
              les paquets et les versions de fichiers. Il peut aussi
              définir les permissions d'accès à ces fichiers pour les
              différents groupes d'utilisateurs existants. Il ne peut
              cependant pas définir les groupes d'utilisateurs. Seuls
              les administrateurs du projet ont cette
              possibilité.</para> <para> </para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Membres des groupes
          d'utilisateurs</emphasis> : Pour chaque utilisateur figure
          dans cette colonne la liste des groupes d'utilisateurs
          auxquels il appartient. Voir <xref linkend="UserGroups" />
          pour plus d'information sur les groupes
          d'utilisateurs.</para>
        </listitem>

      </itemizedlist>

      <important>
        <title>Rappel !</title>

        <para>N&#39;oubliez pas de cliquer sur le bouton &#34;Mettre à
        jour les permissions&#34; en bas de page après avoir effectuer
        des modifications dans la table des permissions.</para>
      </important>
    </section>

  <section id="UserGroups">
    <title>Groupes d'utilisateurs</title>
    
    <para><emphasis>Emplacement: Menu d'administration</emphasis></para>
    
    <para>Un groupe d'utilisateurs, aussi appelé &#34;ugroup&#34;, est
    tout simplement un regroupement d'utilisateurs CodeX. Les groupes
    d'utilisateurs sont utilisés dans le but de définir des
    permissions spécifiques sur certaines données du projet (certains
    paquets ou versions de fichiers par exemple - voir <xref
    linkend="PackageModification" />). Un groupe d'utilisateurs est
    toujours attaché à un projet en particulier, mais les utilisateurs
    d'un groupe ne doivent pas nécessairement être membres de ce
    projet.</para>
    
    <section id="UGroupList">
      <title>Gestion des groupes d'utilisateurs</title>

      <para>La fonction d'&#34;Administration des groupes
      d'utilisateurs&#34; donne accès à la liste de tous les groupes
      d'utilisateurs définis pour ce projet et permet d'en créer de
      nouveau.</para>

      <figure id="FigureUserGroupManagementPage">
        <title>Page de gestion des groupes d'utilisateurs</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
                       fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_usergrouplist.png"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para>Dans la liste figure deux types de groupes (voir par
      exemple <xref linkend="FigureUserGroupManagementPage" />):
      </para>

     <procedure>
        <step>
          <para><emphasis role="bold">Les groupes d'utilisateurs
          prédéfinis</emphasis> : Ces groupes sont automatiquement
          définis pour chaque projet. Il s'agit par exemple de:
          <emphasis role="bold">membres_projet, admins_projet,
          utilisateurs_enregistres, personne,
          admins_gestionnaire_fichier</emphasis>, etc... Ces groupes
          sont dynamiques c'est à dire que CodeX maintient la liste
          des membres de ce groupe pour vous. Ainsi si un nouveau
          membre du projet se voit accorder les droits
          d'administrateur il sera automatiquement ajouté au groupe
          'admins_projet' et disposera des mêmes permissions que
          celles déjà accordées à ce groupe.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Les groupes d'utilisateurs
          personnalisés</emphasis> sont définis par les
          administrateurs du projet. Ils sont composés d'une liste
          statique d'utilisateurs qui doivent tous être des
          utilisateurs enregistrés de CodeX. Cette liste peut être
          modifiée à tout moment par l'administrateur. Elle n'est pas
          modifiée automatiquement sauf si un utilisateur est supprimé
          de la liste des membres du projet ou si son compte CodeX est
          supprimé.
          </para>
        </step>
      </procedure>
    </section>

    <section id="UGroupCreation">
      <title>Créer un groupe d'utilisateurs </title>

      <para>Lors de la création d'un groupe d'utilisateurs, les
      informations suivantes doivent être fournies:</para>
     <procedure>
        <step>
          <para><emphasis role="bold">Nom</emphasis> : Il s'agit du nom
          du groupe tel qu'il apparaîtra dans les écrans de définition
          des permissions. Le nom ne peut contenir ni espace, ni
          ponctuation.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : une
          description courte du groupe d'utilisateurs. Elle est
          uniquement utilisée dans les écrans d'administration des
          groupes d'utilisateurs.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Créer à partir de</emphasis> :
          c'est un moyen de présélection rapide des membres du groupe:
          vous pouvez créer un groupe à partir de rien (Groupe vide)
          ou bien en partant de la liste des membres du projet ou des
          administrateurs du projet. Les membres de ces groupes seront
          alors automatiquement insérés dans le nouveau groupe. Dans
          l'étape suivante vous pourrez ajouter ou supprimer des
          utilisateurs à ce groupe.
          </para>
        </step>
      </procedure>

      <figure id="FigureUserGroupEdit">
        <title>&Eacute;dition d'un groupe d'utilisateur</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
                       fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_usergroupedit.png"/>
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para>Sur l'écran suivant (voir <xref
      linkend="FigureUserGroupEdit" />), l'administrateur du projet
      peut sélectionner les membres du groupe nouvellement
      créé.</para>

      <para>Deux colonnes sont visibles: celle de gauche contient la
      liste de tous les utilisateurs enregistrés sur le site et celle
      de droite présente la liste des utilisateurs déjà admis dans le
      groupe. Vous devez utiliser les flèches situées entre les deux
      colonnes pour supprimer ou intégrer de nouveaux utilisateurs
      dans ce groupe.</para>

      <para>L'interface utilisateur offre aussi plusieurs façons très
      pratiques de sélectionner certains utilisateurs lorsque la liste
      des utilisateurs enregistrés est très longue. Vous pouvez, par
      exemple, choisir d'afficher uniquement les utilisateurs dont le
      nom commence par une certaine lettre de l'alphabet ou vous
      pouvez aussi filtrer en tapant une partie du nom de
      l'utilisateur dans la boîte de texte 'Filtre'. Par exemple, si
      vous tapez 'jean', seuls les utilisateurs dont le nom complet ou
      le nom d'utilisateur comporte cette chaîne de caractères seront
      affichés.</para>

      <para>Une fois la sélection des utilisateurs terminée, il ne
      vous reste plus qu'à cliquer sur le bouton Valider pour créer le
      groupe d'utilisateurs.</para>

    </section>

      <tip>
        <title>Coup de pouce: combiner les groupes pré-définis avec des utilisateurs supplémentaires ?</title>

        <para>Il se peut que vous souhaitiez accorder certaines
        permissions à tous les membres du projet plus quelques
        utilisateurs externes. Dans ce cas, il peut vous paraître
        tentant de créer un nouveau groupe à partir du groupe
        membres_projet et d'y ajouter les quelques utilisateurs
        externes manquants. Cette solution est tout à fait acceptable
        mais elle présente l'inconvénient de ne pas mettre à jour
        automatiquement le groupe lorsque de nouveaux utilisateurs
        quittent ou rejoignent les membres du projet. Dans ce cas vous
        devrez effectuer les mêmes opérations manuellement pour le
        groupe défini. Il est donc préférable de créer un groupe qui
        ne contient que les utilisateurs externes et de lui accorder
        les mêmes permissions qu'au groupe dynamique 'membres_projet'.
        </para>
      </tip>

    <section id="UGroupUpdate">
      <title>Modifier un groupe d'utilisateurs</title>

      <para>Pour mettre à jour un groupe d'utilisateurs existant, il
      suffit de le sélectionner dans la liste des groupes
      d'utilisateurs. Un écran semblable à l'écran de création
      apparaît alors qui vous permet de modifier la composition de ce
      groupe d'utilisateurs.</para>

    </section>


    <section id="UGroupDeletion">
      <title>Supprimer un groupe d'utilisateurs</title>

      <para>Les groupes d'utilisateurs peuvent aisément être supprimés
      en cliquant sur l'icône corbeille situé en regard du nom du
      groupe sur la page d'administration des groupes (voir <xref
      linkend="FigureUserGroupManagementPage" />). Seuls les groupes
      d'utilisateurs personnalisés peuvent être supprimés.</para>

      <important>
        <title>Avertissement</title>

        <para>Veuillez noter que la suppression d'un groupe
        d'utilisateurs impliqué dans la définition de certaines
        permissions est une action dangereuse. Par exemple, si ce
        groupe sert à limiter l'accès à un paquet logiciel, la
        suppression du groupe entraînera la suppression du contrôle
        d'accès et son retour au comportement par défaut, c'est à dire
        un accès à tous les utilisateurs.
      </para>
      </important>
    </section>


    <section>
      <title>Informations complémentaires sur les groupes d'utilisateurs</title>

      <para>Il est possible de connaître l'ensemble des groupes auquel
      appartient un membre du projet en accédant à la page de
      définition des permissions des membres(<xref
      linkend="UserPermissions" />). Veuillez noter cependant que
      seuls sont affichés les groupes définis pour le projet
      courant. L'utilisateur peut effectivement appartenir à d'autres
      groupes d'utilisateurs dans d'autre projets.
      </para>

      <para>En bas de la page de modification d'un groupe
      d'utilisateurs (<xref linkend="FigureUserGroupEdit" />) figure
      aussi la liste de toutes les permissions dans lesquelles ce
      groupe est impliqué au niveau des différents services (par
      exemple l'accès aux paquets et versions des logiciels).</para>

      <para>Lorsqu'un utilisateur quitte les membres du projet, il est
      automatiquement supprimé de tous les groupes d'utilisateurs pour
      des raisons de sécurité.</para>

      <para>De la même façon lorsqu'un compte utilisateur est supprimé
      par les administrateurs du site, il est automatiquement supprimé
      de tous les groupes dont il est membre quel que soit le
      projet.</para>
    </section>

    </section>


    <section id="ProjectDataExport">
      <title>Exportation des données du projet</title>

      <para><emphasis>Emplacement : Menu d'administration</emphasis></para>

      <para>CodeX est particulièrement attractif pour de nombreuses
      équipes de projet car il offre une série d'outils complets pour
      le développement et la gestion de projet. Un projet peut-être
      géré quasiment intégralement depuis CodeX. Cependant il se peut
      que l'équipe ressente le besoin d'effectuer certaines opérations
      sur les données du projet en dehors de CodeX comme par exemple
      rédiger un rapport sur l'état d'avancement du projet, ce qui se
      passe bien ou moins bien, actualiser la date de livraison
      prévue, dériver des données statistiques, etc...</para>

      <para>Il n'est pas du ressort de CodeX de fournir ces outils de
      reporting sophistiqués. Il existe de nombreux outils spécialisés
      sur le marché capable de générer des rapports d'activité et
      chaque équipe possède son outil préféré. Dans le but de
      satisfaire la grande diversité de ces besoins, CodeX offre un
      mécanisme très efficace qui permet d'exporter les données hors
      du projet pour les utiliser dans des outils comme MS Access, MS
      Excel, Crystal Report, Open Office ou tout autre outil
      adapté.</para>

      <para>CodeX offre 2 mécanismes d'exportation des données :</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Exportation au format
          texte</emphasis> : ce mécanisme permet d'exporter les données
          au format CSV (Comma Separated Value), un format reconnu par
          quasiment tous les outils de bureautique ou les bases de
          données du marché. Si vous souhaitez développer votre propre
          application de reporting, la plupart des langages de
          programmation propose une librairie standard capable de
          manipuler le format CSV.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Accès direct à la base de
          données</emphasis> : à proprement parlé il ne s'agit pas
          d'exportation de données. Ce mécanisme permet en fait de se
          connecter directement à la base de données de vote projet via
          un pilote ODBC ou JDBC. Si vous souhaitez manipuler les
          données de votre projet avec un outil de base de données
          (comme MS Access ou une application ODBC/JDBC) c'est sans
          aucun doute le mécanisme d'exportation à utiliser.</para>
        </listitem>
    </itemizedlist>


    <section id="ExportedData">
      <title>Données exportées</title>

      <para>CodeX exporte les données suivantes (le détail des champs
      exportés et de leur format est disponible sur la page CodeX) :
      </para>

      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Outil de suivi</emphasis> :
	  toutes les données des artefacts, l'historique de leurs
	  modifications et leurs dépendances peuvent être exportés
	  pour chaque outil de suivi.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Réponses aux
	  enquêtes</emphasis> : toutes les réponses à toutes les
	  enquêtes menées par votre projet sont exportables.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="TextFileExport">
      <title>Exportation au format texte</title>

      <para>L'exportation au format texte suit le format CSV bien
      connu de toutes les suites bureautiques du marché. Il peut être
      très facilement importé dans MS Access, MS Excel, Open
      Calc,&hellip;</para>

      <section id="ImportingCSVFilesinExcel">
	<title>Chargement d'un fichier CSV dans Excel</title> <para>Un
	clic sur un des liens d'exportation des données de la page
	d'exportation génère et télécharge à la volée un fichier CSV
	que vous pouvez sauvegarder sur votre ordinateur ou ouvrir
	directement dans Excel ou tout autre tableur de votre
	choix. Aucune configuration particulière n'est
	nécessaire dans la plupart des cas.
    Néanmoins, vous avez la possibilité de changer le séparateur CSV 
    (voir <xref linkend="AccountMaintenance" />) si le séparateur par 
    défaut ne correspond pas au séparateur par défaut de votre version d'Excel
    <footnote><para>Par exemple, le séparateur par défaut de la version française
    d'Excel est le point-virgule au lieu de la virgule.</para></footnote>.</para>
      </section>

      <section id="ImportingCSVFilesinMS-Access">
	<title>Chargement de fichiers CSV dans MS-Access</title>

	<para>Avant de pouvoir importer les données dans MS Access,
	vous devez d'abord créer une nouvelle base de
	données. Exécutez ensuite les étapes suivantes :</para>

	<itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
	  <listitem>
	    <para>Sélectionnez <literal>Menu Fichier -> Accès au données externes -> Importer</literal></para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Choisissez le fichier CSV que vous venez juste de
	    sauvegarder puis cliquez sur le bouton
	    <literal>Importer...</literal>. Une prévisualisation de la
	    table importée vous est présentée pour validation.</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Cliquez sur le bouton <literal>Avancé...</literal></para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Positionnez le délimiteur de texte à " (un guillemet)</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Positionnez le format de date à <literal>AMJ</literal></para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Positionnez le délimiteur de date à - (tiret)</para>
	  </listitem>
	  
	  <listitem>
	    <para>Ensuite saisissez le nom et le type de chaque champ
	    dans la partie inférieure de la boîte de
	    dialogue. Souvenez-vous que ces informations sont
	    disponibles sur la page d'exportation des données de
	    CodeX.</para>

	    <note><para><emphasis role="bold">Remarque
	    importante</emphasis> : vous pouvez conserver les noms de
	    champs par défaut (Champ1,....ChampN) ainsi que les types
	    par défaut proposés par MS Access. La seule exception
	    concerne les champs texte longs comme les champs
	    commentaires ou la description originale d'un artefact
	    dont le type doit être Memo. Si vous ne spécifiez pas ce type
	    spécifique, MS Access va corrompre les données
	    importées.</para> <para>Si vous rencontrez des difficultés
	    à l'importation du fichier CSV, veuillez consulter la
	    <xref linkend="ExcelAndRegionals"/> </para></note>
	  </listitem>
	</itemizedlist>

	<para><!--Once you are done with the specification of the Import,
	save it by clicking on the <literal>Save As...</literal>
	button. For future import of the same table simply click on
	the Specs... button and reload your Import
	specification.-->
        Après avoir spécifié les paramètres de l'importation, vous pouvez
        les enregistrer en cliquant sur le bouton 
        <literal>Sauvegarder sous...</literal>.Pour de futures importations
        sur la même table, cliquez simplement sur le bouton Specs... et
        rechargez vos paramètres d'importation.</para>
      </section>

    </section>

    <section id="DirectDatabaseAccess">
      <title>Accès direct à la base de données</title>

      <para>Dans le but d'offrir une flexibilité maximale CodeX offre
      aussi un accès direct aux données du projet via un connexion
      ODBC ou JDBC. Une fois installé sur votre PC, le pilote ODBC (ou
      JDBC) de MySQL permet un accès transparent aux tables de votre
      base de données spécifiques.</para>

      <para>Si vous utilisez MS Access pour générer vos rapports
      d'activité, l'accès direct à la base de données est le moyen le
      plus simple et le plus rapide d'exploiter vos données.</para>


      <section id="GeneratingYourProjectDatabase">
	<title>Générer la base de données du projet</title>

	<para>Avant toute tentative d'accès aux données de votre
	projet via ODBC ou JDBC vous devez d'abord générer la base de
	données du projet. Pour ce faire, rendez vous sur la page
	d'exportation des données et cliquez sur le lien 'Générer la
	base de données du projet' au bas de la page. Vous devrez
	aussi cliquer sur ce lien à chaque fois que vous voulez
	actualiser les données de votre projet.</para>

	<para>Si tout se passe comme prévu, la base de données de
	votre projet sera alors générée en temps réel et un message
	vous informera de la fin du processus en vous rappelant la
	valeur des paramètres à utiliser pour vous connecter depuis
	votre ordinateur. Conservez-les soigneusement.</para>

	<note><para><emphasis role="bold">Remarque</emphasis> : si la
	base de données de votre projet contient plusieurs milliers
	d'enregistrements (tâches, bugs&hellip;) le processus de
	génération de la base de données peut prendre plusieurs
	minutes.</para></note>
      </section>
      
      <section id="InstallingandConfiguringtheMySQLODBCDriver">
	<title>Installer et configurer le pilote ODBC de MySQL</title>

	<procedure>
	  <step>
	    <para>Chargez tout d'abord le <ulink
	    url="http://www.mysql.com/downloads/api-myodbc.html">pilote
	    ODBC de MySQL </ulink> et décompressez l'archive dans un
	    répertoire temporaire de votre choix.</para> </step>
	  <step>
	    <para>Lancez l'exécution du programme setup et parcourez
	    les étapes du processus d'installation.<emphasis
	    role="bold">Remarque importante</emphasis> : sur Windows
	    NT/2000/XP vous devez être administrateur pour pouvoir
	    installer le pilote.</para>
	  </step>
	  <step>
	    <para>Ajouter votre base de données dans les Source de
	    Données Windows. Pour les utilisateurs de Windows
	    NT/2000/XP :</para>

	    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
	      <listitem>
		<para>Utilisez votre login Windows habituel.</para>
	      </listitem>
	      <listitem>
		<para>Cliquez sur <literal>menu Démarrer ->
		Configuration -> Panneau de Configuration -> Outils
		d'administration -> Sources de données
		(ODBC)</literal></para>
	      </listitem>
	      <listitem>
		<para>Sélectionnez l'onglet "DSN Utilisateur" et cliquez sur le bouton 
		"Ajouter"</para>
	      </listitem>
	      <listitem>
		<para>Sélectionnez l'item "MySQL" dans la liste puis
		cliquez sur le bouton "Terminer"</para>
	      </listitem>
	      
	      <listitem>
		<para>Une boîte de dialogue apparaît vous demandant
		les paramètres de connexion suivants :</para>

		<itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
		  <listitem>
		    <para><emphasis>Windows DSN Name</emphasis> :
		    c'est le nom de votre choix pour cette
		    connexion. Vous pouvez indiquer quelque chose
		    comme "Base de données du projet X" par
		    exemple.</para>
		  </listitem>
		  <listitem>
		    <para><emphasis>MySQL Host(IP ou nom)</emphasis> : &SYS_DEFAULT_DOMAIN;</para>
		  </listitem>
		  <listitem>
		    <para><emphasis>MySQL Database Name</emphasis> : le
		    nom de la bases de données correspond au nom court
		    de votre projet qui vous a été donné à la fin du
		    processus de génération de votre base (voir plus
		    haut).</para>
		  </listitem>
		  <listitem>
		    <para><emphasis>User</emphasis> : le nom d'utilisateur est
		    'cxuser'.</para>
		  </listitem>
		  <listitem>
		    <para><emphasis>Password</emphasis> : pas de mot passe
		    (laissez le champ vide).</para>
		  </listitem>
		  <listitem>
		    <para><emphasis>Port (if not 3306)</emphasis> :
		    utilisez le port par défaut (ou laissez le champ
		    vide).</para>
		  </listitem>
		  
		  <listitem>
		    <para><emphasis>SQL command on connect</emphasis> :
		    aucune (laissez le champ vide).</para>
		  </listitem>
		</itemizedlist>
	      </listitem>
	    </itemizedlist>
	  </step>
	</procedure>
      </section>

      <section id="InstallingandConfiguringtheMySQLJDBCDriver">
	<title>Installer et configurer le pilote JDBC de MySQL</title>

	<para>Pour ceux d'entre vous qui utilisent une application
	Java basée sur un driver JDBC, les instructions d'installation
	du pilote JDBC de MySQL sont disponibles sur la page <ulink
	url="http://www.mysql.com/doc/en/Java.html">MySQL Java
	Connectivity</ulink> page.</para>

      </section>

      <section id="UsingYourProjectDatabaseFromMS-Access">
	<title>Utiliser les données du projet depuis MS-Access</title>

	<para>Avant d'utiliser MS-Access pour vous connecter à la base
	de données de votre projet, assurez-vous que le pilote ODBC de
	MySQL est correctement installé sur votre ordinateur( voir
	<xref linkend="InstallingandConfiguringtheMySQLODBCDriver" />)
	et que vous avez généré la base de données elle-même (voir
	<xref linkend="GeneratingYourProjectDatabase" />). Ensuite
	exécutez les étapes suivantes :</para>

	<itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
	  <listitem>
	    <para>Lancez MS Access et ouvrez une nouvelle base de données.</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Dans le menu <literal>Fichier</literal> sélectionnez
	    <literal>Données externes -> Importer</literal>. </para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Dans la boîte de sélection <literal>Types de
	    fichier</literal> sélectionnez l'entrée <literal>Bases de
	    données ODBC</literal>.</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Sélectionnez l'onglet <literal>Source de données machine</literal>
	    et cliquez sur la base de données de votre projet.</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Sélectionnez les tables qui vous intéressent ou bien
	    l'ensemble des tables en cliquant sur <literal>Tout
	    sélectionner</literal>.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist>

	<para>MS-Access importe instantanément (à la vitesse de
	MS-Access :-)) les données de votre projet et vous pouvez
	désormais exploiter vos données comme vous le feriez pour une
	base de données native MS Access.</para>
      </section>

    </section>

  </section>


   <section id="TrackerImport">
      <title>Importation d'artefacts dans les outils de suivi</title>

      <para><emphasis>Emplacement: contenu de la page d'administration</emphasis></para>
      <para>Reportez vous à la <xref linkend="ArtifactImport" /></para>
    </section>


    <section id="ProjectHistory">
      <title>Historique du projet</title>

      <para><emphasis>Emplacement: Menu d'administration</emphasis></para>

      <para>L'historique du projet fournit une fonction d'audit aux
      membres du projet. Un clic sur cet item montre une liste de
      l'ensemble des changements opérés dans le module
      d'administration du projet depuis sa création. La liste décrit
      la nature du changement intervenu (modification des infos
      publiques, modification des permissions,...), la valeur de
      l'information avant le changement, l'auteur et la date de la
      modification.</para>
    </section>

    <section id="SourceCodeAccessLogs">
      <title>Journal des accès</title>

      <para><emphasis>Emplacement : Menu d'administration</emphasis></para>

      <para>Selon la configuration du site CodeX et la configuration
      de chaque projet, différentes populations d'utilisateurs sont
      susceptibles d'avoir accès au téléchargement de document, de
      code source et de fichiers.</para>

      <para>Le journal d'accès fournit aux membres du projet un audit
      complet des accès à ces ressources. La page du journal d'accès
      comprend les informations suivantes :</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para>Les fichiers ont été téléchargés par qui et à quelle
          date. L'heure de téléchargement est indiquée en temps local
          pour l'utilisateur qui les a téléchargés.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>La liste des opérations de checkout ou d'update sur le
          dépôt CVS ainsi que la liste des personnes ayant navigué
          dans l'arbre CVS via l'interface Web de CodeX.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Quels utilisateurs ont accédé au dépôt Subversion soit
          via un client Subversion soit via l'interface Web de
          CodeX.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Quels utilisateurs ont téléchargé des documents du
          gestionnaire de documentation du projet hormis ceux qui sont
          accessibles aux utilisateurs anonymes (voir <xref
          linkend="DocumentAdministration"/>).</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>L'affichage du journal d'accès peut être filtré pour
      présenter soit l'accès de tous les utilisateurs, soit ceux des
      membres du projet ou encore ceux des non membres (défaut). La
      fenêtre de temps peut aussi être ajustée pour montrer une portion
      plus ou moins grande de l'historique.</para>

      <figure id="FigureSourceCodeAccessLogsForACodeXProject">
        <title>Exemple de journal d'accès</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
                       fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_sourcecodeaccesslogs.png" width="13cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </section>

  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

