<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: SurveyManager.xml 911 2004-03-15 14:18:29Z ljulliar $
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
  <chapter id="SurveyManager">
    <title>Gestionnaire de sondages</title>

    <para>Le gestionnaire de sondage permet à une équipe de projet de
    créer des sondages d'opinion. Fournir un service de sondage dans
    un environnement dédié aux activités de développement logiciel
    peut paraître un peu étrange au premier abord. Cependant, si vous
    vous souvenez que CodeX est aussi un outil qui permet de rester en
    contact avec votre communauté d'utilisateurs, vous réaliserez
    assez rapidement qu'être à l'écoute de cette communauté est le
    meilleur moyen de la faire croître et de la satisfaire.</para>

    <para>Rester à l'écoute de sa communauté peut se faire de
    plusieurs façons sur CodeX :</para>

    <itemizedlist mark="bullet"
                  spacing="compact">
      <listitem>
        <para>par le biais des listes de diffusion et des forums web,</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>à partir des commentaires reçus en réponse à une annonce
        publiée sur la page de sommaire de votre projet,</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>en analysant le contenu des demandes d'aide reçues sur
        une certaine période.</para>
 
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Tous ces moyens de communication permettent aux utilisateurs
    de CodeX de "pousser" des avis et demandes spontanés vers le
    projet concernant un sujet qui leur tient vraiment à coeur. Mais
    que faire si vous souhaitez recueillir l'avis de votre communauté
    d'utilisateurs sur un certain nombre de sujets et que vous voulez
    que les réponses soient choisies parmi une liste de choix définis
    par l'équipe de projet ? C'est précisément ce que permet de faire
    le gestionnaire de sondages :</para>

    <itemizedlist mark="bullet"
                  spacing="compact">
      <listitem>
        <para>formuler une liste de questions précises,</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>définir un ensemble de réponses possibles pour faciliter l'analyse statistique,</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>rendre le sondage accessible à tout utilisateur présent sur l'Intranet,</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>passer les résultats en revue pour identifier les
        principales tendances de votre communauté
        d'utilisateurs.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <figure id="FigureSurveyManagerWelcomeScreen">
      <title>Page d'accueil du gestionnaire de sondages</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
                     fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_surveywelcome.png" width="15.3cm" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <section id="PublishingaSurvey">
      <title>Publier un sondage</title>

      <para><emphasis>Audience : membres du projet</emphasis></para>

      <para>Vous avez travaillé dur pour créer ce sondage parfaitement
      peaufiné et vous désirez maintenant atteindre l'audience la plus
      large possible. CodeX vous permet de rendre votre sondage
      visible de plusieurs façons :</para>

      <procedure>
        <step>
          <para><emphasis role="bold">Via le gestionnaire de sondages lui-même</emphasis> :
          aussitôt qu'un sondage est créé il apparaît sur la page
          d'accueil du gestionnaire de sondages (voir <xref
          linkend="FigureSurveyManagerWelcomeScreen" />). Tout
          utilisateur visitant la page de sommaire du projet verra
          aussi le nombre de sondages disponibles dans la zone publique
          sous la rubrique sondage. En cliquant sur le lien
          &#34;Sondages&#34;, l'utilisateur pourra répondre aux
          sondages disponibles.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">Service d'annonces du
          projet</emphasis> : lorsque vous disposez d'un nouveau
          sondage, assurez-vous de publier une annonce annonçant sa
          disponibilité, qui est supposé y répondre et le pointeur Web
          (URL) où se trouve le sondage (voir ci-dessous). En publiant
          une annonce vous avez aussi une chance de la voir apparaître
          sur la page d'accueil du site si l'équipe CodeX en décide
          ainsi.</para>
        </step>

        <step>
          <para><emphasis role="bold">E-mail</emphasis> : le sondage
          que vous avez créé est accessible directement via un
          pointeur Web (URL) du site CodeX. En conséquence vous pouvez
          informer votre communauté d'utilisateur en incluant ce
          pointeur Web dans tout document tel que message e-mail, page
          Web ou tout autre document. Même les personnes qui ne sont
          pas enregistrées sur CodeX peuvent participer à un
          sondage.</para>
        </step>
      </procedure>

      <para>Tous les sondages créés sur CodeX sont accessibles via un
      pointeur Web (URL) comme celui-ci :</para>

<programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
http://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/survey/survey.php?group_id=N&#38;survey_id=X
</programlisting>

      <para>où N est l'identifiant (ID) de votre projet et X
      l'identifiant du sondage tel qu'il est présenté sur la liste des
      sondages affichés sur la page d'accueil du gestionnaire de sondages. Votre
      identifiant de projet est visible sur la page d'administration du
      gestionnaire de sondages (voir <xref linkend="FigureSurveyManagerWelcomeScreen"
      />).</para>

      <para>Répondre à un sondage se fait en accédant au sondage comme
      indiqué précédemment, puis en répondant à la série de questions
      et enfin en cliquant sur le bouton &#34;Valider&#34; situé au
      bas de la page. La <xref
      linkend="FigureASampleSurveyTakenFromTheCodeXProject" /> montre
      un exemple de sondage.</para>

      <para><tip><title>Note importante : confidentialité des
      sondages</title><para>Les informations collectées dans ces
      enquêtes sont strictement internes à &SYS_ORG_NAME;. Elles sont
      uniquement destinées à mieux comprendre le profil du projet et
      de la population sondée. L'identité des personnes répondant au
      sondage ne sont visibles ni pour les administrateurs du projet,
      ni par une partie tierce et encore moins par le public. Les
      informations collectées sont uniquement présentées de façon
      agrégée et non pas dans le but de mettre en évidence un ou
      plusieurs utilisateurs ou développeurs.</para></tip></para>

      <figure id="FigureASampleSurveyTakenFromTheCodeXProject">
        <title>Un exemple de sondage émanant du projet CodeX</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
                       fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_surveysample.png" width="15.3cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </section>

    <section id="AdministeringSurveys">
      <title>Administration des sondages</title>

      <para><emphasis>Audience : membres du projet</emphasis></para>

      <para>Les fonctions d'administration du gestionnaire de sondages sont uniquement utilisables par les administrateurs du projet. Le module d'administration vous permet de</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
                    spacing="compact">
        <listitem>
          <para>Créer ou modifier un sondage</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Créer ou modifier des questions</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>passer en revue les résultats d'un sondage</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Pour accéder aux fonctions d'administration, rendez vous
      sur la page de sommaire de votre projet, cliquez sur le lien
      &#34;Sondages&#34; de la barre de services située en haut de
      l'écran puis sur le lien &#34;Administration&#34; du menu du
      gestionnaire de sondages (voir <xref linkend="FigureSurveyManagerWelcomeScreen"
      />). A partir de cette page vous avez accès à l'ensemble des
      fonctions d'administrations (voir <xref
      linkend="FigureSurveyManagerAdministrationScreen" />).</para>

      <figure id="FigureSurveyManagerAdministrationScreen">
        <title>&Eacute;cran d'administration du gestionnaire de sondages</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
                       fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_surveyadmin.png" width="15.3cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <section id="SurveyStructure">
        <title>Structure d'un sondage</title>

        <para>Pour maîtriser le processus de création et de mise à
        jour d'un sondage, il est nécessaire de bien comprendre que le
        gestionnaire de sondages gère deux réservoirs d'entités distinctes : un réservoir de
        sondages et un réservoir de questions. En conséquence, la
        création d'un sondage complet est un processus en deux
        étapes :</para>

        <procedure>
          <step>
            <para>Vous devez tout d'abord créer un ensemble de
            questions avec les réponses possibles. Toutes les
            questions de tous les sondages d'un projet sont gérées dans
            un même réservoir.</para>
          </step>

          <step>
            <para>La création du sondage se fait ensuite en
            définissant son titre et en attachant une série de
            questions précédemment définies.</para>
          </step>
        </procedure>

        <para>L'un des intérêts de cette gestion séparée des questions
        et des sondages réside dans le fait de pouvoir utiliser la
        même question dans différents sondages si besoin est.</para>
      </section>

      <section id="CreatingorEditingQuestions">
        <title>Créer et éditer des questions</title>

        <para>En tout premier lieu vous devez définir un jeu de
        questions et les réponses possibles pour chacune
        d'elles. Créer un bon sondage n'est pas chose aisée et cela
        demande du travail et de la réflexion : la valeur ajoutée des
        réponses reçues est directement liée à la qualité des
        questions. Quelques conseils : ne mettez pas trop de questions
        dans un sondage, les questions doivent être courtes, claires,
        sans ambiguïté et non redondantes. Prenez donc du temps pour
        penser aux questions avec votre équipe.</para>

        <para>Pour créer des questions, cliquez sur le lien du même
        nom dans la barre de menu du gestionnaire de sondages ou dans la page d'accueil du
        module d'administration. Pour définir une question il suffit
        de taper le texte et de choisir un type de question. Il existe
        5 types de réponses possibles (voir <xref
        linkend="FigureASampleSurveyTakenFromTheCodeXProject" /> pour
        quelques exemples de questions) :</para>

        <itemizedlist mark="bullet"
                      spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Boutons radio 1-5</emphasis> :
            ce type de question oblige l'utilisateur à répondre en
            cochant un des boutons radio parmi les valeurs 1 à
            5.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Boutons radio Oui/Non</emphasis> : 
	    il s'agit d'une variante du type
            précédent où seules les réponses Oui ou Non sont
            possibles.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Boutons radio spécifiques</emphasis> : 
	    ce type de question permet à l'administrateur projet 
	    de définir un ensemble de réponses parmi lesquelles 
	    l'utilisateur pourra en choisir une.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Champ texte</emphasis> :
            question pour laquelle vous souhaitez une réponse sous
            forme de texte court (une ligne).</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Zone de texte</emphasis> :
            comme précédemment si ce n'est que l'utilisateur peut
            saisir plusieurs lignes de texte. A utiliser lorsque vous
            souhaitez obtenir des réponses détaillées à vos
            questions.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Commentaire</emphasis> : il ne
            s'agit pas vraiment d'une question mais d'un moyen
            d'insérer des commentaires entre deux questions dans votre
            sondage.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Aucun</emphasis> : choisir ce
            type de réponse pour une question revient à la
            désactiver. La question disparaît alors de tous les
            sondages qui l'utilisent. Comme souvent en pareil cas dans
            CodeX, la question n'est pas détruite et toutes les
            réponses associées émanant des divers sondages demeurent
            intactes.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>A tout moment durant la phase de création vous pouvez
        afficher la liste complète des questions en cliquant sur le
        lien 'Lister les questions existantes' au bas de
        l'écran.</para>

        <para>Modifier des questions est aussi possible. Pour ce
        faire, cliquez sur le lien 'Modifier les questions' dans le
        menu de la page d'administration du gestionnaire de sondages ou dans la page
        d'accueil du module d'administration. Vous verrez alors
        s'afficher la liste des questions actuellement disponibles dans
        le réservoir. En cliquant sur l'identifiant de la question
        situé dans la colonne de gauche, vous pouvez modifier les
        propriétés de la question.</para>

        <para><emphasis role="underline">Remarque</emphasis> : modifier
        une question après que des réponses aient été collectées est une
        très mauvaise idée particulièrement si vous changez le type de
        la question. Dans ce cas les réponses déjà collectées
        deviennent incohérentes avec le nouveau type de la
        question. Il est toutefois parfaitement possible de clarifier
        ou de corriger des fautes dans l'intitulé d'une question sans
        pour autant affecter les réponses déjà collectées.</para>
      </section>

      <section id="CreatingorEditingaSurvey">
        <title>Créer ou modifier un sondage</title>

        <para>Une fois que vous avez créé des questions, vous pouvez
        créer un sondage et lui attacher des questions.</para>

        <para>Pour créer un sondage cliquez sur le lien du même
        nom dans la barre de menu du gestionnaire de sondages ou dans la page d'accueil du
        module d'administration (voir <xref
        linkend="FigureSurveyManagerAdministrationScreen" />). Ensuite, saisissez les informations suivantes :</para>

        <itemizedlist mark="bullet"
                      spacing="compact">
          <listitem>
            <para>Le nom du sondage (donnez lui un titre court)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>La liste des questions attachées à ce sondage. Il
            s'agit d'une liste d'identifiant des questions que vous
            voulez voir apparaître dans ce sondage séparés par des
            virgules. Pour consulter la liste des identifiants dans
            une fenêtre séparée, cliquez sur le lien 'Lister les
            questions existantes' et choisissez les identifiants
            appropriés dans la liste. Les questions apparaîtront dans
            le sondage dans le même ordre que les identifiants.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Le statut d'un sondage : il peut être actif ou
            pas. Tant qu'un sondage est inactif il n'apparaît pas sur
            l'écran de bienvenue du gestionnaire de sondages et il n'est donc pas
            accessibles aux utilisateurs.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Au bas de la page se trouve la liste de l'ensemble des
        sondages du projet. Vous pouvez éditer l'un d'entre eux en
        cliquant sur l'identifiant dans la colonne de gauche. La
        modification d'un sondage peut aussi se faire en cliquant sur
        le lien &#34;Modifier les sondages&#34; dans la barre de menu
        du gestionnaire de sondages puis en cliquant sur le sondage concerné. Lors de
        l'édition d'un sondage vous pouvez modifier la liste des questions ou
        leur ordre sans effet sur les réponses existantes. Si vous
        supprimez une question de la liste, vous ne pourrez plus
        consulter les réponses associées s'il y en a. Elles ne sont
        cependant pas perdues. En ré-insérant la question dans la
        liste vous pourrez consulter les réponses associées (voir la
        section suivante).</para>
      </section>

      <section id="ReviewingSurveyResults">
        <title>Consulter les résultats d'un sondage</title>

        <para><emphasis>Audience : membres du projet</emphasis></para>

        <para>A n'importe quel moment dans le cycle de vie d'un
        sondage, il est possible de consulter les réponses recueillies
        auprès des utilisateurs qui ont déjà participé au
        sondage. Pour consulter les résultats d'une enquête cliquez
        sur le lien 'Voir les résultats' dans la barre du menu d'administration
        du gestionnaire de sondages puis choisissez le sondage qui vous intéresse.</para>

        <figure id="FigureSurveyResults">
          <title>Résultats d'un sondage</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                         fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_surveyresults.png" width="11cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Une liste de l'ensemble des questions du sondage
        apparaît alors à l'écran. A côté de chaque question on trouve
        une vue agrégée de toutes les réponses. Pour les questions
        de type 'champ texte' ou 'zone texte' vous pouvez passer en
        revue toutes les réponses. Pour les boutons radio, le
        gestionnaire de sondages calcule le nombre total de réponses,
        la moyenne des valeurs ainsi que la distribution des
        valeurs.</para>

        <para><tip> <title>Exportez les résultats de vos sondages pour
        une analyse plus fine</title> <para>Si vous souhaitez procéder
        à des traitements plus poussés sur les réponses d'un sondage,
        souvenez-vous que CodeX permet aux administrateurs du projet
        d'exporter les données du projet y compris les résultats des
        sondages. Pour plus d'information voir <xref
        linkend="ProjectDataExport" /> </para></tip></para>
      

      </section>
    </section>

  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

