<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!--
//
// Copyright (c) Xerox Corporation, Codendi 2007-2008.
// This file is licensed under the GNU General Public License version 2. See the file COPYING. 
//
//
//
-->
      
<chapter id="TrackerV5Service">
  <title>Service outils de suivi</title>

  <para><emphasis role="bold">Attention :</emphasis> ce chapitre couvre les fonctionnalités de la nouvelle
  version du moteur de suivi (v5). Pour la documentation du moteur de suivi actuel, se référer à  <xref linkend="TrackerService" />.</para>

  <para>Les outils de suivi (de l'anglais trackers) représentent l'un
  des services les plus puissants et les plus flexibles mis à la
  disposition des projets hébergés sur &SYS_PRODUCT_NAME;. Ils assurent le suivi
  d'artefacts aussi variés que des bugs, des tâches, des fiches
  d'assistance, etc... et un projet peut créer autant d'outils de
  suivi que nécessaire.</para>

  <para>Tous les outils de suivi, qu'ils soient prédéfinis au niveau du
  site ou bien créés par chaque projet sont entièrement
  personnalisables.</para>

  <section id="TrackerV5TrackerPrinciples">
    <title>Terminologie et Points communs</title>

    <para>Avant de présenter les fonctionnalités des outils de suivi,
    il est utile de passer quelques instants sur la terminologie
    employée pour les outils de suivi ainsi que sur les
    fonctionnalités communes.</para>

    <para>&Eacute;tant donné que les outils de suivi sont conçus pour assurer
    le suivi de toutes sortes d'items, le terme générique
    &#34;artefact&#34; est utilisé dans ce document pour désigner tout
    type d'item faisant l'objet d'un suivi. Il peut s'agir
    d'anomalies, de tâches, de demandes de nouvelles fonctionnalités
    ou autres.</para>

    <para>Pour définir un nouvel outil de suivi il suffit juste de lui donner un
    nom, de choisir les champs à utiliser et les valeurs autorisées
    pour ces champs.</para>

    <para>En complément des champs personnalisables, une section "Commentaires" 
    est attachée à un artefact de façon immuable. Ceci permet à chaque artefact de 
    disposer d'un historique complet (modification des valeurs et commentaires 
    associés à l'artefact qui ont été ajoutés par les utilisateurs. Cette section
    permet aussi d'ajouter un commentaire qui sera associé au flux de commentaires.</para>
  </section>


<section id="TrackerV5EnteringtheTrackerService">
    <title>Accéder à un outil de suivi</title>

    <para>Pour accéder au service outil de suivi d'un projet, rendez
    vous d'abord sur la page de sommaire du projet (voir <xref
    linkend="AccessingAProjectSummaryPage" />) et cliquez soit sur
    l'entrée &#34;Suivi&#34; de la barre de services ou directement
    sur l'outil de suivi qui vous intéresse dans la section Zones
    Publiques de la page de sommaire.</para>

    <para>Dans le premier cas, une page récapitulant l'ensemble des
    outils de suivi disponibles pour ce projet vous est présentée
    (voir <xref linkend="TrackerV5WelcomeScreen" />). Après avoir
    sélectionné l'outil de suivi qui vous intéresse, un certains
    nombre de fonctionnalités vous sont accessibles selon le niveau de
    permission dont vous disposez. Vous pouvez soumettre de nouveaux
    artefacts, les modifier, effectuer des recherches et naviguer dans
    la base d'artefacts ou configurer l'outil de suivi.</para>
    
    
    <figure id="TrackerV5WelcomeScreen">
      <title>Page d'accueil de l'outil de suivi</title>

      <mediaobject>
	<imageobject>
	  <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackerwelcomescreen.png" width="14.5cm" />
	</imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
    

  </section>
 <section id="TrackerV5ArtifactSubmission">
    <title>Soumission d'un nouvel artefact</title>

<para>Pour soumettre un nouvel artefact à un projet donné, vous
    devez tout d'abord accéder à l'outil de suivi approprié comme indiqué dans la
    section ci-dessus (voir <xref linkend="TrackerV5EnteringtheTrackerService"
    />.</para>

    <para>En pénétrant dans un outil de suivi, un écran de sélection et de
    navigation apparaît (plus d'information sur cette fonctionnalité
    dans la <xref linkend="TrackerV5ArtifactBrowsing" />). Pour le moment
    cliquez sur l'entrée &#34;Soumettre un nouvel artefact&#34; dans le menu de l'outil de suivi en
    haut de l'écran (voir <xref
    linkend="TrackerV5FigureASampleTrackerBrowsingScreen" />).</para>

    <figure id="TrackerV5ArtifactSubmissionScreenFromTheProject">
      <title>Un exemple d'écran de soumission d'artefact  (ici de type &#34;bug&#34;) </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_artifactsubmission.png" width="14.5cm" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>La <xref
    linkend="TrackerV5ArtifactSubmissionScreenFromTheProject" /> montre un
    exemple de soumission d'écran provenant d'un projet &SYS_PRODUCT_NAME;. En
    raison du très haut niveau de personnalisation du service "outil de suivi" de
    &SYS_PRODUCT_NAME;, les écrans de soumission d'artefact varient énormément d'un
    outil de suivi à l'autre. Suivant les cas les champs affichés et le nom des
    artefacts diffèrent.</para>

    <para>Dans l'exemple fourni sur la <xref
    linkend="TrackerV5ArtifactSubmissionScreenFromTheProject" /> les
    artefacts sont des bugs (aussi connu sous le nom &#34;défauts&#34;
    ou &#34;anomalies&#34;). Ici
    l'utilisateur doit fournir une catégorie, un groupe, une priorité
    et une personne à laquelle assigner l'artefact à partir des
    boîtes de sélection. Viennent ensuite la description d'une ligne
    et une entrée texte plus longue permettant de mieux décrire le bug
    en question. Après avoir soumis l'artefact en appuyant sur le
    bouton "Valider", un identifiant unique (ID) lui est
    automatiquement assigné.</para>

    <para>Les valeurs proposées par un champ peuvent dépendre d'une valeur d'un autre champ. 
    Si le javascript est activé dans votre navigateur, les champs seront alors filtrés dynamiquement. 
    Sinon, &SYS_PRODUCT_NAME; s'assurera que les valeurs que vous soumettez sont correctes.</para>

    <para>Comme expliqué plus haut, le formulaire de soumission d'un
    artefact peut varier considérablement d'un outil de suivi à l'autre en
    fonction des champs utilisés. Le formulaire de soumission peut
    aussi varier selon votre niveau de permission. Un exemple assez
    typique consiste à donner accès à plus de champs aux membres du
    projet qu'aux utilisateurs externes à l'équipe. A titre
    d'exemple, sur la <xref
    linkend="TrackerV5ArtifactSubmissionScreenFromTheProject" />, la
    personne qui soumet le bug est probablement un membre du projet
    car donner une valeur au champ &#34;Assigné à&#34; n'est, en
    général, pas du ressort d'un utilisateur externe. Il est en effet
    très improbable qu'un utilisateur lambda en sache suffisamment sur
    l'organisation interne d'un projet pour assigner un bug à la bonne
    personne. C'est pour cette raison que les champs visibles à la
    soumission sont configurables dans le module d'administration de
    l'outil de suivi (voir <xref linkend="TrackerV5Administration" />)</para>

    <para>Quoi qu'il en soit, n'oubliez pas de cliquer sur le bouton
    &#34;Valider&#34; lorsque vous en avez terminé avec le formulaire !
    </para>

    <para><tip><title>Coup de pouce : assurez-vous que votre artefact
    n'a pas déjà été soumis</title><para>Vous êtes sur le point de
    soumettre un bug ou une demande d'assistance à un projet &SYS_PRODUCT_NAME; ? 
    Avant de vous lancer, assurez-vous qu'un artefact similaire n'est
    pas déjà présent. Pour ce faire, vous pouvez effectuer une
    recherche dans la base des artefacts soit par l'écran de
    sélection, soit en utilisant la boîte de recherche par mots-clés
    située dans le menu principal de &SYS_PRODUCT_NAME;.</para></tip></para>

  </section>


  <section id="TrackerV5ArtifactBrowsing">
    <title>Naviguer dans les artefacts</title>

    <para>&SYS_PRODUCT_NAME; permet de naviguer dans la base des artefacts selon un
    nombre de critères variables.</para>

    <section id="TrackerV5ArtifactSelectionCriteria">
      <title>Critères de sélection</title>

      <para>La partie supérieure de l'écran de navigation est consacrée aux critères de recherche. La <xref
	  linkend="TrackerV5FigureASampleTrackerBrowsingScreen" /> montre le jeu de
      critères par défaut disponibles à la création d'un outil de suivi. Ici, des
      bugs peuvent être sélectionnés en fonction de leur catégorie, de
      leur groupe, de leur statut et de la personne à qui ils ont été
      assignés. Vous pouvez également ajouter ou supprimer des critères en utilisant le lien
      "Modifier les critères".(Pour plus de détails, voir <xref linkend="TrackerV5Reports" />)
      </para>

      <para>La façon de spécifier la valeur d'un critère de sélection
      dépend de son type. Le service outil de suivi propose
      actuellement les types de champs suivants :</para>

      <section id="TrackerV5ArtifactSelectBoxField">
	<title>Champs de type boîte de sélection et boîte de sélection multiple</title>

	<para>Une boîte de sélection prend ses valeurs dans une liste prédéfinie.
    Par défaut, seule une valeur peut être retenue comme critère de recherche. Si
    vous désirez sélectionner plusieurs critères de recherche, utilisez le mode Recherche Avancée
    en cliquant sur l'icône +. Une boîte de sélection multiple apparaîtra et vous permettra de 
    sélectionner plusieurs valeurs sur le même champ.
    </para>

	<para>En général, deux autres valeurs figurent dans la boîte de sélection : "Tous" 
    correpond à n'importe quelle valeur de la liste et "Aucun" correspond aux artefacts
    pour lesquels la valeur de ce champ n'a pas encore été remplie.
    </para>
   </section>


      <section id="TrackerV5ArtifactTextField">
	<title>Champ texte</title>

        <para>Un champ texte peut contenir n'importe quel texte. Il
        existe deux façons d'effectuer une recherche dans un champ
        texte :</para>


        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">

          <listitem>
            <para> <emphasis role="underline">La recherche par
            mots-clés</emphasis> : vous pouvez taper une série de
            mots-clés séparés par des espaces qui seront TOUS
            recherchés dans le champ texte (y compris en tant que
            sous-chaîne dans un mot)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">La recherche
            par expression régulière</emphasis> : vos pouvez aussi
            spécifier un critère de recherche sous la forme d'une
            <ulink
            url="http://dev.mysql.com/doc/refman/5.0/en/regexp.html">expression
            régulière MySQL</ulink> (n'oubliez pas les caractères /.../
            qui doivent impérativement entourer l'expression !)</para>

            <para>Exemples :</para>
            <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
              <listitem>
                <para>/^[Aa]ddition/ : correspond aux champs texte qui
                commencent par &#34;addition&#34; ou par
                &#34;Addition&#34;</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>/lui|elle|nous/ : correspond aux champs texte
                contenant les chaînes de caractères
                &#34;lui&#34;, &#34;elle&#34; ou &#34;nous&#34;</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

        </itemizedlist>

      </section>

      <section id="TrackerV5ArtifactDateField">
	<title>Champ de type date</title>

	<para>Un critère de sélection de type date s'exprime sous la
        forme AAAA-MM-JJ où AAAA est l'année, MM le mois et JJ le
        jour.</para>

    <para>Exemples : 1999-03-21 pour le 21 Mars 1999, 2002-12-05
    pour le 5 Décembre 2002. </para>
	
	<para>Vous pouvez rechercher une date excate (en utilisant = dans la boîte de sélection des opérateurs) ,
	toutes les dates précédant une certaine date (en utilisant &lt;) ou toutes les dates après (en utilisant &gt;).
	</para>
	<para>En cliquant sur l'icône +, vous pouvez utiliser la recherche avancée 
    et rechercher des dates entre deux dates spécifiques.
    </para>

      </section>

      <section id="TrackerV5ArtifactIntegerField">
        <title>Champ de type entier</title>

        <para>Un champ de type entier peut prendre des valeurs
        entières positives, négatives ou nulle.</para>

        <para>Exemples : 0, 1, +2, -100&hellip;</para>

        <para>Il existe plusieurs façons d'interroger un champ de type
        entier. Les voici :</para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para> <emphasis role="underline">Entier
            simple</emphasis> : si vous tapez une simple valeur
            d'entier dans le champ la recherche renverra les champs
            qui contiennent exactement cette valeur (exemple :
            610)</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Inégalité</emphasis> : Si
            vous utilisez les signes &gt;, &lt;, &gt;= ou =&lt; suivi
            d'un entier la recherche renverra les champs dont la
            valeur est inférieure, supérieure, inférieure ou égale,
            supérieure ou égale à la valeur d'entier spécifiée
            (exemples : &gt; 120 , &lt; -30).</para>
          </listitem>
          <listitem><para><emphasis
          role="underline">Intervalle</emphasis> : si vous utilisez la
          notation &#34;entier1-entier2&#34; la recherche renverra les
          champs dont la valeur est supérieure ou égale à entier1 et
          inférieure ou égale à entier2 (exemples : 800 - 900 pour les
          entiers entre 800 et 900 inclus, -45 - 12 pour les entiers
          compris entre -45 et +12)</para>
          </listitem>
          <listitem><para><emphasis role="underline">Expression
          régulière</emphasis> : les <ulink
          url="http://dev.mysql.com/doc/refman/5.0/en/regexp.html">expressions
          régulières étendues de MySQL</ulink> peuvent aussi être
          utilisées comme critère de recherche (exemple : /^4.*8$/
          recherche tous les entiers dont la valeur commence par un
          &#34;4&#34;, se termine par un &#34;8&#34; avec un nombre de
          chiffres quelconque entre les deux.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>

      <section id="TrackerV5ArtifactFloatingPointNumberField">
	        <title>Champ de type nombre flottant</title>

        <para>Un champ de type flottant peut prendre des valeurs
        décimales positives, négatives ou nulle. Il peut aussi
        utiliser la notation exponentielle pour exprimer de très
        grandes valeurs.</para>

        <para>Exemples : 0, 1.23, -2.456, 122.45E+12&hellip;</para>

        <para>Il existe plusieurs façons d'interroger un champ de type
        flottant. Les voici :</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para> <emphasis role="underline">Flottant
            simple</emphasis> : si vous tapez une simple valeur
            de flottant dans le champ la recherche renverra les champs
            qui contiennent exactement cette valeur (exemple :
            2.35)</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Inégalité</emphasis> : Si
            vous utilisez les signes &gt;, &lt;, &gt;= ou =&lt; suivi
            d'un nombre la recherche renverra les champs dont la
            valeur est inférieure, supérieure, inférieure ou égale,
            supérieure ou égale à la valeur spécifiée
            (exemples : &gt; 120.3 , &lt; -3.3456E-2).</para>
          </listitem>
          <listitem><para><emphasis
          role="underline">Intervalle</emphasis> : si vous utilisez la
          notation &#34;flottant1-flottant2&#34; la recherche renverra
          les champs dont la valeur est supérieure ou égale à
          flottant1 et inférieure ou égale à flottant2 (exemples : -1.2
          - 4.5 pour des valeurs comprises entre -1.2 et 4.5
          inclus)</para>
          </listitem>
          <listitem><para><emphasis role="underline">Expression
          régulière</emphasis> : les <ulink
          url="http://dev.mysql.com/doc/refman/5.0/en/regexp.html">expressions
          régulières étendues de MySQL</ulink> peuvent aussi être
          utilisées comme critère de recherche (exemple : /^4.*8$/
          recherche tous les nombres dont la valeur commence par un
          &#34;4&#34;, se termine par un &#34;8&#34; avec un nombre de
          chiffres quelconque entre les deux y compris le point
          séparant les décimales.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    
    </section>
    
    <section id="TrackerV5SearchResults">
      <title>Résultats de la recherche dans un outil de suivi</title>
      <para>Sur la base de vos critères de sélection, &SYS_PRODUCT_NAME; effectue
      une requête dans la base de données, sélectionne les artefacts
      correspondants et les affiche juste au dessous des critères de
      sélection. Le choix des colonnes affichées par la liste de
      résultat est entièrement configurable par les utilisateurs. 
      (voir <xref linkend="TrackerV5Reports" />). C'est pour
      cette raison que l'écran d'affichage des résultats d'une requête
      peut être totalement différents de l'exemple montré sur la <xref
      linkend="TrackerV5FigureASampleTrackerBrowsingScreen" />.</para>
      
      
      <figure id="TrackerV5FigureASampleTrackerBrowsingScreen">
	<title>Exemple d'affichage des résultats d'une requête</title>

	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
	      fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_artifactbrowsing.png" width="15.3cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>

      <para>Les résultats sont affichés par groupe de N artefacts où N est modifiable 
      par l'utilisateur. Si plus de N artefacts correspondent à la recherche, l'utilisateur 
      est invité à cliquer sur "Précédent" ou "Suivant" dans la barre de navigation.
      </para>

      <para>Pour accéder à un artefact, cliquez simplement sur l'icône <inlinemediaobject><imageobject><imagedata
          format="PNG" fileref="../../icons/artifact-arrow.png" /></imageobject></inlinemediaobject> dans la liste des résultats.</para>

      <section id="TrackerV5ArtifactListSorting">
	<title>Tri de la liste des artefacts</title>

	<para>Par défaut, les artefacts sont triés par ordre chronologique de soumission sur &SYS_PRODUCT_NAME;.</para>

	<para>La liste des artefacts peut être triée selon n'importe
        quelle colonne affichée à l'écran en cliquant sur l'entête de la
        colonne. Deux clics successifs permettent de basculer d'un
        ordre ascendant à un ordre descendant. Le sens du tri est
        visible sous la forme d'un petite flèche orientée vers le haut
        ou vers le bas figurant à côté du critère de tri juste au
        dessus de la liste des artefacts.</para>

	<para>Le tri multi-colonnes autorise des opérations de tri
        plus sophistiquées. Dans ce mode, les critères de tri
        s'accumulent au fur et à mesure que vous cliquez sur les
        entêtes de différentes colonnes. Vous pouvez par exemple
        cliquer sur &#34;Sévérité&#34; puis sur &#34;Assigné à&#34;
        pour voir qui dans l'équipe est en charge des artefacts
        critiques et combien il y en a. A tout moment dans le tri
        multi-colonnes, un clic sur l'un des critères de tri affiché
        dans la liste &#34;critère 1 > critère 2 > critère 3...&#34;
        vous ramènera en arrière dans les critères de tri. Grâce à
        cette fonctionnalité vous pouvez aisément tester plusieurs
        stratégies de tri.</para>

      </section>
      
    <section id="TrackerV5ExportSearchResults">
        <title>Exporter les résultats d'une requête</title>
        <para>Dans le menu "options" du rapport, les liens "Exporter uniquement 
        les colonnes du rapport" et "Exporter toutes les colonnes" permettent d'exporter les artefacts
        sélectionné au format CSV. En utilisant cette fonctionnalité
        vous pouvez aisément sélectionner les artefacts auxquels vous
        souhaitez appliquer des traitements supplémentaires avec des
        outils externes à &SYS_PRODUCT_NAME; </para>
        <para>Voir <xref linkend="TrackerV5ArtifactImport" /> pour savoir comment importer des artefacts à partir d'un fichier CSV.
        </para>
    </section>
    
      <section id="TrackerV5ArtifactPrinterFriendlyVersion">
	<title>Version imprimable</title>

	<para>Vous pouvez à tout moment cliquer sur le lien
        &#34;Version imprimable&#34; (présent dans le menu des "Options" du rapport)
        pour générer une version simplifiée et non décorée de la liste des artefacts que vous
        pourrez imprimer depuis votre navigateur ou copier-coller dans
        un document de votre choix. Pour une meilleure lisibilité nous
        vous conseillons d'imprimer les résultats en format
        paysage.</para>
      </section>


	<section id="TrackerV5ArtifactCharts">
	 <title>Visualisation Graphique</title>
	 <para>Il est également possible de visualiser les résultats d'une requête sous forme graphique en ajoutant 
     un onglet de type "Graphique(s)"..
     Il y a quatre types de graphiques disponibles : le camembert, le graphique en bâton, 
     le diagramme de Gantt, et le diagramme de type Burndown utilisé dans la méthodologie Scrum.
     Comme pour la liste des artefacts (onglet de type "Table"), la vue graphique répond aux critères 
     de sélection.
     Pour plus de détails, voir <xref linkend="TrackerV5ReportRendererCharts" />.
	 </para>
	</section>
</section>

    <section id="TrackerV5Reports">
	<title>Gestion des rapports</title>

	<para>Les rapports des outils de suivi permettent de choisir quels champs l'utilisateur
    souhaite utiliser en tant que critère de recherche et de définir ses outils de restitution (aussi appelés "renderers"), qui affichent le résultat de la recherche.
    &SYS_PRODUCT_NAME; propose deux types d'outils de restitution : "Table" et "Graphiques".
    Le "renderer" de type "Table" présente la liste des artefacts correspondant 
    aux critères de recherche sous forme de tableau en utilisant des colonnes.
    L'outil de restitution de type "Graphiques" offre une représentation graphique des résultats.
    .</para>

     <para>
     Pour chaque outil de suivi auquel ils ont accès, les utilisateurs de &SYS_PRODUCT_NAME; peuvent définir leurs propres
     rapports, en choisissant leurs propres critères de recherche et en ajoutant des outils de restitution.
     Dans ce cas précis, le rapport est considéré comme personnel et n'est visible que par l'utilisateur l'ayant crée.
	 A l'opposé, les administrateurs d'un outil de suivi peuvent définir des rapports de type "projet", qui seront visibles
     par tous les utilisateurs de l'outil de suivi.
	 </para>
     <section id="TrackerV5ReportSetting">
      <title>Paramétrage d'un rapport</title>
      <para>
      Le rapport courant est défini en haut à gauche de la page du rapport 
       (Voir <xref linkend="TrackerV5FigureASampleTrackerBrowsingScreen" />).
       Si plusieurs rapports sont disponibles, une boîte de sélection permet de 
       changer de rapport courant.
      </para>
      <para>
      Pour chaque rapport, et à condition d'avoir les permissions nécessaires, vous pouvez soit 
      "enregistrer", "enregistrer sous", "modifier la visibilité" de public à privé, choisir le 
      rapport courant comme rapport par défaut ou encore le supprimer.
       
      </para>
      <para>
            Attention! En tant qu'administrateur d'un outil de suivi, mettre à jour un rapport public
            modifiera ce rapport pour tous les autres utilisateurs de ce dernier.
            Gardez cela à l'esprit avant de sauvegarder vos modifications.            
      </para>
     </section>
     <section id="TrackerV5ReportRendererAdd">
      <title>Ajouter un outil de restitution</title>
      <para>
      Vous pouvez ajouter autant d'outils de restitution que vous le souhaitez dans 
      chaque rapport.
      Les outils de restitution sont affichés sous forme d'onglets.
      Ajouter un outil de restitution est simple : sélectionnez l'onglet [+] à droite des
      onglets des outils de restitution (see 
       <xref linkend="TrackerV5FigureASampleTrackerBrowsingScreen" />).
       Ensuite, sélectionnez le type d'outil de restitution à ajouter (table ou graphiques), donnez-lui un nom et
       une description, et cliquez sur le bouton "Soumettre" : un nouvel onglet est crée!
      </para>
      <tip>
        <title>Ordonner les outils de restitution</title>
          <para>
          Ordonner les outils de restitution est simple : faites un glisser/déposer des onglets!
          </para>
      </tip>
     </section>
     
     <section id="TrackerV5ReportRendererTable">
      <title>L'outil de restitution de type "Table"</title>
       <para>
        L'outil de restitution de type "Table" est textuel, et se présente sous forme de
        tableau. Les colonnes du tableaux sont les champs de l'outil de suivi et les lignes représent les artefacts. La figure
        (<xref linkend="TrackerV5FigureASampleTrackerBrowsingScreen" />) présente un exemple de 'outil de restitution de type "Table".
       </para>
       <para>
       Vous pouvez modifier les champs de l'outil de restitution (en utilisant le lien "Modifier les colonnes"),
       réordonner les champs en utilisant le glisser/déposer, trier la liste des artefacts (en cliquant sur le nom du champ),
       naviguer dans la liste d'artefacts en sélectionnant le nombre d'artefacts à afficher.       
       </para>
       <para>
       Il est possible d'ajouter des fonctions de groupement sur certains champs de l'outil de restitution de type "Table".
       Pour les entiers, les flottants, les boîtes de sélection et les boîtes de sélection multiple, une icône 
       <inlinemediaobject><imageobject><imagedata format="PNG"
          fileref="../../icons/sum--plus.png"/></imageobject></inlinemediaobject> s'affiche sous chaque colonne correspondante.
       </para>
       <para>
          Cliquer simplement dessus pour ajouter une ou plusieurs fonctions de groupement.
          Les fonctions de groupement disponibles sont:
       <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Count</emphasis> (seulement pour les entiers, les flottants, les boîtes de sélection et les boîtes de sélection multiple)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Count Group By</emphasis> (seulement pour les entiers, les flottants, les boîtes de sélection et les boîtes de sélection multiple)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Average</emphasis>  (seulement pour les entiers et les flottants)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Maximum</emphasis>  (seulement pour les entiers et les flottants)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Minimum</emphasis>  (seulement pour les entiers et les flottants)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Déviation Standard</emphasis>  (seulement pour les entiers et les flottants)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Somme</emphasis>  (seulement pour les entiers et les flottants)</para>
        </listitem>
       </itemizedlist>
       </para>
     </section>
     
     <section id="TrackerV5ReportRendererCharts">
      <title>L'outil de restitution de type "Graphiques"</title>
       <para>
       L'outil de restitution de type "Graphiques" permet d'ajouter des graphes à un rapport.
        &SYS_PRODUCT_NAME; fournit quatre types de graphes : le camembert, le graphique en bâton, et le diagramme 
		 de Gantt, mais aussi des diagrammes de type Burndown utilisés dans la méthodologie Scrum.
        <figure id="TrackerV5FigureChartsTrackerBrowsingScreen">
         <title>Exemple d'outil de restitution de type "Graphiques"</title>
            <mediaobject>
             <imageobject>
               <imagedata format="PNG"
                 fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_graphs_renderer.png" width="15.3cm" />
               </imageobject>
            </mediaobject>
        </figure>
       </para>
       <para>
       Vous pouvez ajouter autant de graphes que vous le souhaitez au sein 
       d'un outil de restitution de type "Graphiques".
       Pour ajouter un graphe, cliquez sur l'icône du graphe de votre choix 
       en haut de l'outil de restitution.
       Selon le type de graphe, vous devrez saisir un nom, une description et 
       renseigner certains champs nécessaires à la génération du graphe.
       </para>
       <section id="TrackerV5ReportRendererChartPie">
        <title>Graphique de type Camembert</title>
        <para>
          <figure id="TrackerV5FigurePieChartEdition">
          <title>Edition d'un graphique de type camembert</title>
            <mediaobject>
                <imageobject>
                    <imagedata format="PNG"
                    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackergraphpie.png" width="15.3cm" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>
        </para>
       </section>
       <section id="TrackerV5ReportRendererChartBar">
        <title>Gaphique en bâtons</title>
        <para>
          <figure id="TrackerV5FigureBarChartEdition">
          <title>Edition d'un graphique en bâtons</title>
            <mediaobject>
                <imageobject>
                    <imagedata format="PNG"
                    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackergraphbar.png" width="15.3cm" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>
        </para>
       </section>
       <section id="TrackerV5ReportRendererChartGantt">
        <title>Diagramme de Gantt</title>
        <para>
          <figure id="TrackerV5FigureGanttChartEdition">
          <title>Edition d'un diagramme de Gantt</title>
            <mediaobject>
                <imageobject>
                    <imagedata format="PNG"
                    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackergraphgantt.png" width="15.3cm" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>
        </para>
        <tip>
        <title>Diagrammes de Gantt</title>
        <para>
        Attention! Si vous gérez de gros projets avec des dates s'étalant sur plusieurs 
        années, ne générez pas un diagramme de Gantt en utilsant les jours comme échelle
        temporelle. Le diagramme serait trop grand. Merci d'utiliser semaine, mois ou année comme échelle de temps.
       </para>
       </tip>
       </section>
        <section id="TrackerV5ReportRendererChartBurndown">
        <title>Diagramme de type Burndown</title>
        <para>
          <figure id="TrackerV5FigureBurndownChartEdition">
          <title>Edition d'un diagramme de type burndown</title>
            <mediaobject>
                <imageobject>
                    <imagedata format="PNG"
                    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackergraphburndown.png" width="15.3cm" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>
        </para>
       </section>
     </section>
     
     <section id="TrackerV5ReportRendererUpdate">
      <title>Modifier/supprimer un outil de restitution</title>
      <para>
        Selon les permissions, vous pouvez modifier un outil de restitution, en  cliquant 
        sur la flèche descendante près du nom de l'outil de restitution.        
      </para>
      <para>
        Il est possible de modifier le titre et la description ou de supprimer 
        l'outil de restitution.
      </para>
     </section>
     <tip>
      <title>Ajouter des outils de restitution aux tableaux de bord</title>
      <para>
      Chaque outil de restitution peut s'afficher dans les tableaux de bord.
      Pour cela, sélectionner "Ajouter à mon tableau de bord" ou "Ajouter au 
      tableau de bord du projet" dans le menu "Options".
      </para>
     </tip>
   
    </section>

  
  </section>
  <section id="TrackerV5ArtifactUpdate">
    <title>Modifier un artefact</title>
    <para>La sélection d'un artefact dans la
    liste générée suite à une opération de recherche entraîne
    l'affichage d'une page qui comporte toutes les informations
    concernant cet artefact. Selon les droits qui vous ont été octroyés
    sur cet outil de suivi (voir <xref linkend="TrackerV5FieldPermissionsManagement" />)
    la vue détaillée présente un certain nombre de champs texte
    immuables ou d'autres champs modifiables. Si vous êtes un visiteur
    anonyme ou un utilisateur enregistré qui n'est pas membre du
    projet, il est très probable que la plupart des champs
    apparaissent comme non modifiables. Par défaut, les utilisateurs
    extérieurs à l'équipe ne peuvent modifier les champs d'un
    artefact. Ils sont uniquement en mesure de soumettre un
    commentaire.</para>
    <para>L'écran de modification d'un artefact se divise en deux
    sections : <emphasis role="bold">Entête et Commentaires
    </emphasis></para>
    
    <section id="TrackerV5ArtifactHeaders">
      <title>Entête</title>
      <para>La zone d'entête concentre l'ensemble des champs associés
      à un artefact. Comme le montre la figure <xref
      linkend="TrackerV5FigureHeaderOfArtifactUpdateScreen" />, certains champs
      disposent d'un jeu de valeurs prédéfinies, d'autres sont des
      champs numériques (Effort) ou des champs texte (Résumé). Pour plus de 
      clarté, les champs sont regroupés en groupes de champs. Le jeu
      de champs utilisés pour un outil de suivi donné, ainsi que les valeurs
      prédéfinies et les groupes de champs peuvent être entièrement configurés 
      par les membres du projet qui ont les droits d'administration
      sur cet outil de suivi (voir <xref linkend="TrackerV5Administration" /> à ce sujet).
      </para>
      
      <section id="TrackerV5DynamicFields">
        <title>Les champs dynamiques</title>
        <para>Certains champs ont un comportement particulier et une explication semble nécessaire.
        </para>
        <itemizedlist mark="bullet">
            <listitem>
                <para><emphasis role="bold">Les champs édités automatiquement</emphasis>: &SYS_PRODUCT_NAME; 
                    propose des champs dont la valeur est modifiée de manière automatique : 
                    "ID de l'Artefact", "Date de dernière mise à jour", "Auteur de l'Artefact" and "Date de Soumission".
                    Les utilisateurs ne peuvent pas modifiés ces champs.
                 </para>
            </listitem>
            
            <listitem>
                  <para><emphasis role="bold">Références Croisées</emphasis>:  &SYS_PRODUCT_NAME; 
                  propose un autre champ dynamique qui permet d'afficher toutes les références liées 
                  à cet artefact et provenant de n'importe quel artefact ou autre objet &SYS_PRODUCT_NAME;.
                  </para>
                  <para>Lorsque vous saisissez du texte dans n'importe quel champ texte ou commentaire
                  d'un artefact, tout morceau de texte qui suit le patron &#34;XXX #NNN&#34; est 
                  interprété comme une référence à l'item XXX numéro NNN, où XXX est le nom court
                  de l'item (qui peut être un artefact, un commit cvs, une révision svn...) et NNN 
                  l'identifiant unique (ID) (exemple : &#34;bug #123&#34;, &#34;tache #321&#34;, 
                  &#34;req #12&#34;, etc...). Si vous ne connaissez pas le nom court de l'outil de 
                  suivi ou si vous souhaitez ne pas le spécifier vous pouvez utiliser le
                  patron générique &#34;art #NNN&#34;. Lorsque &SYS_PRODUCT_NAME; affiche un commentaire contenant 
                  une référence, elle est automatiquement transformée en hyperlien vers la page de 
                  &SYS_PRODUCT_NAME; donnant toutes les informations sur cet artefact.</para>
                  
                  <para>Les patrons de référence de &SYS_PRODUCT_NAME; peuvent etre utilisés pour référencer des artifacts,
                   mais aussi des commits CVS, des révision Subversion, des documents, des fichiers, etc. Voir la
                   <xref linkend="ReferenceOverview" /> pour plus d'information sur les Références.</para>
                   <para>De plus les références vers les outils de suivi, les révision SVN et les 
                   commits CVS sont stockées en base de données, et sont résumées dans la section suivante, 
                   classées par type puis par sens de référence initial.</para>
                  
            </listitem>
            <!--<listitem>
                <para><emphasis role="bold">Permissions on artifacts</emphasis>: Users that have 
                    permission to access that field can restrict access to artifact. Those permissions are 
                    a complement to the permissions defined at tracker level. 
                </para>
                <para>The user just has to edit the artifact and update permissions 
                    like in the example below (where the artifact is currently restricted to 
                    project admins and members).
                </para>
      
                <figure id="TrackerV5FigureArtifactPermissions">
                    <title>Permission on an artifact</title>
        
                        <mediaobject>
                          <imageobject>
                            <imagedata format="PNG"
                              fileref="../../screenshots/en_US/sc_artifactpermissions.png" />
                          </imageobject>
                        </mediaobject>
                 </figure>
            </listitem>-->
        </itemizedlist>
        
      </section>
      
      <figure id="TrackerV5FigureHeaderOfArtifactUpdateScreen">
	<title>Entête d'un écran de modification d'un artefact (champs de l'outil de suivi)</title>

	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
	      fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_artifactupdateheader.png" width="15.3cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>
    </section>

    <section id="TrackerV5ArtifactComments">
      <title>Commentaires</title>

      <para>Autant de commentaires que nécessaire peuvent être attachés à un artefact.
      Il s'agit de commentaires libres saisis dans un champ texte.</para>
      
      <para>Les commentaires présentent plusieurs caractéristiques intéressantes :</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
    <listitem>
      <para><emphasis role="bold">Recueil des changements</emphasis>:
      Chaque commentaire comporte une partie dédiée à l'historique de l'artefact.
      Ceci permet de garder une trace de tous les changements de l'artefact depuis sa création.
      L'historique de l'artefact affiche les modifications apportés aux champs, la valeur précédente, qui a fait le changement et quand.
      </para>
        
    </listitem>
	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Réponses-type</emphasis> : il
          n'est pas rare de voir les personnes en charge de la gestion
          des artefacts poster les mêmes commentaires de façon
          répétée. Un message de remerciement à la personne qui a
          soumis l'artefact, une demande concernant des informations
          manquantes comme un numéro de version ou le type de la
          machine, sont autant d'exemples de commentaires utilisés
          fréquemment. Plutôt que de retaper sans cesse le même texte,
          &SYS_PRODUCT_NAME; permet de créer un ensemble de réponses prédéfinies
          appelées réponses-type. Chaque réponse-type se compose d'un
          nom et d'un contenu.</para>

	  <para>Pour poster une réponse-type il suffit de la choisir
          dans la boîte de sélection prévue à cet effet et de
          soumettre les modifications.<!--Defining a new Canned Response can be done on the
	  fly from the artifact update form by clicking on the
	  &#34;define a new Canned Response&#34; link.--></para>
	</listitem>
   </itemizedlist>


      <figure id="TrackerV5FigureFollowupCommentsAttachedToAnArtifact">
	<title>Commentaires attachés à un artefact</title>
	
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
	      fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_artifactupdatecomments.png" width="15.3cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>
      
    </section>
    
    <section id="TrackerV5ArtifactMassChange">
      <title>Mise à jour massive d'artefacts</title>
      <para>&SYS_PRODUCT_NAME; permet aux administrateurs d'un outil de suivi ou du projet
        d'effectuer la même modification sur un ensemble d'artefacts en
        une seule étape. Une application typique de cette fonctionnalité
        de mise à jour massive consiste précisément à réassigner tous les
        artefacts d'une personne à une autre.</para>
      <para>
       Pour cela, sélectionner le lien "mise à jour massive" dans le menu "options"
       du rapport.
       Rappelons que seuls les administrateurs du tracker ont accès à cette fonctionnalité.
      </para>
      <para>
       Vous pouvez mettre à jour n'importe quel champ (sauf celui portant la sémantique "titre").
       Par défaut, tous les champs ont leur valeur à "Inchangé".
       Si vous ne souhaitez pas mettre à jour un champ, vous devez conserver la valeur "Inchangé".
       Pour mettre à jour un champ sur tous les artefacts, il vous suffit de le mettre à jour.
       Vous pouvez également ajouter un commentaire.
      </para>
      <para>N.B. La mise à jour massive d'artefacts permet de passer outre tout worflow sur un ou plusieurs champs</para>
      <figure id="TrackerV5FigureArtifactMassChange">
        <title>Mise à jour massive d'artefacts</title>        
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackermasschange.png" width="15.3cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </section>
    
  </section>
  <section id="TrackerV5EmailNotification">
    <title>Notification email</title>

    <para>Les outil de suivi de &SYS_PRODUCT_NAME; sont munis d'un mécanisme de
    notification d'évènements par email puissant et flexible. A moins
    que l'administrateur de projet ou les utilisateurs eux-mêmes n'en
    décident autrement, le système de notification par email adopte un
    comportement par défaut très simple. A chaque fois qu'un artefact
    est créé ou modifié - que ce soit avec un nouveau commentaire 
    ou un changement dans l'un des
    champs - un message est envoyé aux acteurs suivants :</para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem>
	<para>La personne qui a soumis l'artefact</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>La ou les personnes à qui l'artefact a été assigné (si l'option "Envoyer les notifications
    aux personnes sélectionnées" du champ a été activée par l'administrateur de l'outil de suivi)</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>Tous les utlisateurs qui ont rédigé au moins un commentaire.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Le message de notification généré par l'outil de suivi se compose d'une première partie
    montrant les changements récemment intrevenus dans l'artefact lors de la dernière mise à jour.
    A la suite se trouve un récapitulatif complet de l'artefact. Des pointeurs Web sont aussi
    présents dans le message pour vous permettre d'accéder facilement et rapidement à l'artefact sur
    &SYS_PRODUCT_NAME;.</para>

  </section>
<section id="TrackerV5ArtifactLinkTabs">
        <title>Artifact Link</title>
        <para>
        Le champ artifact link permet de créer des liens vers d'autres artefacts du même ou d'un autre tracker.
        Les artefacts sont affichés sous forme de tableau où chaque onglet correspond à un tracker. La présentation des artefacts dans chaque tabulation
        est non modifiable et correspond au rapport couramment utilisé par l'utilisateur et le renderer par defaut associé.
        </para>
        <section>
            <title>Lier un artefact</title>
            <para>En cliquant sur l'icône à gauche du champs texte, une fenêtre modale s'ouvre. Dans cette fenêtre il est alors possible de sélectionner ou désélectionner
            des artefacts. Un rapport pour un tracker peut être sélectionné, affichant les critères de recherche associés.
            Une fois le bouton de mise à jour cliqué, la fenêtre modale est fermé et le id des artefacts selectionnés ajoutés (séparés par des virgules) dans le champs texte;
            et visibles (lignes jaunes) dans les onlgets correspondants.
            <figure id="TrackerV5HowToLinkAnArtifact">
                <title>Comment lier un artefact ?</title>
                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata format="PNG"
                                fileref="../../screenshots/en_US/sc_linkingartifact.png" width="15.3cm" />
                        </imageobject>
                    </mediaobject>
             </figure>
             <figure id="TrackerV5ModalWindowLinkAnArtifact">
                <title>Rechercher des artefacts existants</title>
                    <mediaobject>
                        <imageobject>
                            <imagedata format="PNG"
                                fileref="../../screenshots/en_US/sc_modalwindowlinkingartifact.png" width="15.3cm" />
                        </imageobject>
                    </mediaobject>
             </figure>

            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Créer un artefact</title>
            <para>Il est possible de créer un artefact que l'on souhaite ensuite lié directement à l'artefact courant.
            En cliquant sur le bouton "Créer un artefact", une fenêtre modale contenant le formulaire de soumission d'un artefact est affichée, avec une selectbox
            permettant de choisir le tracker.
            Tout artefact crée est ajouté dans l'artefact courant de la même façon qu'un artefact à lier.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Gérer les artefacts liés</title>
            <para>Tous les artefacts peuvent être géré directement dans les onglets du tableau. Les artefacts qui n'ont pas encore été liés
            sont mis en valeur par la couleur jaune. Tous les artefacts peuvent être supprimés de la liste des artefacts liés ou à lier en cliquant sur la croix rouge.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section id="TrackerV5ArtifactImport">
        <title>Importation d'artefacts</title>
        
          <para>Les administrateurs d'un projet ont la possibilité
          d'importer des artefacts dans un outil de suivi de &SYS_PRODUCT_NAME; en utilisant des
          fichiers au format CSV (Comma Separated Values) qui est supporté
          par toutes les applications bureautiques du marché. L'importation
          d'artefact facilite énormément la migration de données en
          provenance d'autres outils de suivi dans les outils de suivi de
          &SYS_PRODUCT_NAME;.</para>
        
        <para>L'importation d'artefacts se déroule en trois étapes :
        
            <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
	    	<listitem><para><emphasis role="bold">Soumission du fichier CSV. </emphasis>
	    		L'administrateur du projet peut accéder à la fonction d'importation soit à
	    		partir de l'écran de recherche et de navigation, soit à partir du menu de l'écran
	    		d'administration du projet. Choisissez ensuite l'outil de suivi concerné et le
	    		fichier CSV à importer. Durant cette étape vous pouvez aussi choisir d'envoyer
	    		une notification email à tous les utilisateurs concernés par les modifications
	    		dues à l'importation. Si vous ne cochez pas l'option, aucune notification ne sera
	    		envoyée.</para>
	    	</listitem>
        
            <listitem><para><emphasis role="bold">Analyse des fichiers
            CSV.</emphasis> Si aucune erreur n'est détectée dans le format
            du fichier téléchargé, un rapport d'analyse est affiché à
            l'écran qui vous permet de confirmer que l'information
            importée est correcte.</para>
            </listitem>
        
            <listitem><para><emphasis role="bold">Mise à jour de la base
            de données. </emphasis> Selon le format des informations
            fournies, de nouveaux artefacts vont être créés ou des
            artefacts existants sont mis à jour.  </para></listitem>
            </itemizedlist>
        </para>

        <section>
            <title>Quand utiliser la fonction d'importation ?</title>
            <para>Vous trouverez ci-dessous quelques suggestions d'utilisation de la fonction d'importation de l'outil de suivi :
            
            <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            <listitem><para>Importation des données en provenance d'un logiciel de gestion de projet externe vers un outil de suivi de tâches de &SYS_PRODUCT_NAME;.</para></listitem>
            <listitem><para>Migration des données de votre ancien système de suivi dans le nouvel outil de suivi de &SYS_PRODUCT_NAME;.</para></listitem>
            <listitem><para>Migration d'artefact d'un outil de suivi &SYS_PRODUCT_NAME; vers un autre.</para></listitem>
            </itemizedlist>
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Exporter une feuille de calcul Excel au format CSV</title>
              <para>Pour exporter une feuille de calcul Excel au format CSV, suivez les étapes suivantes :
              <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            
              <listitem><para>Sélectionnez <literal>Fichier -> Enregistrer
              sous...</literal> </para></listitem>
            
               <listitem><para>Dans la boîte de dialogue choisissez
               <literal>CSV</literal> comme format de
               sauvegarde.</para></listitem>
            
              </itemizedlist>
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Analyse du fichier CSV</title>

            <para>Le format CSV accepté en entrée est documenté sur
            l'écran de soumission du fichier CSV. Cette page vous permet
            de vérifier de façon manuelle que votre fichier CSV est bien
            formaté et quels champs sont obligatoires en cas de
            soumission d'un nouvel artefact. Qui plus est, un exemple de
            fichier CSV figure en bas de page. 
            Comme pour l'export de données, vous pouvez spécifier le séparateur
            utilisé dans le fichier CSV que vous voulez importer ainsi que le format 
            de dates <xref linkend="UserPreferences" />).
            Si vous avez déjà utilisé
            le module d'exportation (voir <xref
            linkend="ProjectDataExport" />) vous remarquerez que les
            formats sont strictement identiques. 
            Ceci veut donc dire que si vous avez changé le séparateur CSV pour un export,
            vous devrez utiliser le même séparateur pour importer ces données.
            Vous pouvez vous référez
            à la documentation du format d'exportation en particulier pour
            les champs de type date et commentaire (voir <xref
            linkend="TrackerV5ArtifactComments" />). Le premier enregistrement d'un
            fichier d'importation CSV doit toujours être constitué des
            noms des champs de l'ids utilisé dans les lignes de données
            qui suivent.</para>
            
            <para>Vous devez fournir des informations différentes selon
            que vous souhaitez mettre à jour des artefacts existants ou en
            créer de nouveaux. Néanmoins il est possible de mélanger les
            deux formats dans le même fichier CSV.</para>
            
            <para>Pour la création d'artefact vous devez fournir une
            valeur pour tous les champs marqués comme étant
            obligatoires. Si vous omettez le nom de la personne qui soumet
            l'artefact ainsi que la date de soumission ils seront
            automatiquement renseignés avec le nom de l'utilisateur
            effectuant l'opération d'importation et la date courante
            respectivement.</para>
            
            <para>Pour la modification d'artefacts existants vous devez
            impérativement fournir l'identifiant (ID) des artefacts
            concernés. Ensuite vous pouvez vous contenter d'utiliser
            uniquement les noms des champs à modifier dans le fichier CSV
            et non pas l'ensemble des champs obligatoires.</para>

            <para>Le processus d'analyse vérifie la cohérence du fichier CSV sur plusieurs points :
            <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            <listitem><para>Omission de champs obligatoires lors de la création de nouveaux artefacts.</para></listitem>
            <listitem><para>Le nombre de champs mentionnés sur la première ligne ne correspond pas au nombre de valeurs des lignes suivantes</para></listitem>
            <listitem><para>Nom de champ inconnu sur la première ligne</para></listitem>
            <listitem><para>Valeurs de champs qui ne correspondent pas aux valeurs prédéfinies pour les champs de type boîte de séléction.
            </para></listitem>
            <listitem><para>Soumission en double (par exemple soumission d'un nouvel artefact ayant le même résumé qu'un artefact déjà existant)</para></listitem>
            <listitem><para>Identifiant d'artefact inconnu.</para></listitem>
            <listitem><para>Omission des commentaires déjà soumis</para></listitem>
		    </itemizedlist>
            
            D'autres erreurs peuvent être détectées à l'occasion de
            l'inspection visuelle du rapport d'importation fourni par
            &SYS_PRODUCT_NAME;.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Mise à jour de la base de données</title>
            
            <para>Si vous importez de nouveaux artefacts, tous les champs
            optionnels omis dans le fichier CSV sont renseignés avec
            leur valeur par défaut.</para>
            
		    <para>Si vous souhaitez mettre à jour la liste des destinataires en copie ou celle des
		    	dépendances, prenez garde que les valeurs spécifiées dans le fichier CSV
		    	remplacent les noms et les dépendances existants. Tous les commentaires
		    	présents dans le fichier CSV qui ont déjà été soumis sont omis pour éviter les
		    	doublons. Le nom de la personne ayant soumis l'artefact et la date de soumission
		    	ne peuvent être modifiés par un fichier d'importation même s'il comporte ces
		    	deux informations.</para>
            
            <para>Si une erreur survient lors de l'importation d'un
            artefact dans la base de données, le processus s'arrête et les
            artefacts qui suivent ne sont pas importés.</para>
            
            <para>Chaque opération d'importation est consignée dans
            l'historique du projet (voir <xref linkend="ProjectHistory"
            />). Par contre aucune notification email n'est envoyée suite
            aux modifications intervenues sur les différents artefacts
            suite à l'opération d'importation.</para>
        </section>

        <para><tip id="TrackerV5ExcelAndRegionals"><title>Tip : Excel et les
        paramètres régionaux</title> <para>Si un fichier CSV est ouvert
        avec Excel, tout changement opéré sur la feuille de calcul (y
        compris un simple changement d'une largeur de colonne) peut amener
        Excel à modifier les informations d'origine du fichier CSV. Les
        changements en question peuvent affecter les dates, les heures et
        les nombres qui seront convertis aux formats spécifiés dans les
        paramètres régionaux de votre système, les caractères de saut de
        ligne transformés en saut de ligne et retour chariot ainsi que
        des virgules ajoutées à certaines lignes.
        </para>
            
        <para>
        Les changements de format de date effectués par Excel peuvent être
        incompatibles avec le format attendu par &SYS_PRODUCT_NAME; et causer des
        erreurs durant l'importation des données. A l'inverse, des
        fichiers CSV exportés depuis &SYS_PRODUCT_NAME; peuvent ne pas s'ouvrir
        correctement sous Excel avec certaines valeurs des paramètres
        régionaux.
        </para>
        
        <para>
        Si vous vous retrouvez dans ce cas de figure, essayez de procéder
        aux modifications suivantes sur Windows : Assurez-vous que toutes
        vos applications sont arrêtées. Modifiez vos paramètres régionaux
        (Démarrer > Configuration > Panneau de contrôle, Paramètres
        Régionaux) pour utiliser l'anglais avec les formats suivants : Date
        = MM/dd/YYYY Heure = hh:mm. Avec Excel, ouvrez le fichier CSV qui
        pose problème, ajustez la largeur d'une colonne quelconque,
        sauvegardez le fichier et fermez Excel. Remettez les paramètres
        régionaux à leur ancienne valeur et importez le fichier CSV
        "corrigé" dans &SYS_PRODUCT_NAME;.
        </para>
        </tip></para>
    </section>
  
  <section id="TrackerV5DefaultTrackerAccessPermissions">
    <title>Permissions d'accès par défaut aux outils de suivi</title>

    <para>Selon la classe d'utilisateurs à laquelle vous appartenez et
    le niveau de permission qui vous est accordé en tant que membre
    d'un projet, différentes fonctions des outils de services peuvent
    s'avérer accessible ou pas. Veuillez noter que les permissions
    d'accès par défaut listées ci-dessous peuvent changer pour un outil de suivi
    particulier si l'administrateur de l'outil en a décidé ainsi. Pour
    plus d'information sur la configuration des permissions d'accès
    aux outils de suivi reportez-vous à la <xref
    linkend="TrackerV5PermissionsManagement"/>. Les permissions par
    défaut sont résumées dans la table ci-dessous :</para>

    <table frame="all">
      <title>Permissions d'accès par défaut des outils de suivi</title>
      <tgroup cols="2">
	<colspec colname="c1" colwidth="200pt" />

	<colspec colname="c2" colwidth="250pt"  />

	<thead>
	  <row>
	    <entry>Fonctionnalité du tracker</entry>
	    <entry>Permission</entry>
	  </row>
	</thead>

	<tbody>
	  <row>
	    <entry><link linkend="TrackerV5ArtifactSubmission">Soumission d'un
            nouvel artefact</link></entry> <entry>Par défaut tout
            visiteur, connecté à &SYS_PRODUCT_NAME; ou pas, peut soumettre un
            nouvel artefact. L'administrateur de l'outil de suivi peut limiter
            l'usage de cette fonction aux utilisateurs enregistrés ou
            aux membres du projet si l'outil de suivi est privé.</entry>
	  </row>
	  <row>
	    <entry><link linkend="TrackerV5ArtifactBrowsing">Navigation/Recherche
          d'artefact</link></entry> <entry>La recherche et la
            navigation dans la base d'artefacts est accessible à tous
            les visiteurs &SYS_PRODUCT_NAME; sauf si l'outil de suivi est privé auquel cas
            seuls les membres de l'équipe y ont accès.</entry>
	  </row>
	  <row>
	    <entry><link linkend="TrackerV5ArtifactUpdate">Modification des
        artefacts</link></entry> <entry>Par défaut seuls les
            membres du projet peuvent modifier un artefact. Les
            visiteurs externes ne peuvent soumettre qu'un commentaire
            ou attacher un fichier.</entry>
	  </row>
	  <row>
	    <entry><link linkend="TrackerV5ArtifactImport">Administration de l'outil de suivi -Importation d'artefacts</link></entry>
	    <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.
	    </entry>
	  </row>
	  <row>
	    <entry><link
	      linkend="TrackerV5Creation">
	      Création d'un outil de suivi</link></entry> <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet</entry>
	  </row>
	  <row>
	    <entry><link
	      linkend="TrackerV5GeneralSettings">Administration de l'outil de suivi - Options générales</link></entry>
	    <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
	  </row>
	  <row>
	    <entry><link
	      linkend="TrackerV5FieldUsageManagement">Administration de l'outil de suivi - Gérer l'utilisation des champs</link></entry>
	    <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
	  </row>
	  <row>
	    <entry><link
	      linkend="TrackerV5SemanticManagement">Administration de l'outil de suivi -Gérer la sémantique</link></entry>
	    <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
	  </row>
	  <row>
	    <entry><link linkend="TrackerV5Workflow">Administration de l'outil de suivi - Gérer le Workflow</link></entry>
	    <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
	  </row>
      <row>
	    <entry><link linkend="TrackerV5PermissionsManagement">Administration de l'outil de suivi - Gérer les Permissions</link></entry>
	    <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
	  </row>
      <row>
	    <entry><link linkend="TrackerV5CannedResponses">Administration de l'outil de suivi - Gérer les réponses type</link></entry>
	    <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
	  </row>
	  <row>
	    <entry><link
	      linkend="TrackerV5EmailNotificationSettings">Administration de l'outil de suivi - Options de notification</link></entry> <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
	  </row>      
	  <row>
	    <entry><link linkend="TrackerV5AdminStructureExport">Administration de l'outil de suivi - Export</link></entry>
	    <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.
	    </entry>
	  </row>

	</tbody>
      </tgroup>
    </table>
  </section>


  <section id="TrackerV5Creation">
    <title>Création d'un outil de suivi</title>

    <para>Avant de choisir les champs et les valeurs associés aux
    champs d'un outil de suivi, il faut tout d'abord créer ce dernier. On peut
    accéder à la page de création d'un outil de suivi depuis l'entrée
    &#34;Créer un outil de suivi&#34;.</para>

    <para><tip><title>Coup de pouce : utilisez de préférence les outils
    de suivi prédéfinis</title> <para>Quand un projet est créé sur
    &SYS_PRODUCT_NAME; un certain nombre d'outils de suivi sont automatiquement
    créés pour ce projet. Il s'agit typiquement d'outils de suivi pour
    les bugs, les tâches et les demandes de support. Si votre projet
    est amené à gérer ce genre d'artefacts, utilisez de préférence les
    outils de suivi prédéfinis. Vous êtes bien sûr libres de définir
    de nouveaux champs et de modifier ceux qui existent déjà dans
    chacun de ces outils de suivi.</para></tip></para>

    <para>Pour définir un nouvel outil de suivi vous devez fournir les
    informations suivantes (voir <xref
    linkend="TrackerV5FigureCreateANewTracker" />) : </para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem id="TrackerV5CreationName">
        <para><emphasis role="bold">Nom</emphasis> : il s'agit du nom
        de l'outil de suivi. Le nom d'un outil de suivi est classiquement calqué sur le nom
        des artefacts qui sont gérés. Ce nom est utilisé par &SYS_PRODUCT_NAME;
        dans le titre de plusieurs écrans de l'outil de suivi. Quelques exemples
        de noms d'outils de suivi : Demandes de fonctionnalités,
        Tâches, Anomalies,&hellip;</para>
      </listitem>
      <listitem id="TrackerV5CreationDescription">
        <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : une
        description plus complète de l'outil de suivi et des artefacts qu'il
        gère.</para>
      </listitem>

      <listitem id="TrackerV5CreationShortName">
        <para><emphasis role="bold">Nom court</emphasis> : il s'agit
        d'un nom court décrivant le type d'artefacts gérés par
        l'outil de suivi. Le nom doit être aussi court que possible car il est
        utilisé sur plusieurs écrans de l'outil de suivi comme, par exemple, sur
        l'écran de modification d'un artefact où le nom court apparaît
        dans la barre de menu et à côté de l'identifiant de
        l'artefact. Si nous reprenons les exemples donnés pour le
        champ Nom ci-dessus, les noms courts correspondants pourraient
        être : fonc, tache, anom,&hellip;</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <figure id="TrackerV5FigureCreateANewTracker">
      <title>Création d'un nouvel outil de suivi (ici pour le anomalies)</title>
      
      <mediaobject>
	<imageobject>
	  <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackercreatenewtracker.png" width="13cm"/>
	</imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

   <para>L'étape suivante consiste à prendre une décision concernant
    les champs à utiliser dans l'outil de suivi. Pour vous éviter d'avoir à
    redéfinir sans cesse les outils de suivi les plus fréquemment
    utilisés (par exemple un outil de suivi d'anomalies, de tâches, de demandes
    d'assistance, etc...) &SYS_PRODUCT_NAME; offre un certain nombre de patrons
    d'outils de suivi prédéfinis à partir desquels vous pouvez créer
    votre propre outil de suivi. Ces patrons sont définis soit au niveau du site
    (patrons-site) soit au niveau du projet.</para>

    <para><emphasis role="bold">Remarque</emphasis> : l'utilisation de
    patrons ne signifie pas que vous deviez vous conformer strictement
    aux champs proposés. Il est toujours possible d'ajouter, de
    supprimer ou de modifier des champs en partant du patron
    initial.</para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem id="TrackerV5CreationFromTemplate">
        <para><emphasis role="bold">Patrons-site</emphasis> : il s'agit
        de patrons définis par les administrateurs du site &SYS_PRODUCT_NAME; qui
        sont en général utiles à de nombreux projets. C'est aussi un
        moyen d'assurer une certaine harmonie d'un projet à l'autre
        tout en facilitant la vie des équipes de projet. La liste des
        patrons-site disponibles varie d'un site à l'autre mais vous y
        trouverez typiquement des outils de suivi pour les anomalies, les tâches,
        etc... Un patron particulier appelé &#34;Aucun&#34; permet de
        créer un tracker vierge de tout champ sauf certains qui restent
        obligatoires. Voir <xref linkend="TrackerV5TrackerTemplates" />
        pour plus d'information concernant ces patrons.</para>
      </listitem>

      <listitem id="TrackerV5CreationFromProjectTemplate">
        <para><emphasis role="bold">Patrons-projet</emphasis> : si vous
        avez déjà défini un outil de suivi qui répond à vos besoins et
        que vous souhaitez le réutiliser, il suffit de spécifier
        l'identifiant du projet et celui de l'outil de suivi soit manuellement
        soit en utilisant les flèches du menu déroulant, puis de
        cliquer sur le bouton de création. Vous allez ainsi créer un
        nouvel outil de suivi strictement identique au précédent. (<emphasis
        role="bold">Note</emphasis> : cette opération ne copie pas les
        artefacts mais uniquement la configuration des champs)</para>
      </listitem>

    </itemizedlist>

  </section>


  <section id="TrackerV5TrackerTemplates">
    <title>Patrons d'outils de suivi de &SYS_PRODUCT_NAME;</title>

    <para>Les outils de suivi standards fournis pour chaque projet sont :
	<itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
	<listitem><para>Bugs</para></listitem>
	<listitem><para>Tasks</para></listitem>
	<listitem><para>User stories</para></listitem>
	<listitem><para>Change Requests</para></listitem>
	<listitem><para>Requirements</para></listitem>
	<listitem><para>Risks</para></listitem>
      </itemizedlist>
        Chacun de ces outils de suivi possède des champs prédéfinis
        qui correspondent à un processus de travail spécifique autour
        des correctifs, des bugs, etc... Dans les paragraphes qui
        suivent, nous donnons une présentation très générale de ces
        processus de travail. Pour chaque outil de suivi, l'équipe &SYS_PRODUCT_NAME; a essayé
        de maintenir un équilibre entre sophistication et facilité
        d'utilisation. En conséquence, les patrons proposés aux
        projets hébergés sur &SYS_PRODUCT_NAME; sont simples. Les membres du projet
        sont ensuite libres de décider par eux-mêmes des informations
        qu'un artefact doit comporter et de personnaliser la
        définition des champs en conséquence. </para>

    <section id="TrackerV5BugTemplate">
      <title>L'outil de suivi d'anomalies (Bugs)</title> 

      <para>L'une des règles d'or d'un environnement de projet
      collaboratif est de permettre à ces utilisateurs de tester le
      logiciel et de rendre compte librement des anomalies (bugs)
      rencontrées. L'outil de suivi Bug a précisément été conçu dans cet
      objectif.</para>

      <para>L'outil de suivi Bug est pré-configuré avec un ensemble de champs
      (utilisés ou pas) qui sont probablement suffisant pour une grande
      majorité des projets hébergés sur &SYS_PRODUCT_NAME;. Vous pouvez bien sûr
      décider que certains champs critiques doivent être créés ou, au
      contraire, passer le statut de certains champs à "Inutilisé"
      pour simplifier l'outil de suivi.</para>

    </section>


    <section id="TrackerV5TaskTemplate">
      <title>L'outil de suivi de tâches (Tasks)</title>

      <para>L'outil de suivi de tâches de &SYS_PRODUCT_NAME; est un gestionnaire de tâches et
      pas un logiciel de gestion de projet comme CA-SuperProject,
      MS-Project ou d'autres logiciels puissants et complexes qu'on
      peut trouver sur le marché. L'outil de suivi de tâches n'est pas capable de
      construire un diagramme de Pert et il n'a pas non
      plus de fonction de planification. Il s'agit plutôt d'un outil
      qui permet aux membres du projet de suivre l'évolution de leur
      tâche et le temps qu'ils y consacrent ou bien encore de suivre
      au quotidien la liste des choses à faire.</para>

      <para>Malgré sa simplicité, l'outil de suivi de tâches offre un certain
      nombre de fonctionnalités qui en font un outil très
      complémentaire des logiciels de gestion et de planification de
      projets :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
        spacing="compact">
        <listitem>
          <para>Comme tous les autres outils &SYS_PRODUCT_NAME;, l'outil de suivi de tâches
          est entièrement basé Web. Ainsi n'importe quel membre du
          projet peut mettre à jour ses tâches où qu'il se
          trouve.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Les tâches peuvent être gérées par les membres
          autorisés uniquement.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Chaque membre du projet dispose de sa feuille de
          tâches montrant toutes les tâches qui lui sont assignées,
          leur priorité, leur description, les dates de début et de
          fin, le pourcentage de complétion, les tâches dépendantes,
          les commentaires associés et l'historique complet des
          changements.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Les données concernant les tâches peuvent être
          collectées à tout moment par le chef de projet en utilisant
          la fonction d'exportation des données de &SYS_PRODUCT_NAME; (voir <xref
          linkend="ProjectDataExport" />). Ceci permet de générer très
          facilement des rapports d'activité et de progression des
          projets.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

    </section>
    <section id="TrackerV5ScrumTemplate">
      <title>L'outil de suivi "User Story"</title>

      <para>&SYS_PRODUCT_NAME; facilite le déploiement de la méthodologie Scrum 
      en fournissant un outil de suivi "User Story" à chaque projet. Vous trouverez
      une définition de Scrum sur <ulink url="http://en.wikipedia.org/wiki/Scrum_(development)">
      Wikipédia</ulink>.</para>

      <para>L'outil de suivi "User Story" contient des artefacts nommés "User Stories", qui
      regroupent les besoins exprimés par les clients du projet. Cet outil de suivi a été conçu
      pour saisir les exigences du client : il est possible de définir la valeur de chaque 
      "user story", l'effort estimé, etc.
      </para>
    
      <para>D'autres champs optionnels sont disponibles, et bien sûr, chaque projet peut définir l'outil de suivi
      qui correspond au mieux à son application de la méthodologie.
      </para>

      <para>Au début d'un projet Scrum, chaque "user story" doit être stockée. Durant le premier sprint,
      plusieurs "stories" sont sélectionnés par l'équipe dans le but d'être implémentée durant la première itération.
      L'équipe assigne les "stories" aux membres de l'équipe qui peut alors commencer le développement.
     </para>
     
      <para>A la fin du sprint (après deux à quatre semaines), l'équipe
      se réunit pour un nouveau "Sprint Meeting". Les "user stories" sélectionnées 
      lors du sprint précédent sont mises à jour dans l'outil de suivi, et de 
      nouvelles "stories" sont sélectionnées pour le prochain "Sprint".
      </para> 

    </section>
    
    <section id="TrackerV5ChangeRequestTemplate">
      <title>L'outil de suivi "Change Request"</title>
      <para>
       Cet outil de suivi permet de stocker des "Change Request" afin de gérer les réajustements de
       votre application.
       Ceci est important dans la conduite du changement (ITIL, PRINCE2, ...).
       Une "change request" est déclarative, c'est-à-dire qu'elle établit ce qui doit
       être fait, mais laisse de côté la manière d'opérer ce changement.
       
      </para>
      <para>
        Quand vous soumettez une demande de changement, vous devez fournir des informations sur :
       <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
         <para>Le produit impacté (Produit, version)</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>Le statut de l'approbation (approuvé par, traitement)</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>La description de la demande de changement (description, justification, impact si aucun changement)</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>L'analyse de l'impact du changement (Objectifs, livrables, risques, budget)</para>
        </listitem>
       </itemizedlist>
      </para>
      <para>
      Vous pouvez mettre en place des permissions afin d'autoriser seulement le client et les responsables
      à accéder à cet outil de suivi. Par exemple :
       <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
         <para>seul le client peut mettre à jour le champ "priorité"</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>seul l'administrateur du projet peut mettre à jour les champs "approuvé par" et "traitement"</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>les deux peuvent mettre à jour les champs liés aux impacts.</para>
        </listitem>
       </itemizedlist>
      </para>
      <para>
      Comme pour tous les outils de suivi, l'administrateur du tracker peut personnaliser les champs
      selon ses propres process.
      </para>
    </section>
    
    <section id="TrackerV5RequirementsTemplate">
      <title>L'outil de suivi de exigences (Requirements)</title>
      <para>
      Cet outil de suivi permet, en ingénierie informatique, de gérer les exigences d'un projet, 
      en identifiant par exemple des caractéristiques ayant de  la valeur pour un utilisateur.
       
      </para>
      <para>
      Le suivi des exigences est également d'une grande aide dans un processus de vérification, puisque 
      les tests peuvent être suivis par le biais d'exigences spécifiques.
      Ce type d'outil de suivi est également très utile dans le cadre d'applications du modèle CMMI.       
      </para>
      <para>
       Quand vous soumettez un nouvelle exigence, vous devez décrire :
       <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
         <para>Le produit impacté (Produit, version)</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>Les caractéristiques de l'exigence (type, nature, complexité, priorité)</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>La description de l'exigence (origine, description, solution proposée)</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>L'état de l'exigence (état, satisfait par)</para>
        </listitem>
       </itemizedlist>
      </para>
      <para>
      Vous pouvez alors lier (en utilisant les références croisées) une exigence à un test ou à une autre exigence
      à des fins de traçabilité.
      </para>
      <para>
       Vous pouvez mettre en place des permissions afin de permettre seulement au client et aux managers
      d'accéder à cet outil de suivi.
      </para>
      <para>
      Comme pour tous les outils de suivi, l'administrateur du tracker peut personnaliser les champs
      selon ses propres process.</para>
    </section>
    
    <section id="TrackerV5RiskTemplate">
      <title>L'outil de suivi des risques</title>
      <para>
       Cet outil de suivi permet de gérer les risques. Il fournit des informations liées à 
       l'identification, la priorisation, l'estimation des risques durant tout le cycle de vie du projet.
       Vous pouvez minimiser et contrôler la probabilité et/ou l'impact d'évenements malheureux ou maximiser
       la réalisation d'opportunités.
       Les risques peuvent être liés (en utilisant les références croisées) à des actions/tâches/documents afin de minimiser
       l'impact ou l'appréciation.
      </para>
      <para>
       Quand vous estimez un risque, vous devez fournir certaines informations :
       <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
         <para>Taux d'une occurence(appréciation, tendance)</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>Impacts</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>Echelle de temps</para>
        </listitem>
        <listitem>
         <para>Action pour réduire le risque(action, responsable)</para>
        </listitem>
       </itemizedlist>
      </para>
    </section>

  </section>

  <section id="TrackerV5Administration">
    <title>Administration des outils de suivi</title>

    <para>Depuis le début du chapitre concernant les outils de suivi,
    il a été fait plusieurs fois mention de la flexibilité de ce
    service et de la facilité à personnaliser vos propres outils de
    suivi. La configuration se fait via le module d'administration des
    outils de suivi accessible par l'entrée &#34;Administration des
    outils de suivi&#34; de la barre de menu.</para>
    
    <para>La configuration d'un outil de suivi se divise en dix sections :</para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem><para><emphasis role="bold">Options générales</emphasis>: le nom, la description et quelques autres
      paramètres généraux sont définis dans cette section.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gestion des
      permissions</emphasis>: permet d'octroyer des permissions
      d'accès différentes aux utilisateurs en fonction de leur
      rôle.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gérer l'utilisation des champs</emphasis>: 
      permet de créer un outil de suivi</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gérer la sémantique</emphasis>: 
      permet de définir la sémantique des champs.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gérer les dépendances entre champs
      </emphasis>: permet de définir comment les valeurs d'un champ dépendent 
      des valeurs d'un autre champ</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gestion des
      réponses-type</emphasis> : permet de créer des commentaires
      prédéfinis que l'équipe utilise régulièrement.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gérer le Workflow</emphasis>: Définir le worflow de l'outil de suivi.
      </para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Options de notification
      </emphasis> : réglage des options de notification par email
      globales ou personnelles.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Import CSV</emphasis>: permet d'
      importer des artefacts à partir d'un fichier CSV</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Export</emphasis>: permet d'exporter un outil 
      de suivi au format xml.</para>
      </listitem>
      
    </itemizedlist>

    <section id="TrackerV5GeneralSettings">
      <title>Options générales</title>

      <para>
      Ce module vous permet de définir un ensemble de propriétés pour
      votre outil de suivi. Certaines de ces propriétés ont déjà été définies
      dans le formulaire de création, mais d'autres sont uniquement 
      disponibles sur cette page de configuration :</para>

      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem id="TrackerV5GeneralSettingsName">
          <para><emphasis role="bold">Nom</emphasis> : 
          il s'agit du nom de l'outil de suivi. Le nom d'un outil de
          suivi est classiquement calqué sur le nom des artefacts qui
          sont gérés. Ce nom est utilisé par &SYS_PRODUCT_NAME; dans le titre de 
          plusieurs écrans de l'outil de suivi. Quelques exemples de
          noms d'outils de suivi : Demandes de fonctionnalités, Tâches, 
          Anomalies, ...</para>
        </listitem>

        <listitem id="TrackerV5GeneralSettingsDescription">
          <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : une
        description plus complète de l'outil de suivi et des artefacts qu'il
        gère.</para>
        </listitem>

        <listitem id="TrackerV5GeneralSettingsShortName">
          <para><emphasis role="bold">Nom court</emphasis> : il s'agit
        d'un nom court décrivant le type d'artefacts gérés par
        l'outil de suivi. Le nom doit être aussi court que possible car il est
        utilisé sur plusieurs écrans de l'outil de suivi comme, par exemple, sur
        l'écran de modification d'un artefact où le nom court apparaît
        dans la barre de menu et à côté de l'identifiant de
        l'artefact. Si nous reprenons les exemples donnés pour le
        champ Nom ci-dessus, les noms courts correspondants pourraient
        être : fonc, tache, anom,&hellip;</para>
        </listitem>
        
       <listitem id="TrackerV5GeneralSettingsInstantiateForNewProjects">
	  <para><emphasis role="bold">Instancier dans les nouveaux projets</emphasis>: 
          Ce paramètre n'est affiché que lorsque le projet courant est du type &#34;patron de projet&#34; (voir <xref linkend="ProjectType" />).
          Si ce paramètre est sélectionné, alors les projets créés depuis ce patron de projet auront cet outil de suivi.
          S'il n'est pas sélectionné, cet outil de suivi ne sera pas disponible dans le nouveau projet.</para>
	</listitem>

        <listitem id="TrackerV5GeneralSettingsSubmitInstructions">
          <para><emphasis role="bold">Instructions de
          soumission</emphasis> : un message d'introduction qui
          s'affiche en haut de l'écran de soumission d'un nouvel
          artefact. C'est une façon très commode de donner des
          instructions aux utilisateurs qui soumettent de nouveaux
          artefacts. Le texte doit être formaté avec des balises
          HTML, ce qui vous donne une grande flexibilité (vous pouvez
          utiliser des caractères gras, de l'italique, des couleurs,
          des URLs&hellip;)</para>
        </listitem>

        <listitem id="TrackerV5GeneralSettingsBrowseInstructions">
          <para><emphasis role="bold">Instructions de
          navigation</emphasis> : un message d'introduction qui
          s'affiche en haut de l'écran de recherche et de navigation
          dans la base d'artefacts. Le texte doit être formaté avec
          des balises HTML, ce qui vous donne un grande flexibilité
          (vous pouvez utiliser des caractères gras, de l'italique,
          des couleurs, des URLs&hellip;)</para>
        </listitem >
      </itemizedlist>
    </section>


    <section id="TrackerV5PermissionsManagement">
       <title>Gestion des permissions</title>

      <para>Ce module est utilisé pour donner des permissions d'accès
      différentes aux utilisateurs suivant leur rôle.</para>

      <para>Les permissions d'accès peuvent être définies à deux niveaux : </para>

      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Au niveau de l'outil de suivi et des
          artefacts</emphasis> : à ce niveau, vous pouvez déterminer si
          certains groupes d'utilisateurs ont un accès total, partiel
          ou nul à l'outil de suivi et à ses artefacts.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Au niveau des champs d'un
          artefact</emphasis> : il s'agit d'un niveau de permission
          plus fin défini au niveau de chaque champ de l'outil de suivi. En
          utilisant cette fonctionnalité vous pouvez spécifier quels
          groupes ont uniquement les droits en lecture sur un champ,
          quels autres groupes ont les droits de modification et quels
          sont ceux qui n'ont aucun accès.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Toutes les permissions sont définies pour des groupes
      d'utilisateurs et non au niveau des individus. Reportez vous à la
      <xref linkend="UserGroups" /> pour plus d'information sur la
      définition et la gestion des groupes d'utilisateurs.</para>

      <section id="TrackerV5AndArtifactPermissionsManagement">
        <title>Gestion des permissions de l'outil de suivi</title>

        <para>En pénétrant dans ce module, une liste de groupes
        d'utilisateurs apparaît ainsi que leur permissions d'accès. La
        liste des groupes montre tout d'abord les groupes définis au
        niveau du système &SYS_PRODUCT_NAME; comme l'ensemble des utilisateurs, les
        utilisateurs enregistrés, les membres du projet, etc... Il
        s'agit de groupes que &SYS_PRODUCT_NAME; gère pour vous de telle façon que
        vous n'avez pas à les modifier lorsqu'un utilisateur crée un
        compte ou qu'il devient membre du projet. La seconde partie
        de la liste est constituée de groupes d'utilisateurs définis
        au niveau du projet (voir <xref linkend="UserGroups" /> pour
        plus d'information sur la définition et la gestion de ces
        groupes d'utilisateurs).</para>

        <para>Chaque groupe peut être associé avec les permissions suivantes :</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">&hyphen;</emphasis> :
            ce niveau de permission qui s'affiche sous forme d'un
             tiret signifie que le groupe n'a pas de permission spécifique.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Accès à tous les
            artefacts</emphasis> : le groupe a accès à tous les artefacts
            de l'outil de suivi.</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Accès aux artefacts confiés au
            groupe</emphasis> : le groupe voit uniquement les artefacts
            qui sont assignés à un ou plusieurs membres du
            groupe.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Accès aux artefacts soumis par
            le groupe</emphasis> : le groupe voit uniquement les
            artefacts qui ont été soumis par un des membres du
            groupe.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Accès aux artefacts confiés au
            groupe ou soumis par le groupe</emphasis> : le groupe a
            uniquement accès aux artefacts soumis par un des membres
            du groupe ou assignés à un ou plusieurs membres.</para>
        </listitem>

      </itemizedlist>

     </section>

      <section id="TrackerV5FieldPermissionsManagement">
        <title>Gestion des permissions des champs</title>

        <para>En complément des permissions d'accès sur l'outil de suivi et ses
        artefacts (voir <xref
        linkend="TrackerV5AndArtifactPermissionsManagement"/>) il est
        parfois nécessaire de restreindre l'accès à certains champs de
        l'outil de suivi pour une population donnée. Par exemple, si vous
        partagez un outil de suivi avec vos clients vous souhaiterez probablement
        cacher certains champs ou tout du moins éviter qu'ils ne
        puissent les modifier. C'est précisément le rôle de ce
        module.</para>

        
        <para>L'écran de ce module de configuration des permissions
        sur les champs permet à tout moment de basculer entre deux
        vues : vous pouvez soit visualiser les permissions de tous les groupes
        pour un champ donné OU pour un groupe d'utilisateurs donnés
        vous pouvez visualiser ses permissions sur tous les champs de
        l'outil de suivi. L'expérience montre que la vue par champ est souvent la
        vue la plus adaptée pour la configuration initiale des
        permissions alors que la vue par groupe d'utilisateurs est
        plus pratique pour ajuster la configuration des permissions
        par la suite (voir <xref linkend="UserGroups" /> pour plus
        d'information sur la définition des groupes
        d'utilisateurs).</para>

        <para>Chaque groupe d'utilisateurs peut recevoir les
        permissions suivantes pour un champ donné :</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Peut soumettre</emphasis> :
            permet de déterminer si un groupe d'utilisateurs peut
            spécifier la valeur initiale d'un champ lorsque l'artefact
            est soumis pour la première fois. Si la case n'est pas
            cochée, le champ ne sera pas visible sur l'écran de
            soumission pour ce groupe d'utilisateurs.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Lecture seule</emphasis> : avec
            cette permission un groupe d'utilisateurs ne peut que lire
            le champ. En d'autres terme la valeur du champ leur est
            visible mais ils ne peuvent la modifier.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Mise à jour</emphasis> : avec
            cette permission, un groupe d'utilisateurs peut voir la
            valeur d'un champ et la modifier.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">-</emphasis> :
            ce niveau de permission qui s'affiche sous forme d'un
             tiret signifie que le groupe n'a pas de permission spécifique, à l'instar des permissions sur les outils de suivis.</para>
          </listitem>

        </itemizedlist>

        <para><emphasis role="bold">Note importante</emphasis> : les
        permissions associés à un champ s'appliquent à plusieurs
        fonctions de l'outil de suivi. Ainsi, si un groupe d'utilisateur n'a pas
        du tout accès à un champ, ce champ sera invisible sur le
        formulaire de soumission, mais aussi sur l'écran de recherche,
        dans la table de résultats de la recherche, dans l'écran de
        modification, dans l'historique des changements et, enfin,
        dans les notifications email envoyées aux utilisateurs
        concernés.</para>

      </section>
    </section>
    
    <section id="TrackerV5FieldUsageManagement">
      <title>Gestion de l'utilisation des champs</title>

      <para>Lorsqu'un outil de suivi est créé, il comprend un ensemble de
      champs préconfigurés qui proviennent du patron utilisé pour sa
      création. Pour la majorité des projets hébergés sur &SYS_PRODUCT_NAME; il est
      très probable que les patrons standards (bugs, tâches, demandes
      d'assistance) répondent à la plupart des besoins.</para>

      <para>Toutefois &SYS_PRODUCT_NAME; vous permet de personnaliser les champs
      utilisés par vos outils de suivi. Il peut s'agir d'une
      variation autour d'un patron standard comprenant l'ajout ou la
      suppression de quelques champs mais cela peut aussi être une
      définition complète à partir d'un patron vierge.</para>
      
      <para>Le gestionnaire de création d'un outil de suivi est divisé en deux parties:
      une palette de champs (à gauche) et la visualisation de l'outil de suivi (à droite)(voir la 
      <xref linkend="TrackerV5AdminFieldUsageOverview" />)</para>
      
      <figure id="TrackerV5AdminFieldUsageOverview">
       <title>Aperçu du gestionnaire  de création d'un outil de suivi</title>
       <mediaobject>
        <imageobject>
         <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_tracker_admin_field_usage_overview.png" />
        </imageobject>
       </mediaobject>
      </figure>
      
      <section id="TrackerV5FieldTypes" xreflabel="Tracker Field Types">
        <title>Palette de champs</title>
        <para>La palette permet à l'utilisateur de choisir les éléments de son outil de suivi.
        La palette du gestionnaire  de création d'un outil de suivi est divisée en
        quatre groupes :
        </para>
        <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
            <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Champs</emphasis>:
                    Ce sont des champs basiques (entier, liste, etc.) que l'utilisateur
                    pourra mettre à jour. Ils n'ont pas de comportement particulier.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Champs dynamiques</emphasis>:
                    Ces champs ont un comportement particulier. Leur valeur ne peut 
                    être modifiée par l'utilisateur. Celle-ci est déterminée automatiquement
                    (par exemple, l'utilisateur qui a soumis l'artefact, l'identifiant
                    de l'artefact, la date de soumission de l'artefact, etc.)
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Elements structurels</emphasis>:
                Ces élements ne sont pas réellement des champs. Ils permettent d'améliorer
                l'aspect des outils de suivi. Ils prennent la forme de conteneurs (groupes
                de champs, colonnes) ou d'élements décoratifs (saut de ligne, texte).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Elements inutilisés</emphasis>:
                    Dans cette partie de la palette, se trouvent les champs qui ne sont pas
                    utilisés dans l'outil de suivi.
                    Si vous supprimez un champ de l'outil de suivi, il ne sera pas réellement
                    supprimé mais sera placé dans la liste des éléments inutilisés.
                    Vous pourrez le réutiliser plus facilement.
                    Si vous souhaitez le supprimer définitivement, supprimez le directement 
                    dans la partie "Elements Inutilisés" de la palette.
                    Les éléments inutilisés sont également utilsés dans les patrons d'outils de suivi.
                    Vous pouvez donc rencontrer des champs que l'équipe n'a pas décidé d'inclure
                    dans les patrons, mais qui peuvent avoir néanmoins du sens.
                    Vous pouvez donc simplement les ajouter plutôt que de les créer.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    
    <section id="TrackerV5FieldFields" xreflabel="Tracker Field Types">
        <title>Les champs</title>
        <para>Voici une description détaillée de chaque
        type de champs :</para>
        <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
        <listitem>
	        <para><emphasis role="underline">Chaîne de caractère</emphasis> : 
            permet à l'utilisateur de saisir un
            texte libre d'une seule ligne. Le résumé d'un artefact est
            un exemple de champ de type ligne de texte.</para>
        </listitem>
        <listitem>
	        <para><emphasis role="underline">Texte</emphasis> : 
            permet à l'utilisateur de saisir un
            texte libre de plusieurs lignes. Ce type de champ est
            utilisé dans de nombreux outils de suivi pour le champ
            &#34;Description&#34;.</para>
        </listitem>
        <listitem>
	        <para><emphasis role="underline">Boîte de sélection</emphasis> :
            un champ de type &#34;Boîte de sélection&#34; prend sa valeur parmi une liste de valeurs
            prédéfinies par l'administrateur de l'outil de suivi.
            Les valeurs prédéfinies peuvent être soit une list de valeurs statique, 
            soit une liste dynamique (d'utilisateurs par exemple).
            Selon le navigateur que vous utilisez l'apparence de ce type de
            champ peut varier mais ils sont en général affichés sous la
            forme d'un menu déroulant montrant les valeurs
            prédéfinies. A un instant donné, ce type de champ ne peut
            avoir qu'une seule valeur.</para>
        </listitem>

        <listitem>
	        <para><emphasis role="underline">Boîte de sélections
            multiples</emphasis> : comme la boîte de sélection simple
            décrite précédemment, ce champ prend sa valeur parmi une
            liste de valeurs prédéfinies. Par contre il permet de
            donner plusieurs valeurs au champ à un instant donné. Ce
            type de champ peut être par exemple utilisé pour le champ
            des personnes responsables d'une tâche.</para>
        </listitem>
        <listitem>
	        <para><emphasis role="underline">Date</emphasis>:
            un champ d'une ligne qui accepte les dates au format ISO
            (AAAA-MM-JJ). Ce champ est fourni avec un calendrier.
            </para>
        </listitem>
      	<listitem>
	        <para><emphasis role="underline">Fichier à transmettre</emphasis> :
            Ce champ permet d'attacher n'importe quel type de fichier.
            Il est possible d'ajouter plusieurs fichiers.
            Ce type de champ peut être utilisé par exemple dans une section "Attachements"
            d'un outil de suivi de type "Bugs".
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
	        <para><emphasis role="underline">Entier</emphasis> :
	        champ d'une ligne qui accepte
            uniquement les nombres entiers (exemple : 3, -100,
            2345&hellip;)</para>
        </listitem>	  
        <listitem>
	        <para><emphasis role="underline">Flottant</emphasis> :
	        champ d'une ligne qui accepte
            uniquement les nombres flottants(exemple : 3.56, -100.3,
            2345, 34E+6&hellip;)</para>
        </listitem>      
      	<listitem>
	        <para><emphasis role="underline">Liste ouverte</emphasis> :
            Ce champ prend sa valeur parmi une liste de valeurs mais les valeurs 
            ne sont pas prédéfinies. 
            Cette liste est "ouverte". L'utilisateur peut choisir une valeur existante, mais
            peut aussi ajouter une nouvelle valeur.
            Cette nouvelle valeur fera partie des valeurs existantes à la prochaine 
            soumission! De plus, ce champ fonctionne avec de
            l'auto-complétion (en tapant le début d'un mot, des suggestions 
            sont faites à l'utilisateur).
            Pour finir, ce champ accepte plusieurs valeurs.
            </para>
            <para>Comme les champs de listes standards, un champ "Liste Ouverte" peut être 
            associé à des valeurs statiques ou dynamiques.
            </para>
            <tip>
             <title>Utiliser un champ de type "Liste Ouverte" pour ajouter des personnes
             en copie</title>
             <para>La précédente version de l'outil de suivi de &SYS_PRODUCT_NAME;
             contenait une section appelée "CC" qui était utilisée pour notifier des
             personnes des modifications d'un artefact.
             Cette section n'existe plus mais peut être facilement remplacée par un champ 
             "Liste Ouverte" dont les valeurs sont assciées à des utilisateurs.
             N'oubliez pas de cocher l'option de notification à la création du champ!
             </para>
            </tip>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Lien vers des artefacts</emphasis> :
            Ce champ permet de faire des références spécifiques vers d'autres artefacts.
            Ce type de champ peut être par exemple utilisé pour référencer les sous-tâches
            d'une tâche. ce champ accepte plusieurs valeurs.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Permissions sur un artefact</emphasis>:
            Ce champ permet de restreindre l'accès à un artefact pour certains utilisateurs.
            La personne ayant soumis l'artefact peut donc restreindre l'accès à l'artefct à des groupes 
            d'utilisateurs.
            </para>
        </listitem>
	  
	</itemizedlist>
    </section>
    
    <section id="TrackerV5FieldDynamicFields" xreflabel="Tracker Field Types">
        <title>Champs dynamiques</title>
        <para>Voici une description détaillée de chaque type :</para>
        <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
             <listitem>
                <para><emphasis role="underline">ID de l'artefact</emphasis> :
                Il s'agit de l'identifiant unique de l'artefact. Il peut être 
                utile de l'afficher pour pouvoir le référencer.
                L'ID de l'artefact ne peut pas être modifié et est crée par le
                système. Ce champ est en lecture seule.
                </para>
             </listitem>

	         <listitem>
	           <para><emphasis role="underline">Date de dernière mise à jour</emphasis> :
               Ce champ est en lecture seule et ne peut donc être modifié par l'utilisateur.
               La valeur de ce champ correspond à la date de dernière modification de
               l'artefact et est créée automatiquement.
               Chaque modification (modification de la valeur d'un champ, ajout d'un commentaire, ...)
               mettre à jour la valeur de ce champ.
               Ce dernier peut être utile pour suivre l'activité d'un outil de suivi.
	           </para>
	         </listitem>
             
	         <listitem>
	           <para> <emphasis role="underline">Auteur de l'artefact</emphasis> :
	           Ce champ est en lecture seule et ne peut donc être modifié par l'utilisateur.
               La valeur de ce champ correspond à l'utilisateur ayant crée
               l'artefact et est ajoutée automatiquement.	           
	           </para>
	         </listitem>
	         <listitem>
	           <para><emphasis role="underline">Date de soumission</emphasis> :
	           Ce champ est en lecture seule et ne peut donc être modifié par l'utilisateur.
	           La valeur de ce champ correspond à la date de création de l'artefact et 
               est ajoutée automatiquement.	       
	           </para>
	         </listitem>
             
	         <listitem>
	           <para><emphasis role="underline">Références Croisées</emphasis> :
               ce champ est automatiquement mis à jour avec les références existantes
               de l'artefact. Il affiche liste des objets étant référencés par l'artefact
               ou le référençant.
	           </para>
	         </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
        
   <section id="TrackerV5FieldStructuralElements" xreflabel="Tracker Field Types">
        <title>Elements Structurels</title>
        <para>Voici une description détaillée de chaque type :</para>
        <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
	          <listitem>
	            <para><emphasis role="underline">Groupe de champs</emphasis> :
                Cet élément structurel permet de regrouper plusieurs champs.
                Ces derniers sont empilés les uns au dessous des autres.
	            </para>
	          </listitem>
              
	          <listitem>
	            <para><emphasis role="underline">Colonne</emphasis> :
                Cet élément structurel permet d'ajouter des colonnes.
                Les colonnes sont alignées les unes à côté des autres.
                Vous pouvez utiliser des colonnes pour aligner des champs sur la même
                ligne.
	            </para>
	          </listitem>
              
	          <listitem>
	            <para> <emphasis role="underline">Saut de ligne</emphasis> :
                Cet élément structurel ajoute un saut de ligne invisible au formulaire.
                Vous pouvez utiliser cet élément pour organiser les différents éléments.
	            </para>
	          </listitem>
              
	          <listitem>
	            <para><emphasis role="underline">Separateur</emphasis> :
                Cet élément structurel ajoute une ligne visible au formulaire.
                Vous pouvez utiliser cet élément pour organiser les différents éléments.
	            </para>
	          </listitem>
              
	          <listitem>
	            <para><emphasis role="underline">Texte Statique</emphasis>:
                Cet élément structurel ajoute du texte statique au formulaire.
                Vous pouvez utiliser l'éditeur de texte fourni pour ajouter de la couleur,
                formatter le texte, etc.
                Vous pouvez utiliser cet élément pour ajouter des instructions par exemple.	            
	            </para>
	          </listitem>
         </itemizedlist>
    </section>
	        
    <section id="TrackerV5FieldUnusedElements" xreflabel="Tracker Field Types">
        <title>Elements inutilisés</title>
        <para>Les éléments inutilisés ne sont pas un type de champ, mais correspondent à la 
        liste des éléments non utilisés. Sélectionnez un de ces champs si vous souhaitez le réutiliser.
        </para>
    </section>
    
  </section>


  <section id="TrackerV5CreationandModificationofaTrackerField">
	<title>Creation et Modification d'un champ de l'outil de suivi</title>
    <section id="TrackerV5AddFieldToTracker">
        <title>Ajouter un champ à l'outil de suivi</title>
        <para>Pour ajouter un champ à un outil de suivi, il suffit de sélectionner un
        type de champ dans la palette. Cliquez simplement dessus et un formulaire apparaitra à la place
        de la palette!
        </para>
        <para>Selon les champs, les propriétés peuvent être différentes.
        Voici la liste des différentes propriétés :
        </para>
        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            <listitem>
                <para><emphasis role="bold">Label</emphasis> : 
                Il s'agit du nom du champ. Bien qu'il soit tres simple de
                modifier le nom d'un champ, nous vous conseillons de le modifier
                avec un nom qui ne soit pas radicallement différent. Si c'est ce que
                vous souhaitez faire, nous vous conseillons plutôt de créer un 
                nouveau champ.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> :
                Il s'agit de décrire l'usage de ce champ.
              </para>
            </listitem>
             <listitem>
	    <para id="TrackerV5FieldDisplaySize" xreflabel="Field Display
	    Size"><emphasis role="bold">Taille</emphasis> :
        Cette propriéte permet de définir l'espace que va prendre ce champ 
        à l'écran. Selon le type de champ, cette propriété peut avoir des significations
        différentes.
        </para>


	    <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
	      
	      <listitem>
		<para><emphasis role="underline">Boîte de sélection multiple</emphasis> : 
         La taille correspond au nombre de valeurs qui sont visibles avant d'utiliser la 
         barre de défilement. Une valeur entre 2 et 5 parait raisonnable.
        </para>
	      </listitem>
	      <listitem>
		<para><emphasis role="underline">Chaîne de caractères, Entier et Flottant</emphasis> : 
        "Taille" correspond au nombre de caractères directement visibles, la taille maximale est 255.
        "Max. caractères" correspond au nombre maximum de caractères pouvant être ajoutés
        dans ce champ.</para>
	      </listitem>
	      <listitem>
		<para><emphasis role="underline">Date</emphasis> : 
        Une date suit toujours le même modèle (YYYY-MM-DD), sa taille est donc fixée à 10
        caractères.</para>
	      </listitem>

	      <listitem>
		<para><emphasis role="underline">Texte </emphasis>: 
        Pour les zones de textes, deux valeurs de taille existent : "lignes" et "colonnes",
        où "colonnes" correspond au nombre de colonnes dans la zone de texte (la largeur
        en nombre de caractères) et "lignes" correspond au nombre de lignes de texte.
        Notez que le nombre de lgnes n'est pas limité à la valeur de "lignes".
        Si le texte saisi comporte plus de "lignes" que définies, une barre de défilement apparaitra.
        </para>
	      </listitem>
	    </itemizedlist>
	  </listitem>
      <listitem>
         <para><emphasis role="bold">Rang</emphasis> : cette valeur correspond à la
         position du champ dans le formulaire.</para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para><emphasis role="bold">Requis</emphasis> : determine
         s'il est obligatoire de saisir une valeur lors de la soumission ou de la mise à jour 
         d'un artefact. Si cette case est cochée, l'outil de suivi validera le formulaire 
         seulement si ce champ n'est pas vide.
         Les champs qui doivent être obligatoirement remplis comporte un astérisque rouge.
         </para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para><emphasis role="bold">Valeur par défaut</emphasis> :
         il s'agit de la valeur qui sera affichée lors de la soumission d'un artefact.
         </para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para><emphasis role="bold">Valeurs</emphasis> : Ceci s'applique aux champs de type
         &#34;Liste de choix&#34;, &#34;Liste à choix multiple&#34; et aux champs de type
         &#34;Liste ouverte&#34; où les listes de valeurs que vous allez choisir seront visibles
         dans des menus déroulants lors de la soumission et de la modification d'un artefact.
         </para>
         <para>Vous pouvez lier ces champs à :</para>
         <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
            <listitem>
                <para><emphasis role="bold">Ajouter des valeurs</emphasis> : Pour configurer des valeurs,
                ajoutez simplement les valeurs dans la zone de texte (une par ligne).
                Cocher "par ordre alphabétique" triera automatiquement vos valeurs.
                </para>
                <para>&SYS_PRODUCT_NAME; permet d'ajouter ce que nous appelons un "decorator"
                à chaque valeur mais seulement en mode édition. (voir <xref
                linkend="TrackerV5ModifyFieldOfTracker" />)</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para><emphasis role="bold">Une liste d'utilisateurs</emphasis>:
                &SYS_PRODUCT_NAME; offre la possiblité d'associer les types de champs cités au-dessus
                à une liste de valeurs prédefinie, qui est générée dynamiquement par
	            &SYS_PRODUCT_NAME;. Ceci peut être utilisé pour créer une liste de choix
                comportant tous les membres du projet,  plutôt que de saisir et de maintenir cette
                liste de valeur à la main, &SYS_PRODUCT_NAME; maintient cette liste pour vous.
                </para>
                <para>Notez que si vous décidez de lier un champ à une liste de valeur générée
                automatiquement, vous ne pourrez plus ajouter vos propres valeurs.
                Les listes suivantes sont disponibles (d'autres seront ajoutées ultérieurement) :
                </para>
                
	            <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
	              <listitem>
	                <para><emphasis role="bold">Membres du projet</emphasis> :
	                liste des personnes appartenant au projet.</para>
	              </listitem>
	              <listitem>
	                <para><emphasis role="bold">Administrateurs du projet</emphasis> :
                    il s'agit des membres du projet ayant des droits d'administration.
	                </para>
	              </listitem>
	              <listitem>
	                <para><emphasis role="bold">Personnes ayant soumis des artefacts</emphasis> : 
                    la liste des personnes ayant soumis au moins une fois un artefact.
                    </para>
	              </listitem>
	              <listitem>
	                <para><emphasis role="bold">Groupes définis dans le projet</emphasis> :
                        Vous pouvez lier une liste de choix à n'importe quel groupe d'utilisateurs
                        défini dans le projet. Pour savoir, comment créer de tels groupes, voir la 
                        <xref linkend="UserGroups" />.
                        </para>
	              </listitem>
	            </itemizedlist>
                
            </listitem>
            
         </itemizedlist>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    </section>
    
    <section id="TrackerV5ModifyFieldOfTracker">
        <title>Modifier les champs d'un outil de suivi</title>
        <section id="TrackerV5EditFieldOfTracker">
            <title>Editer un champ</title>
            <para>Afin d'apporter des modifications à un champ, cliquez sur l'icône d'édition du champ.</para>
            <para>Le mode édition permet de configurer certains paramètres non disponibles
            à la création :</para>
            <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
                <listitem>
                 <para><emphasis role="bold">Modifier le nom du champ</emphasis>:
                 Le nom du champ est différent du label du champ. Le nom du champ
                 est un nom interne au champ qui n'apparait pas sur le formulaire.
                 Il est utilisé par l'API SOAP. Il ne doit pas contenir de caractères spéciaux, et seuls
                 les lettres en minuscule et le caractère "_" sont autorisés.
                 </para>
                </listitem>
                <listitem>
                 <para><emphasis role="bold">Ajouter un "decorator"</emphasis>:
                 La liste des valeurs peut être enjolivée par un "decorator", qui 
                 est un carré de couleur. Vous pouvez choisir la couleur de chaque valeur
                 à l'aide d'une palette de couleurs.
                 (voir la <xref linkend="TrackerV5FigureTrackerAdminFieldUsageEdition" />).
                 Les "decorators" permettent d'obtenir un indicateur visuel.
                 Par exemple, plus une couleur est foncée sur les valeurs de priorité d'un bug, plus
                 le bug est prioritaire.
                 </para>
                </listitem>
                <listitem>
                 <para><emphasis role="bold">Ajouter des valeurs</emphasis>
                 Vous pouvez simplement ajouter de nouvelles valeurs à une liste en cliquant sur "ajouter de 
                 nouvelles valeurs" en dessous des valeurs existantes.                 
                 </para>
                </listitem>
                <listitem>
                 <para><emphasis role="bold">Cacher des valeurs</emphasis>
                 Vous pouvez simplement cacher des valeurs existantes en cliquant sur
                 l'cône "cacher" à côté de la valeur.
                 Si l'oeil est ouvert, la valeur est disponible.
                 Si l'oeil est à moitié fermé, la valeur est cachée. Vous n'avez qu'à cliquer dessus
                 pour le rendre de nouveau visible.
                 Les artefacts comportant des valeurs cachées les verront toujours apparaître. Mais, ces valeurs ne
                 seront plus proposées dans les listes.
                 </para>
                </listitem>
                <listitem>
                 <para><emphasis role="bold">Supprimer des valeurs</emphasis>
                 Vous pouvez supprmier une valeur d'une liste en cliquant sur la croix
                 à côté de la valeur.
                 Il est cependant impossible de supprimer une valeur si des artefacts comportent
                 cette valeur. Dans ce cas-là, vous pouvez cacher la valeur.
                 </para>
                </listitem>
                <listitem>
                 <para><emphasis role="bold">Accéder directement au gestionnaire 
                 de permissions des champs</emphasis>
                 En éditant un champ, vous pouvez accéder directement 
                 au gestionnaire de permissions du champ en cliquant
                 sur le lien "Editer les permissions du champ".
                 </para>
                </listitem>
                <listitem>
                 <para><emphasis role="bold">Configurer les notifications</emphasis> :
                 Si le champ est une &#34;Liste de choix&#34;, une &#34;Liste à choix multiple&#34; ou une
                 &#34;Liste ouverte&#34; liée à un groupe d'utilisateurs, une case à cocher 
                 "Envoyer des notifications aux personnes selectionnées" s'affiche.
                 Si celle-ci est cochée, tous les utilisateurs sélectionnés recevront 
                 un email si l'artefact est modifié.                  
                 </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            
            <figure id="TrackerV5FigureTrackerAdminFieldUsageEdition">
             <title>Administration : Edition d'un champ</title>
             <mediaobject>
              <imageobject>
               <imagedata format="PNG" fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_tracker_admin_field_usage_edition.png" />
              </imageobject>
             </mediaobject>
            </figure>
            
        </section>
        <section id="TrackerV5DeleteFieldOfTracker">
            <title>Supprimer un champ</title>
            <para>Pour supprimer un champ, cliquez simplement sur l'icône de suppression sur la 
            page de visualisation. Le champ ne sera plus visible sur le formulaire, mais
            sera présent dans la liste des élements inutilisés de la palette.
            </para>
            <para>
            Notez cependant qu'un champ ne peut être supprimé du formulaire si celui-ci
            est utilisé dans la sémantique, dans le workflow, ou dans les dépendances entre champs.
            </para>
            <para>
            Pour supprimer définitivement un champ, cliquer sur l'icône "poubelle" 
            dans la liste des élements inutilisés de la palette.
            </para>
        </section>
        
    </section>

  </section>
      
    </section>

    <section id="TrackerV5SemanticManagement">
        <title>Semantique</title>
        
        <para>
            Comme les outils de suivi peuvent être complétement personnalisables,
            il fallait un moyen de définir ce qu'était le titre d'un artefact,
            ou ce qu'on considérait être comme étant un artefact ouvert ou fermé.
            Cette fonctionnalité est fournie dans la section d'administration sous  le nom de
            "Sémantique".            
        </para>
        <para>
            La plupart des outils de suivi que vous utilisez ont une sémantique de définie.
            C'est le cas par exemple de tous les outils de suivi prédéfinis.
            (voir <xref linkend="TrackerV5TrackerTemplates" />).
        </para>
        <para>
            Pour définir ou modifier la sémantique d'un champ, sélectionnez l'icône "crayon"
            à côté de la propriété sémantique.
            L'interface d'administration vous permet de definir les propriétés sémantiques suivantes :
        </para>
        
        <section id="TrackerV5SemanticManagementTitle">
            <title>Titre</title>
            <para>
                Le titre d'un artefact est le champ qui résume le mieux l'artefact.
                Par exemple, ce peut être le champ <emphasis role="bold">résumé</emphasis> pour un outil de suivi de bugs,
                le champ <emphasis role="bold">nom</emphasis> pour un outil de suivi des contacts,
                ou le champ <emphasis role="bold">Je veux</emphasis> pour un outil de suivi de "User Stories".
            </para>
            <para>
                N'importe quel champ de type <emphasis role="bold">texte</emphasis> peut être choisi
                pour représenter le titre d'un artefact.
            </para>
            <para>
                Cette information est utilisée dans la page de modification d'un tracker existant, à côté
                de l'identifiant de l'artefact.
                Elle est aussi utilisée dans le widget "Mes Artefacts".
            </para>
        </section>
        
        <section id="TrackerV5SemanticManagementStatus">
            <title>Statut</title>
            <para>
                Le statut d'un artefact est le champ qui décrit l'état d'un artefact.
                Si vous attribuez une sémantique à la notion de statut, vous êtes invités à définir les
                valeurs qui signifie <emphasis>ouvert</emphasis> pour ce champ.
            </para>
            <para>
                Le cas le plus commun est un champ <emphasis role="bold">Statut</emphasis>
                avec la valeur <emphasis role="bold">ouvert</emphasis>.
                Toutes les autres valeurs peuvent être considérés comme 
                <emphasis role="bold">fermées</emphasis>.
                Vous pouvez néanmoins choisir les valeurs de votre choix issues de n'
                importe quelle <emphasis role="bold">liste de choix</emphasis> 
                (simple ou multiple) pour définir le statut des artefacts.
            </para>
            <para>
            Cette information sémantique est utilisée dans le widget "Mes Artefacts", qui n'affiche
            que les artefacts <emphasis>ouverts</emphasis> qui vous appartiennent.
            </para>
        </section>
        
        <section id="TrackerV5SemanticManagementContributor">
            <title>Contributeurr / En charge</title>
            <para>
                Le contributeur d'un artéfact est la ou les personnes en charge 
                de la résolution de cet artéfact.
                Par exemple, il peut s'agir du champ <emphasis role="bold">assigned_to</emphasis> 
                pour un tracker de bug, ou du champ <emphasis role="bold">owner</emphasis> 
                pour un tracker de tâches.
            </para>
            <para>
                Vous pouvez choisir n'importe quel champ de type <emphasis role="bold">liste d'utilisateurs</emphasis> 
                pour définit le contributeur.
            </para>
            <para>
                Cette information sémantique est utilisée pour définit certaines permissions
                sur un tracker (par exemple, restreindre l'accès du tracker aux groupes de 
                personnes assignées à des artéfacts).
            </para>
        </section>
        
        <section id="TrackerV5SemanticManagementTooltip">
            <title>Tooltip/Info-Bulle</title>
            <para>
                Le tooltip d'un artefact est l'information affichée lorsque vous passez la 
                souris sur la référence d'un artefact.
            </para>
            <para>
                Vous pouvez sélectionner tous les champs que vous voulez pour composer le tooltip.
            </para>
        </section>
        
    </section>
    
    
    
    <section id="TrackerV5FieldDependenciesManagement">
      <title>Dépendances entre champs</title>

      <para>Les dépendances entre champs permettent de lier les valeurs d'un champ 
      source aux valeurs d'un champ cible. Autrement dit, les valeurs proposées à 
      l'utilisateur final pour un champ pourront dépendre de la valeur sélectionnée 
      dans un autre champ.</para>
      <para>Prenons un cas concret. Soit un champ Système d'exploitation(Linux, MacOS X, MS Windows, NetBSD) 
      et un champ Version(2.0, 2.1, 2.2, 2.4, 2.6, 3.0, 10.1, 10.2, 10.3, 10.4 (Tiger), NT, 2000, XP). 
      Définissons les dépendances dans l'interface d'administration de l'outil de suivi :</para>
      
      <orderedlist numerotation="arabic" spacing="compact">
        <listitem><para>On sélectionne d'abord le champ source "Système d'exploitation" puis le champ cible "Version".</para></listitem>
        <listitem><para>Pour définir des dépendances entre "Système d'exploitation" et les versions
        correspondantes, il suffit de cocher la case correspondante dans la matrice.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>

      <para>Commencez par sélectionner le champ source</para>
      <figure id="TrackerV5FigureFieldChooseSource">
        <title>Sélection du champ source</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackerfielddependencies_01.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <para>Une fois, le champ source sélectionné (ici, "Système d'exploitation"), vous pouvez sélectionner le champ cible.</para>
      <figure id="TrackerV5FigureFieldChooseTarget">
        <title>Sélection du champ cible</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackerfielddependencies_02.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <para>Validez, et une matrice avec des valeurs s'affiche :</para>
      <figure id="TrackerV5FigureFieldDependenciesMatrix">
        <title>Matrice des dépendances</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackerfielddependencies_03.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <para>A présent, vous pouvez cocher les cases correspondants aux dépendances.
      Dans cet exemple, si la valeur du champ source est "Linux", les valeurs cible correspondantes sont "2.0", "2.2", "2.4", "2.6".</para>
      <figure id="TrackerV5FigureFieldDependenciesMatrixFilled">
        <title>Une matrice des dépendances remplie</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackerfielddependencies_04.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <para>Une fois la dépendance créée, un lien s'affiche dans la page "Choisir Source/Cible" si vous avez besoin de la rééditer.
      Notez que pour supprimer la dépendance, la matrice doit être vide.</para>
      <figure id="TrackerV5FigureExistingFieldDependencies">
        <title>Récapitulatif des dépendances entre champs</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackerfielddependencies_05.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <para>Une fois les dépendances définies, la liste des valeurs du champ "Version" sera filtrée selon
      le "Système d'Exploitation" sélectionné.</para>
      <figure id="TrackerV5FigureFieldDependenciesFinalUserLinux">
        <title>Les versions proposées pour Linux</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_07.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <figure id="TrackerV5FigureFieldDependenciesFinalUserMac">
        <title>Les versions proposées pour MacOS X</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_08.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <figure id="TrackerV5FigureFieldDependenciesFinalUserWin">
        <title>Les versions proposées pour MS Windows</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_09.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <figure id="TrackerV5FigureFieldDependenciesFinalUserBSD">
        <title>Les versions proposées pour NetBSD</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_10.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <para>Lors de la définition de vos dépendances, veuillez prendre en compte les points suivants :</para>
      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
          <para>Seuls les champs de type <emphasis>Boîte de sélection</emphasis> et 
                <emphasis>Boîte de sélection multiple</emphasis> peuvent avoir des dépendances,</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Les dépendances cycliques sont interdites (Champ 1 => Champ 2 => ... => Champ 1),</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Un champ ne peut dépendre que d'un seul champ,</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Javascript doit être autorisé sur le navigateur pour pouvoir administrer les dépendances,</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Si un champ n'est pas cible d'une dépendance, alors il proposera toutes ses valeurs. Dans le cas contraire, il ne proposera que celles qui satisferont les règles de dépendances.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="TrackerV5CannedResponses">
      <title>Réponses-type</title>
      <para>Il est assez fréquent de voir des membres d'un projet en
      charge de la gestion des artefacts taper souvent le même genre
      de commentaires. Parmi les exemples classiques de commentaires
      répétitifs, on trouve : un message de remerciement à la personne
      qui a soumis l'artefact, une demande d'information
      complémentaire comme un numéro de version ou le type de machine
      utilisée, etc...(voir la <xref
      linkend="TrackerV5FigureTrackerCannedResponses" />).</para>

      <para>Plutôt que de resaisir sans cesse les mêmes commentaires,
      &SYS_PRODUCT_NAME; permet aux membres du projet de définir un ensemble de
      commentaires prédéfinis appelés réponses-type. Après avoir
      défini ces réponses-type, poster le commentaire correspondant
      nécessite simplement de choisir la réponse-type dans la boîte
      de sélection située à proximité de la zone de saisie du
      commentaire dans le formulaire de modification d'un artefact.
      </para>

      <figure id="TrackerV5FigureTrackerCannedResponses">
	<title>Définition d'une réponse-type</title>

	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
	      fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_v5_trackercannedresponses.png" width="15.3cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>
    </section>

    <section id="TrackerV5Workflow">
        <title>Gestionnaire de Workflow</title>
        <section id="TrackerV5WorkflowOverview">
            <title>Définition</title>
            <para>
            Un workflow peut vous aider à contôler le cycle de vie d'un artefact, vous assurer
            que vos équipes suivent les méthodologies appliquées dans votre
            entreprise (CMMi, etc.).
            </para>
	    <para>
	    Vous pouvez définir un Workflow chaque outil de suivi de façon indépendante.
	    </para>
            <para>
            Pour le moment, un workflow ne peut porter que sur un seul champ.
            Ce dernier doit être un champ de type "Liste de Choix".
            </para>
            <para>N.B. La mise à jour massive d'artefacts ne prend pas en compte les contraintes liées au worflow</para>
        </section>
        <section id="TrackerV5WorkflowAdd">
            <title>Ajouter un workflow à un outil de suivi</title>
	    <figure id="TrackerV5ManageWorkflowScreen">
	      <title>Ecran de définition d'un workflow</title>
	      <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata format="PNG"
			     fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_manage_workflow.png" width="15.3cm" />
		</imageobject>
	      </mediaobject>
	    </figure>
             <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para><emphasis role="bold">Première étape</emphasis>:
                    vous devez choisir le champ sur lequel appliqué le workflow.
                    Un workflow peut être appliqué seulement sur un champ de type "Liste de Choix"
                    dont les valeurs ne sont pas liées à un groupe d'utilisateur.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis role="bold">Deuxième étape</emphasis>:
                    définir les transitions du workflow. La 
                    <xref linkend="TrackerV5ManageWorkflowScreen" /> montre un exemple de définition
                    d'un workflow dans l'outil de suivi de Bugs prédéfini.
                    Grâce à la partie "Administration du Workflow", vous voyez que le workflow est défini sur le champ "Status".
                    Le workflow peut simplement être activé ou désactivé en cochant la case et en cliquant sur "Valider".
                    Pour supprimer le workflow, cliquez simplement sur la croix rouge. Ceci supprimera complétement le workflow défini,
                    et toutes les transitions associées.                    
                    </para>
                    <para>
                    La partie "Définir les transitions" permet de définir les transitions du workflow.
                    Dans l'exemple fourni par la <xref linkend="TrackerV5ManageWorkflowScreen" />, 
                    plusieurs transitions ont été définies
                    Par exemple, à la soumission d'un artefact, définie par l'état
                    "(New Artifact)", la seule valeur disponible pour le champ "Status"
                    sera "New".
                    Quand le statut sera à "New", les seules valeurs disponibles seront
                    "Unconfirmed", "Verified" et "Closed".
                    </para>
                </listitem>
             </itemizedlist>
        </section>
        
        <section id="TrackerV5WorkflowPostFunctions">
            <title>Définir des règles sur les transitions</title>
	    <figure id="TrackerV5FigureTrackerWorkflowTransitionsPermissions">
	      <title>Permissions sur les transitions du workflow</title>
	      <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata format="PNG"
			     fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_manage_workflow_transitions.png" width="15.3cm" />
		</imageobject>
	      </mediaobject>
	    </figure>
            <section id="TrackerV5WorkflowTransitionsUgroup">
                <title>Groupes autorisés à effectuer la transition</title>
                <para>
                Une fois la transition définie, vous pouvez définir qui peut faire la
                transition. Pour cela, cliquez sur le lien 
                "[details]" à côté de la transition. Sélectionnez alors le groupe
                d'utilisateurs que vous autorisez à effectuer la transition.
                 transition (voir la <xref linkend="TrackerV5FigureTrackerWorkflowTransitionsPermissions" />).
                </para>
            </section>
	    <section id="TrackerV5WorkflowTransitionsPostActions">
	      <title>Actions post-transition</title>
	      <para>Vous pouvez définir une liste d'actions qui seront exécutées à la fin de la transition. Pour le moment, les actions possibles concernent les champs de type date. Vous pouvez mettre à jour automatiquement un champ avec la date courante ou, au contraire, y supprimer la valeur.</para>
	      <para>Cette fonctionnalité peut-être mise en œuvre pour positionner automatiquement une date de cloture lorsqu'un artefact passe de "Résolu" à "Fermé". De la même façon, vous pouvez supprimer la valeur du champ "date de cloture" lorsque l'artefact passe de "Fermé" à "Ré-ouvert".</para>
	    </section>
        </section>
    </section>
    
    <section id="TrackerV5EmailNotificationSettings">
      <title>Options de notification email</title>

      <para>Comme expliqué dans la <xref
      linkend="TrackerV5EmailNotification" /> les outils de suivi sont
      préconfigurés avec une série de règles leur permettant
      d'informer les personnes concernées des évènements survenant
      dans le cycle de vie d'un artefact. Ces règles de notification
      par défaut peuvent être modifiées de plusieurs façons :</para>

      <section id="TrackerV5GlobalEmailNotification">
	<title>Notification email globale</title>
    <para>En complément des règles de notification par défaut,
        l'administrateur de l'outil de suivi a la possibilité de spécifier
        plusieurs adresses email séparées par une virgule auxquelles
        seront systématiquement envoyées des notifications lors de la
        création (et éventuellement lors de la modification) d'un
        artefact. </para>
        <para>Vous pouvez désactiver la vérification des permissions
        pour la notification email globale.
        Ce peut être utile si l'adresse en question est une liste de
        distribution. En effet, pour les listes de distribution, le
        système ne peut vérifier les permissions individuelles de
        chaque membre de la liste. Donc, si la case "vérifier les permissions" 
        est cochée, les notifications seront envoyées aux membres de la
        liste de distribution avec les droits 'utilisateur anonyme'.
        </para>
    
        <para>Cette fonctionnalité peut être utilisée pour informer de
        la soumission d'un nouvel artefact les personnes de l'équipe
        en charge de leur qualification et leur assignation.</para>
    

	<para><tip>
            <title>Coup de pouce : créer une liste de distribution pour notifier plusieurs personnes</title>
            
            <para>Si vous souhaitez notifier de nombreuses personnes,
            nous vous suggérons d'utiliser les listes de distributions
            de &SYS_PRODUCT_NAME; (voir <xref linkend="MailingLists" />). Une fois
            la liste de distribution en place, il vous suffit de taper
            l'adresse de la liste dans le champ de notification
            globale pour que toutes les personnes concernées soient
            informées.</para>

            <para>La création d'une liste de distribution a plusieurs
            avantages : tout d'abord chaque individu peut s'abonner ou
            se désabonner comme il le souhaite et, ensuite, tous les
            messages envoyés à une liste de distribution sont
            conservés dans une archive et peuvent donc servir de
            témoin en cas d'audit.</para>
	  </tip>
        </para>

      </section>
    </section>
    
    <section id="TrackerV5AdminCSVImport">
        <title>Importation d'artefacts</title>
        <para>
        Les administrateurs d'un projet ont la possibilité
        d'importer des artefacts dans un outil de suivi de &SYS_PRODUCT_NAME; en utilisant des
        fichiers au format CSV . Voir la section <xref linkend="TrackerV5ArtifactImport" /> pour plus de détails
        sur cette fonctionnalité.
        </para>
    </section>
    
    <section id="TrackerV5AdminStructureExport">
     <title>Exporter la structure d'un outil de suivi</title>
     
     <para>
      &SYS_PRODUCT_NAME; permet d'exporter la structure d'un outil de suivi
      dans un fichier XML. Les patrons d'outils de suivi &SYS_PRODUCT_NAME; sont
      fournis au format XML.
      Cette fonctionnalité est également très utile pour copier un outil de suivi d'un
      serveur &SYS_PRODUCT_NAME; à un autre.
     </para>
     <para>
      Pour exporter la structure d'un outil de suivi, sélectionnez le lien "Export"
      dans la partie "Administration". Votre navigateur ouvrira une nouvelle fenêtre qui
      vous permettra de choisir où sauvegarder le fichier XML généré.      
     </para>
     <para>
      <emphasis
	   role="bold">Note</emphasis>: Cette fonctionnalité ne copie pas les artefacts
       de l'outil de suivi mais seulement sa structure (options générales, champs, valeurs, workflow, 
	   semantique, réponses-type et permissions).
     </para>
    </section>

  </section>

</chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

