<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: Tracker.xml 1944 2005-08-31 12:21:46Z guerin $
//
//      Originally written by Laurent Julliard 2003, CodeX Team, Xerox
//
-->
      
<chapter id="TrackerService">
  <title>Service outils de suivi</title>

  <para>Les outils de suivi (de l'anglais trackers) représentent l'un
  des services les plus puissants et les plus flexibles mis à la
  disposition des projets hébergés sur CodeX. Ils assurent le suivi
  d'artefacts aussi variés que des bugs, des tâches, des fiches
  d'assistance, etc... et un projet peut créer autant d'outils de
  suivi que nécessaire.</para>

  <para>Tous les outils de suivi, qu'ils soient prédéfinis au niveau du
  site ou bien créés par chaque projet sont entièrement
  personnalisables.</para>

  <section id="CodeXTrackerPrinciples">
    <title>Terminologie et points commun</title>

    <para>Avant de présenter les fonctionnalités des outils de suivi,
    il est utile de passer quelques instants sur la terminologie
    employée pour les outils de suivi ainsi que sur les
    fonctionnalités communes.</para>

    <para>&Eacute;tant donné que les outils de suivi sont conçus pour assurer
    le suivi de toutes sortes d'items, le terme générique
    &#34;artefact&#34; est utilisé dans ce document pour désigner tout
    type d'item faisant l'objet d'un suivi. Il peut s'agir
    d'anomalies, de tâches, de demandes de nouvelles fonctionnalités
    ou autres.</para>

    <para>Pour définir un nouvel outil de suivi il suffit juste de lui donner un
    nom, de choisir les champs à utiliser et les valeurs autorisées
    pour ces champs.</para>

    <para>En complément des champs personnalisables il existe un
    certain nombre d'autres informations qui sont attachés à un
    artefact de façon immuable. A savoir :</para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">

      <listitem>
        <para> <emphasis role="bold">Les commentaires</emphasis> : tous
        les artefacts disposent d'un historique complet des
        commentaires postés par les différents utilisateurs.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Fichiers attachés</emphasis> : tous
        les artefacts peuvent recevoir un nombre quelconque de
        fichiers attachés. Ces fichiers contiennent en général des
        informations complémentaires qui précisent la nature de
        l'artefact.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para><emphasis role="bold">Destinataires en copie
        (CC)</emphasis> : un nombre quelconque d'utilisateurs peuvent
        être informés par email de toute modification intervenant sur
        l'artefact en ajoutant leur nom dans la liste des
        destinataires en copie.</para>
      </listitem>

    </itemizedlist>
  </section>


  <section id="EnteringtheTrackerService">
    <title>Accéder à un outil de suivi</title>

    <para>Pour accéder au service outil de suivi d'un projet, rendez
    vous d'abord sur la page de sommaire du projet (voir <xref
    linkend="AccessingAProjectSummaryPage" />) et cliquez soit sur
    l'entrée &#34;Suivi&#34; de la barre de services ou directement
    sur l'outil de suivi qui vous intéresse dans la section Zones
    Publiques de la page de sommaire.</para>

    <para>Dans le premier cas, une page récapitulant l'ensemble des
    outils de suivi disponibles pour ce projet vous est présentée
    (voir <xref linkend="TrackerWelcomeScreen" />). Après avoir
    sélectionné l'outil de suivi qui vous intéresse, un certains
    nombre de fonctionnalités vous sont accessibles selon le niveau de
    permission dont vous disposez. Vous pouvez soumettre de nouveaux
    artefacts, les modifier, effectuer des recherches et naviguer dans
    la base d'artefacts ou configurer l'outil de suivi.</para>

    <figure id="TrackerWelcomeScreen">
      <title>Page d'accueil de l'outil de suivi</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerwelcomescreen.png" width="14.5cm" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
    

  </section>

  <section id="ArtifactSubmission">
    <title>Soumission d'un nouvel artefact</title>

    <para>Pour soumettre un nouvel artefact à un projet donné, vous
    devez tout d'abord accéder à l'outil de suivi approprié comme indiqué dans la
    section ci-dessus (voir <xref linkend="EnteringtheTrackerService"
    />.</para>

    <para>En pénétrant dans un outil de suivi, un écran de sélection et de
    navigation apparaît (plus d'information sur cette fonctionnalité
    dans la <xref linkend="ArtifactBrowsing" />). Pour le moment
    cliquez sur l'entrée &#34;Nouveau&#34; dans le menu de l'outil de suivi en
    haut de l'écran (voir <xref
    linkend="FigureASampleTrackerBrowsingScreen" />).</para>

    <figure id="ArtifactSubmissionScreenFromTheCodeXProject">
      <title>Un exemple d'écran de soumission d'artefact  (ici de type &#34;bug&#34;) </title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_artifactsubmission.png" width="14.5cm" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>La <xref
    linkend="ArtifactSubmissionScreenFromTheCodeXProject" /> montre un
    exemple de soumission d'écran provenant d'un projet CodeX. En
    raison du très haut niveau de personnalisation de service de l'outil de suivi de
    CodeX, les écrans de soumission d'artefact varient énormément d'un
    outil de suivi à l'autre. Suivant les cas les champs affichés et le nom des
    artefacts diffèrent.</para>

    <para>Dans l'exemple fourni sur la <xref
    linkend="ArtifactSubmissionScreenFromTheCodeXProject" /> les
    artefacts sont des bugs (aussi connu sous le nom &#34;défauts&#34;
    ou &#34;anomalies&#34; dans un langage plus châtié). Ici
    l'utilisateur doit fournir une catégorie, un groupe, une priorité
    et une personne à laquelle assigner l'artefact à partir des
    boîtes de sélection. Viennent ensuite la description d'une ligne
    et une entrée texte plus longue permettant de mieux décrire le bug
    en question. Après avoir soumis l'artefact en appuyant sur le
    bouton Soumettre, un identifiant unique (ID) lui est
    automatiquement assigné.</para>

    <para>Les valeurs proposées par un champ peuvent dépendre d'une valeur d'un autre champ. Si le javascript est activé dans votre navigateur, les champs seront alors filtrés dynamiquement. Sinon, CodeX s'assurera que les valeurs que vous soumettez sont correctes.</para>

    <para>Comme expliqué plus haut, le formulaire de soumission d'un
    artefact peut varier considérablement d'un outil de suivi à l'autre en
    fonction des champs utilisés. Le formulaire de soumission peut
    aussi varier selon votre niveau de permission. Un exemple assez
    typique consiste à donner accès à plus de champs aux membres du
    projet qu'aux utilisateurs externes à l'équipe. A titre
    d'exemple, sur la <xref
    linkend="ArtifactSubmissionScreenFromTheCodeXProject" />, la
    personne qui soumet le bug est probablement un membre du projet
    car donner une valeur au champ &#34;Assigné à&#34; n'est, en
    général, pas du ressort d'un utilisateur externe. Il est en effet
    très improbable qu'un utilisateur lambda en sache suffisamment sur
    l'organisation interne d'un projet pour assigner un bug à la bonne
    personne. C'est pour cette raison que les champs visibles à la
    soumission sont configurables dans le module d'administration de
    l'outil de suivi (voir <xref linkend="TrackerAdministration" />)</para>

    <para>Quoi qu'il en soit, n'oubliez pas de cliquer sur le bouton
    &#34;Soumettre lorsque vous en avez terminé avec le formulaire !
    </para>

    <para><tip><title>Coup de pouce : assurez-vous que votre artefact
    n'a pas déjà été soumis</title><para>Vous êtes sur le point de
    soumettre un bug ou une demande d'assistance à un projet CodeX ? 
    Avant de vous lancer, assurez-vous qu'un artefact similaire n'est
    pas déjà présent. Pour ce faire, vous pouvez effectuer une
    recherche dans la base des artefacts soit par l'écran de
    sélection, soit en utilisant la boîte de recherche par mots-clés
    située dans le menu principal de CodeX.</para></tip></para>

  </section>

  <section id="ArtifactBrowsing">
    <title>Naviguer dans les artefacts</title>

    <para>CodeX permet de naviguer dans la base des artefacts selon un
    nombre de critères variables.</para>

    <section id="ArtifactSelectionCriteria">
      <title>Critère de sélection</title>

      <para>La partie supérieure de l'écran de navigation est consacrée
      aux critères de recherche. La <xref
      linkend="FigureASampleTrackerBrowsingScreen" /> montre le jeu de
      critères par défaut disponibles à la création d'un outil de suivi. Ici, des
      bugs peuvent être sélectionnés en fonction de leur catégorie, de
      leur groupe, de leur statut et de la personne à qui il a été
      assigné. D'autres outils de suivi peuvent présenter d'autres
      critères de sélection en plus ou moins grand nombre selon la
      configuration mise en place par les administrateurs de
      l'outil.</para>

      <para>La façon de spécifier la valeur d'un critère de sélection
      dépend de son type. Le service outil de suivi propose
      actuellement les types de champs suivants :</para>

      <section id="ArtifactSelectBoxField">
        <title>Champ de type boîte de sélection</title>

        <para>Une boîte de sélection prend ses valeurs dans une liste
        prédéfinie. Si vous utilisez le mode de recherche simple,
        seule une valeur peut être retenue comme critère de
        recherche. Si vous désirez sélectionner plusieurs valeurs de
        recherche, utilisez le mode recherche avancée.</para>

        <para>En général deux autres valeurs figurent dans la boîte de
        sélection : &#34;Tous&#34; correspond à n'importe quelle valeur
        de la liste et &#34;Aucun&#34; correspond aux artefacts pour
        lesquels la valeur de ce champ n'a pas encore été remplie.</para>
      </section>

      <section id="ArtifactMultipleSelectBoxField">
        <title>Champ de type boîte de sélection multiple</title>

        <para>Une boîte de sélection multiple prend ses valeurs dans
        une liste prédéfinie. Contrairement à la boîte de sélection
        décrite précédemment celle-ci permet d'affecter plusieurs
        valeurs à un même champ. En mode recherche, elle se comporte
        exactement comme la boîte de sélection précédente : si vous
        utilisez le mode de recherche simple, seule une valeur peut
        être retenue comme critère de recherche. Si vous désirez
        sélectionner plusieurs valeurs de recherche, utilisez le mode
        recherche avancée.</para>

        <para>En général deux autres valeurs figurent dans la boîte de
        sélection : &#34;Tous&#34; correspond à n'importe quelle valeur
        de la liste et &#34;Aucun&#34; correspond aux artefacts pour
        lesquels la valeur de ce champ n'a pas encore été
        remplie.</para>

      </section>

      <section id="ArtifactTextField">
        <title>Champ texte</title>

        <para>Un champ texte peut contenir n'importe quel texte. Il
        existe deux façons d'effectuer une recherche dans un champ
        texte :</para>


        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">

          <listitem>
            <para> <emphasis role="underline">La recherche par
            mots-clés</emphasis> : vous pouvez taper une série de
            mots-clés séparés par des espaces qui seront TOUS
            recherchés dans le champ texte (y compris en tant que
            sous-chaîne dans un mot)</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">La recherche
            par expression régulière</emphasis> : vos pouvez aussi
            spécifier un critère de recherche sous la forme d'une
            <ulink
            url="http://www.mysql.com/doc/P/a/Pattern_matching.html">expression
            régulière MySQL</ulink> (n'oubliez pas les caractères /.../
            qui doivent impérativement entourer l'expression !)</para>

            <para>Exemples :</para>
            <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
              <listitem>
                <para>/^[Aa]ddition/ : correspond aux champs texte qui
                commencent par &#34;addition&#34; ou par
                &#34;Addition&#34;</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>/lui|elle|nous/ : correspond aux champs texte
                contenant les chaînes de caractères
                &#34;lui&#34;, &#34;elle&#34; ou &#34;nous&#34;</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

        </itemizedlist>

      </section>

      <section id="ArtifactDateField">
        <title>Champ de type date</title>

        <para>Un critère de sélection de type date s'exprime sous la
        forme AAAA-MM-JJ où AAAA est l'année, MM le mois et JJ le
        jour.</para>

        <para>Exemples : 1999-03-21 pour le 21 Mars 1999, 2002-12-05
        pour le 5 Décembre 2002. </para>

      </section>

      <section id="ArtifactIntegerField">
        <title>Champ de type entier</title>

        <para>Un champ de type entier peut prendre des valeurs
        entières positives, négatives ou nulle.</para>

        <para>Exemples : 0, 1, +2, -100&hellip;</para>

        <para>Il existe plusieurs façons d'interroger un champ de type
        entier. Les voici :</para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para> <emphasis role="underline">Entier
            simple</emphasis> : si vous tapez une simple valeur
            d'entier dans le champ la recherche renverra les champs
            qui contiennent exactement cette valeur (exemple :
            610)</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Inégalité</emphasis> : Si
            vous utilisez les signes &gt;, &lt;, &gt;= ou =&lt; suivi
            d'un entier la recherche renverra les champs dont la
            valeur est inférieure, supérieure, inférieure ou égale,
            supérieure ou égale à la valeur d'entier spécifiée
            (exemples : &gt; 120 , &lt; -30).</para>
          </listitem>
          <listitem><para><emphasis
          role="underline">Intervalle</emphasis> : si vous utilisez la
          notation &#34;entier1-entier2&#34; la recherche renverra les
          champs dont la valeur est supérieure ou égale à entier1 et
          inférieure ou égale à entier2 (exemples : 800 - 900 pour les
          entiers entre 800 et 900 inclus, -45 - 12 pour les entiers
          compris entre -45 et +12)</para>
          </listitem>
          <listitem><para><emphasis role="underline">Expression
          régulière</emphasis> : les <ulink
          url="http://www.mysql.com/doc/P/a/Pattern_matching.html">expressions
          régulières étendues de MySQL</ulink> peuvent aussi être
          utilisées comme critère de recherche (exemple : /^4.*8$/
          recherche tous les entiers dont la valeur commence par un
          &#34;4&#34;, se termine par un &#34;8&#34; avec un nombre de
          chiffres quelconque entre les deux.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>

      <section id="ArtifactFloatingPointNumberField">
        <title>Champ de type nombre flottant</title>

        <para>Un champ de type flottant peut prendre des valeurs
        décimales positives, négatives ou nulle. Il peut aussi
        utiliser la notation exponentielle pour exprimer de très
        grandes valeurs.</para>

        <para>Exemples : 0, 1.23, -2.456, 122.45E+12&hellip;</para>

        <para>Il existe plusieurs façons d'interroger un champ de type
        flottant. Les voici :</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para> <emphasis role="underline">Flottant
            simple</emphasis> : si vous tapez une simple valeur
            de flottant dans le champ la recherche renverra les champs
            qui contiennent exactement cette valeur (exemple :
            2.35)</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Inégalité</emphasis> : Si
            vous utilisez les signes &gt;, &lt;, &gt;= ou =&lt; suivi
            d'un nombre la recherche renverra les champs dont la
            valeur est inférieure, supérieure, inférieure ou égale,
            supérieure ou égale à la valeur spécifiée
            (exemples : &gt; 120.3 , &lt; -3.3456E-2).</para>
          </listitem>
          <listitem><para><emphasis
          role="underline">Intervalle</emphasis> : si vous utilisez la
          notation &#34;flottant1-flottant2&#34; la recherche renverra
          les champs dont la valeur est supérieure ou égale à
          flottant1 et inférieure ou égale à flottant2 (exemples : -1.2
          - 4.5 pour des valeurs comprises entre -1.2 et 4.5
          inclus)</para>
          </listitem>
          <listitem><para><emphasis role="underline">Expression
          régulière</emphasis> : les <ulink
          url="http://www.mysql.com/doc/P/a/Pattern_matching.html">expressions
          régulières étendues de MySQL</ulink> peuvent aussi être
          utilisées comme critère de recherche (exemple : /^4.*8$/
          recherche tous les nombres dont la valeur commence par un
          &#34;4&#34;, se termine par un &#34;8&#34; avec un nombre de
          chiffres quelconque entre les deux y compris le point
          séparant les décimales.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>

    </section>

    <section id="TrackerQueries">
      <title>Requêtes favorites ou prédéfinies pour les outils de suivi</title>

      <para><tip><title>Coup de pouce : sauvegardez et réutilisez vos
      requêtes favorites</title><para>Si vous effectuez souvent les
      mêmes recherches dans un outil de suivi (c'est à dire des
      recherches utilisant les mêmes champs de sélection et les mêmes
      valeurs), il est souhaitable que vous les sauvegardiez pour
      pouvoir les réutiliser ultérieurement. Pour ce faire,
      sélectionner le rapport de recherche approprié, spécifiez vos
      critères de sélection et cliquez sur le bouton
      &#34;Afficher&#34; pour lancer la requête. Après exécution et
      affichage des résultats, il suffit de cliquez sur le lien
      &#34;Cette page en signet&#34; figurant dans le menu principal
      de CodeX pour faire apparaître un nouveau signet dans votre page
      personnelle. En sélectionnant ce signet vous pouvez à tout
      moment relancer la même requête.</para></tip></para>

      <para>Vos requêtes favorites peuvent être sauvegardées comme expliqué dans l'encadré coup de pouce ci-dessus, mais il existe aussi des requêtes prédéfinies présentées sous forme de raccourci dans la menu de l'outil de service. Il s'agit de :</para>

      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Artefacts ouverts</emphasis> :
          affiche tous les artefacts qui ne sont pas encore fermés pour
          ce projet.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Mes Artefacts</emphasis> :
          affiche tous les artefacts qui vous sont assignés (sur la
          base du compte utilisateur que vous êtes en train
          d'utiliser)</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Vous noterez aussi que CodeX garde toujours la trace de la
      dernière requête effectuée. Lorsque vous vous présenterez à
      nouveau sur l'écran de recherche et de navigation, CodeX
      effectuera la même requête pour vous et vous présentera les
      résultats correspondants.</para>

      <section id="TrackerAdvancedSearchMode">
        <title>Mode de recherche avancé</title>

        <para>Au tout moment durant une phase de recherche, vous
        pouvez basculer entre les modes recherche simple et recherche
        avancée. Le mode recherche avancée permet de spécifier
        plusieurs valeurs pour chaque critère de sélection. En
        utilisant ce mode vous pouvez par exemple rechercher à la fois
        les bugs dont le statut est 'ouvert' ou 'en attente' qui ont
        été assignés aux utilisateurs A ou B.</para>
      </section>
    </section>

    <section id="TrackerSearchResults">
      <title>Résultats de la recherche dans un outil de suivi</title> 
      
      <para>Sur la base de vos critères de sélection, CodeX effectue
      une requête dans la base de données, sélectionne les artefacts
      correspondants et les affiche juste au dessous des critères de
      sélection. Le choix des colonnes affichées par la liste de
      résultat est entièrement configurable par l'équipe de
      projet. (voir <xref linkend="TrackerReports" />). C'est pour
      cette raison que l'écran d'affichage des résultats d'une requête
      peut être totalement différents de l'exemple montré sur la <xref
      linkend="FigureASampleTrackerBrowsingScreen" />.</para>

      <figure id="FigureASampleTrackerBrowsingScreen">
        <title>Un exemple d'affichage des résultats d'une requête sur un tracker</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_artifactbrowsing.png" width="15.3cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para>La sévérité des artefacts est codée sous forme de
      couleur. La palette des couleurs utilisées peut varier d'un site
      à l'autre et d'un thème graphique à l'autre. C'est pour cette
      raison que la correspondance entre niveaux de sévérité et
      couleurs est toujours indiquée à la suite des résultats renvoyés
      par une requête. Enfin, les résultats sont aussi affichés par
      bloc de N artefacts où N est un nombre paramétrable par
      l'utilisateur. Si plus de N artefacts sont renvoyés par une
      requête, une barre de navigation vous permettra de naviguer sur
      les pages suivantes et précédentes.</para>

      <para>Pour accéder à un artefact donné à partir de la liste des
      résultats, il suffit de cliquer sur l'identifiant (ID) de
      l'artefact correspondant.</para>

      <section id="ArtifactListSorting">
        <title>Tri de la liste des artefacts</title>

        <para>Par défaut, les artefacts sont triés par identifiant
        (ID) ce qui correspond à l'ordre chronologique de création des
        artefacts dans la base de données de CodeX.</para>

        <para>La liste des artefacts peut être triée selon n'importe
        quelle colonne affichée à l'écran en cliquant sur l'entête de la
        colonne. Deux clics successifs permettent de basculer d'un
        ordre ascendant à un ordre descendant. Le sens du tri est
        visible sous la forme d'un petite flèche orientée vers le haut
        ou vers le bas figurant à côté du critère de tri juste au
        dessus de la liste des artefacts. La seule exception concerne
        le tri par Sévérité qui ne s'affiche pas sous la forme d'une
        colonne mais sous la forme d'une palette de couleur. C'est
        pour cette raison qu'il existe un lien spécifique permettant
        d'effectuer le tri par sévérité.</para>

        <para>Le tri multi-colonnes autorise des opérations de tri
        plus sophistiquées. Dans ce mode, les critères de tri
        s'accumulent au fur et à mesure que vous cliquez sur les
        entêtes de différentes colonnes. Vous pouvez par exemple
        cliquer sur &#34;Sévérité&#34; puis sur &#34;Assigné à&#34;
        pour voir qui dans l'équipe est en charge des artefacts
        critiques et combien il y en a. A tout moment dans le tri
        multi-colonnes, un clic sur l'un des critères de tri affiché
        dans la liste &#34;critère 1 > critère 2 > critère 3...&#34;
        vous ramènera en arrière dans les critères de tri. Grâce à
        cette fonctionnalité vous pouvez aisément tester plusieurs
        stratégies de tri.</para>

        <note><para>Note : les critères de tri, comme les critères de
        sélection, sont aussi sauvegardés dans vos préférences
        utilisateurs et CodeX appliquera les mêmes critères de tri
        lors de votre prochaine requête.</para></note>

      </section>

      <section id="ExportSearchResults">
        <title>Exporter les résultats d'une requête</title>

        <para>Au bas de la liste des résultats renvoyés par la requête
        figure un bouton qui permet d'exporter les artefacts
        sélectionné au format CSV. En utilisant cette fonctionnalité
        vous pouvez aisément sélectionner les artefacts auxquels vous
        souhaitez appliquer des traitements supplémentaires avec des
        outils externes à CodeX.</para>

      </section>

      <section id="ArtifactPrinterFriendlyVersion">
        <title>Version imprimable</title>

        <para>Vous pouvez à tout moment cliquer sur le lien
        &#34;Version imprimable&#34; pour générer une version
        simplifiée et non décorée de la liste des artefacts que vous
        pourrez imprimer depuis votre navigateur ou copier-coller dans
        un document de votre choix. Pour une meilleure lisibilité nous
        vous conseillons d'imprimer les résultats en format
        paysage.</para>
      </section>

      <section id="TrackerReports">
        <title>Rapports de recherche des outils de suivi</title>

        <para>Les rapports de recherche des outils de suivi permettent
        de configurer l'agencement de la page de recherche en
        choisissant les critères de sélection et les colonnes de
        résultats à afficher. Suivant le projet, les utilisateurs
        apprécieront la possibilité de pouvoir choisir parmi plusieurs
        rapports de recherche en utilisant la boîte de sélection
        prévue à cet effet en haut de la page de recherche. Si aucun
        rapport spécifique n'a été défini, le rapport appelé
        &#39;Défault&#39; est le seul disponible.</para>

        <para>Tout utilisateur CodeX ayant accès à l'outil de suivi peut définir
        son propre rapport de recherche. Dans ce cas, le rapport est
        personnel et il est uniquement visible par l'utilisateur qui
        l'a créé. A l'inverse, les administrateurs du tracker peuvent
        définir des rapports de recherche pour l'ensemble du projet
        que tous les utilisateurs pourront utiliser. Reportez vous à la
        <xref linkend="TrackerReportManagement" /> pour plus de
        détails concernant la configuration des rapports de
        recherche.</para>
      </section>

    </section>
    
  </section>
  
  <section id="ArtifactUpdate">
    <title>Modifier un artefact</title>

    <para>La sélection de l'identifiant (ID) d'un artefact dans la
    liste générée suite à une opération de recherche entraîne
    l'affichage d'une page qui comporte toutes les informations
    concernant cet artefact. Selon les droits qui vous ont été octroyés
    sur cet outil de suivi (voir <xref linkend="FieldPermissionsManagement" />)
    la vue détaillée présente un certain nombre de champs texte
    immuables ou d'autres champs modifiables. Si vous êtes un visiteur
    anonyme ou un utilisateur enregistré qui n'est pas membre du
    projet, il est très probable que la plupart des champs
    apparaissent comme non modifiables. Par défaut, les utilisateurs
    extérieurs à l'équipe ne peuvent modifier les champs d'un
    artefact. Ils sont uniquement en mesure de soumettre un
    commentaire, de s'ajouter dans la liste des destinataires en copie
    ou d'attacher un fichier à l'artefact.</para>

    <para>L'écran de modification d'un artefact se divise en plusieurs
    sections :<emphasis role="bold">Entête, Commentaires,
    Destinataires en copie, Fichier attachés, Dépendances et
    Historique.</emphasis></para>

    <section id="ArtifactHeaders">
      <title>Entête</title>

      <para>La zone d'entête concentre l'ensemble des champs associés
      à un artefact. Comme le montre la figure <xref
      linkend="FigureHeaderOfArtifactUpdateScreen" />, certains champs
      disposent d'un jeu de valeurs prédéfinies, d'autres sont des
      champs numériques (Effort) ou des champs texte (Résumé). Pour plus de 
      clarté, les champs sont regroupés en groupes de champs. Le jeu
      de champs utilisés pour un outil de suivi donné, ainsi que les valeurs
      prédéfinies et les groupes de champs peuvent être entièrement configurés 
      par les membres du projet qui ont les droits d'administration
      sur cet outil de suivi (voir <xref linkend="TrackerAdministration" /> à ce sujet).
      </para>

      <figure id="FigureHeaderOfArtifactUpdateScreen">
        <title>Entête d'un écran de modification d'un artefact (champs de l'outil de suivi)</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_artifactupdateheader.png" width="15.3cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </section>

    <section id="ArtifactComments">
      <title>Commentaires</title>

      <para>Autant de commentaires que nécessaire peuvent être
      attachés à un artefact. Il s'agit de commentaires libres saisis
      dans un champ texte.</para>

      <para>Les commentaires présentent plusieurs caractéristiques
      intéressantes :</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Réponses-type</emphasis> : il
          n'est pas rare de voir les personnes en charge de la gestion
          des artefacts poster les mêmes commentaires de façon
          répétée. Un message de remerciement à la personne qui a
          soumis l'artefact, une demande concernant des informations
          manquantes comme un numéro de version ou le type de la
          machine, sont autant d'exemples de commentaires utilisés
          fréquemment. Plutôt que de retaper sans cesse le même texte,
          CodeX permet de créer un ensemble de réponses prédéfinies
          appelées réponses-type. Chaque réponse-type se compose d'un
          nom et d'un contenu.</para>

          <para>Pour poster une réponse-type il suffit de la choisir
          dans la boîte de sélection prévue à cet effet et de
          soumettre les modifications. La définition d'une
          réponse-type peut se faire à la volée à partir de l'écran de
          modification d'un artefact en cliquant sur le lien
          &#34;définir une réponse-type&#34;.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Types de commentaire</emphasis> :
          dans le but d'éviter la croissance exponentielle du nombre
          de champs texte d'un outil de suivi destinés à recevoir du texte libre,
          CodeX offre un mécanisme de typage des
          commentaires. L'équipe de projet peut définir un certain
          nombre de labels qui peuvent servir à étiqueter un
          commentaire. C'est une fonctionnalité intéressante pour
          définir la nature de l'information contenue dans un
          commentaire et pour les repérer rapidement dans la liste des
          commentaires. Voici quelques exemples typiques de labels
          utilisés dans un système de suivi d'anomalies : &#34;Solution
          de Rechange&#34; pour un commentaire qui explique comment
          contourner un problème, &#34;Fichiers concernés&#34; pour un
          commentaire qui donne la liste des fichiers à modifier pour
          corriger l'anomalie, &#34;Cas de test&#34; pour un
          commentaire qui décrit comment tester l'anomalie et la
          reproduire, etc... Les types de commentaires sont définis
          dans le module d'administration de l'outil de suivi (voir <xref
          linkend="TrackerAdministration" />)</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Références croisées</emphasis> :
          lorsque vous saisissez un commentaire, vous pouvez utiliser
          certains patrons de texte pour référencer d'autres
          artefacts, des commits CVS ou Subversion, des documents, etc... Ces patrons
          seront automatiquement transformés en hyperliens vers les
          objets correspondants lors d'un prochain affichage du
          commentaire. Il s'agit d'un mécanisme extrêmement puissant
          et simple d'usage qui est décrit en détail dans la <xref
          linkend="ArtifactCrossReferencing" />.</para>
        </listitem>

      </itemizedlist>


      <figure id="FigureFollowupCommentsAttachedToAnArtifact">
        <title>Commentaires attachés à un artefact</title>
        
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_artifactupdatecomments.png" width="15.3cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      
    </section>

    <section id="ArtifactCCList">
      <title>Destinataires en copie</title>

      <para>Comme nous le verrons plus loin dans ce chapitre (voir
      <xref linkend="TrackerEmailNotification" />) les outils de suivi
      de CodeX offrent un puissant mécanisme de notification par email
      aux utilisateurs qui, à un moment ou à un autre, ont été
      impliqués dans le cycle de vie de l'artefact que se soit comme
      soumetteur, comme responsable ou simplement pour avoir poster un
      commentaire.</para>

      <para>Parfois il est cependant utile d'inclure d'autres
      personnes dans le processus de notification email même si elles
      n'y jouent aucun rôle direct. Par exemple, il se pourrait que vous
      vouliez envoyer une copie-carbone (CC) de la notification email
      à votre responsable assurance qualité ou bien à la personne qui
      est à l'origine de l'artefact si ce n'est pas la même que celle
      qui l'a soumis. C'est précisément le rôle que remplit la section
      Destinataires en copie. Les utilisateurs insérés dans cette
      liste recevront les notifications en rapport avec cet
      artefact.</para>

      <section id="ArtifactCCNames">
        <title>Noms des destinataires en copie</title>

        <para>Les noms des destinataires en copie peuvent être fournis
        soit sous la forme d'une adresse email soit comme un nom
        d'utilisateur CodeX.</para>

        <itemizedlist mark="bullet">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Nom d'utilisateur
            CodeX</emphasis> : lorsque la personne que vous souhaitez
            notifier dispose d'un compte CodeX il est recommandé
            d'utiliser ce nom plutôt que son adresse email. En
            utilisant son nom d'utilisateur vous permettez à
            l'utilisateur de définir finement le type de modification
            qui doit faire l'objet d'une notification le
            concernant. Pour plus d'information sur la
            personnalisation des préférences en matière de
            notification, reportez-vous à la <xref
            linkend="TrackerEmailNotificationSettings" />.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Adresse email</emphasis> : il
            n'existe aucune restriction concernant les adresses emails
            saisies dans la liste des destinataires en copie. Il peut
            s'agir d'adresse email individuelle ou de liste de
            distribution - voir <xref linkend="MailingLists"
            />. Contrairement au destinataire en copie saisi sous la
            forme d'un nom d'utilisateur, les adresses email ne
            permettent pas au destinataire de personnaliser les
            notifications reçues et il les reçoit donc toutes.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

      </section>

      <section id="ArtifactAddingDeletingCCNames">
        <title>Ajouter et supprimer des destinataires en copie</title>

        <para>Plusieurs destinataires en copie peuvent être ajoutés
        simultanément en séparant leur nom ou leur adresse email par
        une virgule ou un point virgule dans le champ &#34;Ajouter en
        CC&#34;. En utilisant le champ commentaire en regard, on peut
        aussi préciser la raison pour laquelle ces destinataires ont
        été ajoutés ou qui ils sont.</para>

        <para>L'ajout et la suppression de destinataires en copie sont
        sujets à certaines permissions :</para>

        <itemizedlist mark="bullet">
          <listitem>
            <para>Ajout d'un destinataire : les utilisateurs anonymes
            ne peuvent ajouter de destinataire. Tout autre utilisateur
            possédant un compte sur CodeX peut ajouter un destinataire
            et la liste des destinataires indiquera clairement qui a
            ajouté cette entrée et quand.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Suppression d'un destinataire : les utilisateurs ayant
            les droits d'administrateurs sur un outil de suivi (voir <xref
            linkend="UserPermissions" />) peuvent détruire toute entrée
            dans la liste des destinataire pour cet outil de suivi. Tous les
            autres utilisateurs peuvent détruire les destinataires
            ajoutés par leurs soins ou les entrées où le destinataire
            correspond à leur adresse email ou à leur nom
            d'utilisateur. En d'autres termes, un utilisateur CodeX a
            le droit de défaire ce qu'il a fait ou de s'enlever
            lui-même de la liste des destinataires dans n'importe quel
            outil de suivi.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>

    </section>

    <section id="ArtifactAttachments">
      <title>Fichiers attachés à un artefact</title>

      <para>En complément des commentaires, l'outil de suivi permet
      d'attacher n'importe quelle information à un artefact sous la
      forme de fichiers. Les copies d'écran d'application au format
      PNG, GIF ou JPEG, le core dump d'un programme ou un simple
      fichier texte montrant la pile d'appel ou un message d'erreur
      sont autant d'exemples de fichiers qu'il est possible d'attacher
      à un artefact.</para>

      <para>Les fichiers attachés peuvent être de n'importe quel type
      (image, vidéo, son, texte, binaire&hellip;) et un commentaire
      permet éventuellement d'annoter le fichier attaché. La taille
      maximum d'un fichier attaché est variable selon le site. Elle
      est en général de 2 Moctets.</para>
    </section>

    <section id="ArtifactDependencies">
      <title>Dépendances entre artefact</title>

      <para>La section qui suit les fichiers attachés sur l'écran de
      modification d'un artefact, concerne les dépendances entre
      artefacts.(voir la <xref linkend="FigureArtifactDependencies"
      />). Les utilisateurs de CodeX ont la possibilité d'établir un
      lien de dépendance depuis un artefact vers un ou plusieurs
      autres artefacts appartenant à n'importe quel outil de suivi de n'importe
      quel projet. Ceci est rendu possible par le fait que les
      artefacts possèdent un identifiant (ID) unique sur l'ensemble du
      système CodeX.</para>

      <para>CodeX n'attache aucune sémantique aux liens qui unissent
      des artefacts. Votre équipe de projet est donc libre de
      s'entendre sur la signification d'un tel lien. Il peut s'agir
      d'une dépendance causale, d'une duplication de l'information ou
      d'une dépendance temporel dans le cas d'un outil de suivi de tâches.</para>

          <figure id="FigureArtifactDependencies">
            <title>Dépendance entre artefacts</title>

            <mediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata format="PNG"
                  fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_artifactupdatedependencies.png" width="15.3cm" />
              </imageobject>
            </mediaobject>
          </figure>


      <para>Pour créer une dépendance, il faut indiquer l'identifiant
      d'un ou plusieurs artefacts (séparés par une virgule) dans le
      champ réservé à cet effet et soumettre le formulaire. Les
      artefacts référencés apparaîtront dans une table juste en
      dessous du formulaire de saisie  précisant la description de
      l'artefact ainsi que l'outil de suivi et le projet auquel ils
      appartiennent.</para>

      <para>Pour supprimer une dépendance il suffit de cliquer sur
      l'icône corbeille située à la droite de la ligne de description
      de l'artefact et confirmer (ou infirmer) la suppression dans la
      boîte de dialogue.</para>

      <para>Les dépendances sont affichées dans les deux sens :
       non seulement on montre la liste des
      artefacts dont dépend l'artefact courant mais on montre aussi
      tous les artefacts qui dépendent de l'artefact courant.</para>
    </section>

    <section id="ArtifactCrossReferencing">
      <title>Références croisées entre artefact</title>

      <para>En complément de la façon plutôt formelle d'exprimer une
      dépendence entre deux artefacts présentée dans la <xref
      linkend="ArtifactDependencies"/>, CodeX permet de créer une
      référence sur n'importe quel artefact ou autre objet CodeX dans un commentaire.</para>

      <para>Lorsque vous tapez un commentaire, tout morceau de texte
      qui suit le patron &#34;XXX #NNN&#34; est interprété comme une
      référence à l'artefact XXX numéro NNN, où XXX est le nom court
      de l'artefact et NNN l'identifiant unique (ID) (exemple :
      &#34;bug #123&#34;, &#34;tache #321&#34;, &#34;req #12&#34;,
      etc...). Si vous ne connaissez pas le nom court de l'outil de suivi ou si
      vous souhaitez ne pas le spécifier vous pouvez utiliser le
      patron générique &#34;art #NNN&#34;. Lorsque CodeX affiche un
      commentaire contenant une référence, elle est automatiquement
      transformée en hyperlien vers la page de CodeX donnant toutes
      les informations sur cet artefact.</para>

      <para>Un commentaire peut contenir un référence à un artefact de
      n'importe quel type appartenant à n'importe quel projet. Ce
      mécanisme <emphasis role="bold">n'est</emphasis> pas limité aux
      artefact appartenant aux outils de suivi du même projet. Cela
      est rendu possible par le fait qu'un artefact dispose d'un
      identifiant unique sur tout le site CodeX.</para>

      <para>Les patrons de référence de CodeX peuvent etre utilisees pour référencer des artifacts,
      mais aussi des commits CVS, des révision Subversion, des documents, des fichiers, etc. Voir la
      <xref linkend="ReferenceOverview" /> pour plus d'information sur les références dans CodeX.</para>


    </section>

    <section id="ArtifactHistory">
      <title>Historique des artefacts</title>

      <para>La dernière partie de l'écran de modification d'un
      artefact est consacré à l'historique des changements subis par
      l'artefact (voir <xref linkend="FigureArtifactHistory"
      />). L'historique de l'artefact garde la trace de tous les
      changements intervenus sur les différents champs de l'artefact
      depuis sa création.</para>

      <para>L'historique de l'artefact montre quel champ a changé, son
      ancienne valeur ainsi que la nouvelle, la date de la
      modification et qui l'a faite.</para>

      <figure id="FigureArtifactHistory">
        <title>Historique d'un artefact</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_artifacthistory.png" width="13.5cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </section>
  </section>



  <section id="ArtifactMassChange">
    <title>Mise à jour massive d'artefacts</title>
  
    <para>CodeX permet aux administrateurs d'un outil de suivi ou du projet
    d'effectuer la même modification sur un ensemble d'artefacts en
    une seule étape. Il est ainsi possible d'ajouter le même
    destinataire en copie ou le même fichier attaché à un ensemble
    d'artefacts, d'assigner une collection d'artefact à une même
    personne, etc... Une application typique de cette fonctionnalité
    de mise à jour massive consiste précisément à réassigner tous les
    artefacts d'une personne à une autre.</para>

      <section id="MassChangeSelectionCriteria">
        <title>Critères de sélection</title>

        <para>Les artefacts à modifier peuvent être sélectionnés en
        utilisant les critères de sélection du processus de
        recherche. Pour une sélection plus fine, vous pouvez ensuite
        utiliser les cases à cocher situées à proximité de chaque
        artefact. Voyez la <xref
        linkend="AccessingAProjectSummaryPage" /> pour obtenir plus
        d'information sur l'utilisation des critères de
        sélection. </para>

        <para>Dans l'écran montré en exemple sur la <xref
        linkend="MassChangeSelection" />, un clic sur le bouton
        "Mettre à jour les artefacts sélectionnés" va retenir les
        trois artefacts sélectionnés alors qu'un clic sur le bouton
        "Tous les mettre à jour" retiendra les neuf artefacts renvoyés
        par la recherche dans la base d'artefacts.</para>

        <figure id="MassChangeSelection">
    <title>&Eacute;cran de sélection des artefacts pour une mise à jour massive</title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_masschangeselection.png"
width="14.5cm" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
        </figure>
      </section>

      <section id="Update">
        <title>Mise à jour</title>
    
        <para>Une fois sélectionnés les artefacts à modifier on peut
        passer à l'écran de mise à jour suivant. Cet écran est très
        similaire à l'écran de modification d'un artefact. Il comporte
        les mêmes sections : entête, commentaire, destinataires en
        copie, fichiers attachés et dépendances.</para>

        <figure id="MassChangeUpdateHeader">
    <title>Section d'entête de l'écran de mise à jour massive d'artefacts</title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_masschangeupdate_header.png"
width="14.5cm" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
        </figure>


        <para>Dans la zone d'entête figurent tous les champs utilisés
        par l'artefact. Seuls les champs qui passent de la valeur
        Inchangé à une valeur spécifique seront pris en compte lors de
        la phase de mise à jour. Dans l'exemple de la <xref
        linkend="MassChangeUpdateHeader" /> seul le champ 'Assigné à'
        des trois artefacts sera mis à jour. Tous les autres champs
        restent inchangés.</para>

        <figure id="MassChangeUpdateCC">
    <title>Section destinataire en copie de l'écran de mise à jour massive d'artefacts</title>

    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_masschangeupdate_cc.png"
width="14.5cm" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
        </figure>

        <para>La section des destinataires en copie diffère de son
        comportement en ce qu'elle montre tous les destinataires de
        tous les artefacts retenus pour la mise à jour massive avec un
        compteur indiquant dans combien d'artefacts un destinataire est
        présent. Dans l'exemple de la <xref
        linkend="MassChangeUpdateCC" />, un des destinataires est
        utilisé dans un des trois artefacts. En sélectionnant la case
        Détruire ? on supprime le destinataire de la liste des
        destinataires.</para>

        <para>De la même façon, la section consacrée aux fichiers
        attachés montre l'ensemble des fichiers attachés de tous les
        artefacts sélectionnés pour la mise à jour massive. La section
        des dépendances est structurée de la même façon.</para>

        <para>Chaque modification massive est consignée dans
        l'historique de chaque artefact affecté (<xref
        linkend="ProjectHistory" />). Par contre aucune notification
        email n'est envoyée suite à ces changements.</para>
      </section>
    </section>
  

  <section id="TrackerEmailNotification">
    <title>Notification email</title>

    <para>Les outil de suivi de CodeX sont munis d'un mécanisme de
    notification d'évènements par email puissant et flexible. A moins
    que l'administrateur de projet ou les utilisateurs eux-mêmes n'en
    décident autrement, le système de notification par email adopte un
    comportement par défaut très simple. A chaque fois qu'un artefact
    est créé ou modifié - que ce soit avec un nouveau commentaire, un
    nouveau fichier attaché ou un changement dans l'un quelconque des
    champs - un message est envoyé aux acteurs suivants :</para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem>
        <para>La personne qui a soumis l'artefact</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>La ou les personnes à qui l'artefact a été assigné</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Les personnes présentes dans la liste des destinataires en copie.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Tous les utilisateurs ayant posté au moins un commentaire sur cet artefact.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>En plus de ces règles simples, le module d'administration de
    l'outil de suivi permet aux utilisateurs CodeX de personnaliser le processus
    de notification email. Pour plus d'information reportez-vous à la
    <xref linkend="TrackerEmailNotificationSettings" />). </para>

    <para>Le message de notification généré par l'outil de suivi se compose d'une
    première partie montrant les changements récemment intervenus dans
    l'artefact à l'occasion de la dernière mise à jour. A la suite se
    trouve un récapitulatif complet de l'artefact. Des pointeurs Web
    sont aussi présents dans le message pour vous permettre d'accéder
    facilement et rapidement à l'artefact sur CodeX.</para>

  </section>

  <section id="TrackerReporting">
    <title>Analyse statistique</title>

    <para>Comme expliqué plus tôt dans ce chapitre (voir
    <xref linkend="ProjectDataExport" />), CodeX permet d'exporter les
    données de votre projet afin de les réutiliser dans des outils
    externes comme des outils statistiques. Cependant pour des besoins
    simples vous pouvez aussi utiliser le module d'analyse statistique
    de l'outil de suivi. Cette fonction est accessible via l'entrée 'Analyse
    statistique' du menu de l'outil de suivi.</para>

    <figure id="FigureValueDistributionOfTheCategoryFieldForTheCodeXProject">
      <title>Exemple de distribution des valeurs du champ Catégorie d'un outil de suivi</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_artifactreporting.png" width="13cm"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>Le module d'analyse statistique vous renseigne sur la façon
    dont vos artefacts (ouverts seulement ou en totalité) sont
    distribués sur l'ensemble des valeurs prédéfinies pour les
    différents champs de type boîte de sélection. Ainsi vous pouvez
    voir comment sont distribués sur les valeurs des champs Statut,
    Catégorie ou Résolution (voir <xref
    linkend="FigureValueDistributionOfTheCategoryFieldForTheCodeXProject"
    /> pour un exemple de distribution des artefacts sur les champ
    Catégorie d'un outil de suivi).</para>
  </section>

  <section id="ArtifactImport">
    <title>Importation d'artefacts</title>

      <para>Les administrateurs d'un projet ont la possibilité
      d'importer des artefacts dans un outil de suivi de CodeX en utilisant des
      fichiers au format CSV (Comma Separated Values) qui est supporté
      par toutes les applications bureautiques du marché. L'importation
      d'artefact facilite énormément la migration de données en
      provenance d'autres outils de suivi dans les outils de suivi de
      CodeX.</para>

    <para>L'importation d'artefacts se déroule en trois étapes :

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
		<listitem><para><emphasis role="bold">Soumission du fichier CSV. </emphasis>
			L'administrateur du projet peut accéder à la fonction d'importation soit à
			partir de l'écran de recherche et de navigation, soit à partir du menu de l'écran
			d'administration du projet. Choisissez ensuite l'outil de suivi concerné et le
			fichier CSV à importer. Durant cette étape vous pouvez aussi choisir d'envoyer
			une notification email à tous les utilisateurs concernés par les modifications
			dues à l'importation. Si vous ne cochez pas l'option, aucune notification ne sera
			envoyée.</para>
		</listitem>
   
        <listitem><para><emphasis role="bold">Analyse des fichiers
        CSV.</emphasis> Si aucune erreur n'est détectée dans le format
        du fichier téléchargé, un rapport d'analyse est affiché à
        l'écran qui vous permet de confirmer que l'information
        importée est correcte.</para>
        </listitem>
   
        <listitem><para><emphasis role="bold">Mise à jour de la base
        de données. </emphasis> Selon le format des informations
        fournies, de nouveaux artefacts vont être créés ou des
        artefacts existants sont mis à jour.  </para></listitem>
        </itemizedlist>
    </para>

    <section>
      <title>Quand utiliser la fonction d'importation ?</title>
        <para>Vous trouverez ci-dessous quelques suggestions d'utilisation de la fonction d'importation de l'outil de suivi :

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem><para>Importation des données en provenance d'un logiciel de gestion de projet externe vers un outil de suivi de tâches de CodeX.</para></listitem>
        <listitem><para>Migration des données de votre ancien système de suivi dans le nouvel outil de suivi de CodeX.</para></listitem>
        <listitem><para>Migration d'artefact d'un outil de suivi CodeX vers un autre.</para></listitem>
        </itemizedlist>
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Exporter une feuille de calcul Excel au format CSV</title>
          <para>Pour exporter une feuille de calcul Excel au format CSV, suivez les étapes suivantes :
          <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">

          <listitem><para>Sélectionnez <literal>Fichier -> Enregistrer
          sous...</literal> </para></listitem>

           <listitem><para>Dans la boîte de dialogue choisissez
           <literal>CSV</literal> comme format de
           sauvegarde.</para></listitem>

          </itemizedlist>
        </para>
    </section>

    <section>
      <title>Analyse du fichier CSV</title>

        <para>Le format CSV accepté en entrée est documenté sur
        l'écran de soumission du fichier CSV. Cette page vous permet
        de vérifier de façon manuelle que votre fichier CSV est bien
        formaté et quels champs sont obligatoires en cas de
        soumission d'un nouvel artefact. Qui plus est, un exemple de
        fichier CSV figure en bas de page. 
        Comme pour l'export de données, vous pouvez spécifier le séparateur
        utilisé dans le fichier CSV que vous voulez importer (voir 
        <xref linkend="AccountMaintenance" />).
        Si vous avez déjà utilisé
        le module d'exportation (voir <xref
        linkend="ProjectDataExport" />) vous remarquerez que les
        formats sont strictement identiques. 
        Ceci veut donc dire que si vous avez changé le séparateur CSV pour un export,
        vous devrez utiliser le même séparateur pour importer ces données.
        Vous pouvez vous référez
        à la documentation du format d'exportation en particulier pour
        les champs de type date et commentaire (voir <xref
        linkend="ArtifactComments" />). Le premier enregistrement d'un
        fichier d'importation CSV doit toujours être constitué des
        noms des champs de l'ids utilisé dans les lignes de données
        qui suivent.</para>

        <para>Vous devez fournir des informations différentes selon
        que vous souhaitez mettre à jour des artefacts existants ou en
        créer de nouveaux. Néanmoins il est possible de mélanger les
        deux formats dans le même fichier CSV.</para>
     
        <para>Pour la création d'artefact vous devez fournir une
        valeur pour tous les champs marqués comme étant
        obligatoires. Si vous omettez le nom de la personne qui soumet
        l'artefact ainsi que la date de soumission ils seront
        automatiquement renseignés avec le nom de l'utilisateur
        effectuant l'opération d'importation et la date courante
        respectivement.</para>

        <para>Pour la modification d'artefacts existants vous devez
        impérativement fournir l'identifiant (ID) des artefacts
        concernés. Ensuite vous pouvez vous contenter d'utiliser
        uniquement les noms des champs à modifier dans le fichier CSV
        et non pas l'ensemble des champs obligatoires.</para>

        <para>Le processus d'analyse vérifie la cohérence du fichier CSV sur plusieurs points :
        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem><para>Omission de champs obligatoires lors de la création de nouveaux artefacts.</para></listitem>
        <listitem><para>Le nombre de champs mentionnés sur la première ligne ne correspond pas au nombre de valeurs des lignes suivantes</para></listitem>
        <listitem><para>Nom de champ inconnu sur la première ligne</para></listitem>
        <listitem><para>Valeurs de champs qui ne correspondent pas aux valeurs prédéfinies pour les champs de type boîte de séléction.
        </para></listitem>
        <listitem><para>Soumission en double (par exemple soumission d'un nouvel artefact ayant le même résumé qu'un artefact déjà existant)</para></listitem>
        <listitem><para>Identifiant d'artefact inconnu.</para></listitem>
        <listitem><para>Omission des commentaires déjà soumis</para></listitem>
		</itemizedlist>

        D'autres erreurs peuvent être détectées à l'occasion de
        l'inspection visuelle du rapport d'importation fourni par
        CodeX.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Mise à jour de la base de données</title>

        <para>Si vous importez de nouveaux artefacts, tous les champs
        optionnels omis dans le fichier CSV sont renseignés avec
        leur valeur par défaut.</para>
        
		<para>Si vous souhaitez mettre à jour la liste des destinataires en copie ou celle des
			dépendances, prenez garde que les valeurs spécifiées dans le fichier CSV
			remplacent les noms et les dépendances existants. Tous les commentaires
			présents dans le fichier CSV qui ont déjà été soumis sont omis pour éviter les
			doublons. Le nom de la personne ayant soumis l'artefact et la date de soumission
			ne peuvent être modifiés par un fichier d'importation même s'il comporte ces
			deux informations.</para>

        <para>Si une erreur survient lors de l'importation d'un
        artefact dans la base de données, le processus s'arrête et les
        artefacts qui suivent ne sont pas importés.</para>

        <para>Chaque opération d'importation est consignée dans
        l'historique du projet (voir <xref linkend="ProjectHistory"
        />). Par contre aucune notification email n'est envoyée suite
        aux modifications intervenues sur les différents artefacts
        suite à l'opération d'importation.</para>
    </section>

    <para><tip id="ExcelAndRegionals"><title>Tip : Excel et les
    paramètres régionaux</title> <para>Si un fichier CSV est ouvert
    avec Excel, tout changement opéré sur la feuille de calcul (y
    compris un simple changement d'une largeur de colonne) peut amener
    Excel à modifier les informations d'origine du fichier CSV. Les
    changements en question peuvent affecter les dates, les heures et
    les nombres qui seront convertis aux formats spécifiés dans les
    paramètres régionaux de votre système, les caractères de saut de
    ligne transformés en saut de ligne et retour chariot ainsi que
    des virgules ajoutées à certaines lignes.
    </para>
        
    <para>
    Les changements de format de date effectués par Excel peuvent être
    incompatibles avec le format attendu par CodeX et causer des
    erreurs durant l'importation des données. A l'inverse, des
    fichiers CSV exportés depuis CodeX peuvent ne pas s'ouvrir
    correctement sous Excel avec certaines valeurs des paramètres
    régionaux.
    </para>
    
    <para>
    Si vous vous retrouvez dans ce cas de figure, essayez de procéder
    aux modifications suivantes sur Windows : Assurez-vous que toutes
    vos applications sont arrêtées. Modifiez vos paramètres régionaux
    (Démarrer > Configuration > Panneau de contrôle, Paramètres
    Régionaux) pour utiliser l'anglais avec les formats suivants : Date
    = MM/dd/YYYY Heure = hh:mm. Avec Excel, ouvrez le fichier CSV qui
    pose problème, ajustez la largeur d'une colonne quelconque,
    sauvegardez le fichier et fermez Excel. Remettez les paramètres
    régionaux à leur ancienne valeur et importez le fichier CSV
    "corrigé" dans CodeX.
    </para>
    </tip></para>

  </section>
      

  <section id="DefaultTrackerAccessPermissions">
    <title>Permissions d'accès par défaut aux outils de suivi</title>

    <para>Selon la classe d'utilisateurs à laquelle vous appartenez et
    le niveau de permission qui vous est accordé en tant que membre
    d'un projet, différentes fonctions des outils de services peuvent
    s'avérer accessible ou pas. Veuillez noter que les permissions
    d'accès par défaut listées ci-dessous peuvent changer pour un outil de suivi
    particulier si l'administrateur de l'outil en a décidé ainsi. Pour
    plus d'information sur la configuration des permissions d'accès
    aux outils de suivi reportez-vous à la <xref
    linkend="TrackerPermissionsManagement"/>). Les permissions par
    défaut sont résumées dans la table ci-dessous :</para>

    <table frame="all">
      <title>Permissions d'accès par défaut des outils de suivi</title>
      <tgroup cols="2">
        <colspec colname="c1" colwidth="200pt" />

        <colspec colname="c2" colwidth="250pt"  />

        <thead>
          <row>
            <entry>Tracker Feature</entry>
            <entry>Access Permission</entry>
          </row>
        </thead>

        <tbody>
          <row>
            <entry><link linkend="ArtifactSubmission">Soumission d'un
            nouvel artefact</link></entry> <entry>Par défaut tout
            visiteur, connecté à CodeX ou pas, peut soumettre un
            nouvel artefact. L'administrateur de l'outil de suivi peut limiter
            l'usage de cette fonction aux utilisateurs enregistrés ou
            aux membres du projet si l'outil de suivi est privé.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry><link
            linkend="ArtifactBrowsing">Navigation/Recherche
            d'artefact</link></entry> <entry>La recherche et la
            navigation dans la base d'artefacts est accessible à tous
            les visiteurs CodeX sauf si l'outil de suivi est privé auquel cas
            seuls les membres de l'équipe y ont accès.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry><link linkend="ArtifactUpdate">Modification des
            artefacts</link></entry> <entry>Par défaut seuls les
            membres du projet peuvent modifier un artefact. Les
            visiteurs externes ne peuvent soumettre qu'un commentaire
            ou attacher un fichier.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry><link linkend="ArtifactMassChange">Mise à jour
            massive des artefacts </link></entry> <entry>Uniquement
            accessible aux administrateurs du projet et aux membres du
            projet ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi en
            question.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry><link linkend="ArtifactImport">Importation
            d'artefacts</link></entry> <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry><link
            linkend="TrackerFieldUsageManagement">Création d'un
            outil de suivi</link></entry> <entry>Uniquement accessible aux
            administrateurs du projet.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry><link
              linkend="TrackerFieldUsageManagement">Administration d'un outil de suivi - Options générales</link></entry>
            <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry><link
              linkend="TrackerFieldUsageManagement">Administration d'un outil de suivi - Gérer l'utilisation des champs</link></entry>
            <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
          </row>

          <row>
            <entry><link
              linkend="TrackerFieldValuesManagement">Administration d'un outil de suivi - Gérer les valeurs des champs</link></entry>
            <entry>Uniquement accessible
            aux administrateurs du projet et aux membres du projet
            ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry><link linkend="TrackerReportManagement">Administration d'un outil de suivi - Gérer les rapports de recherche</link></entry>
            <entry>Seuls les administrateurs du projet et les membres
            du projet ayant les droits d'administration sur l'outil de suivi
            peuvent définir des rapports de recherche pour l'ensemble
            des utilisateurs. Tous les autres utilisateurs (sauf les
            anonymes) ne peuvent définir que des rapports
            personnels.</entry>
          </row>
          <row>
            <entry><link
            linkend="TrackerEmailNotificationSettings">Administration d'un outil de suivi - Notification email</link></entry> <entry>Seuls les administrateurs
            du projet peuvent configurer les adresses de notification
            globale. Tout membre du projet peut demander à suivre les
            notifications des autres membres. Tout utilisateur
            enregistré peut personnaliser sa matrice de notification
            personnelle.</entry>
          </row>

        </tbody>
      </tgroup>
    </table>
  </section>


  <section id="TrackerCreation">
    <title>Création d'un outil de suivi</title>

    <para>Avant de choisir les champs et les valeurs associés aux
    champs d'un outil de suivi, il faut tout d'abord créer cet outil de suivi. On peut
    accéder à la page de création d'un tracker depuis l'entrée
    &#34;Créer un outil de suivi&#34; visible à la fois dans le menu de la partie
    publique et dans celui de la partie administration.</para>

    <para><tip><title>Coup de pouce : utilisez de préférence les outils
    de suivi prédéfinis</title> <para>Quand un projet est créé sur
    CodeX un certain nombre d'outils de suivi sont automatiquement
    créés pour ce projet. Il s'agit typiquement d'outils de suivi pour
    les bugs, les tâches et les demandes de support. Si votre projet
    est amené à gérer ce genre d'artefacts, utilisez de préférence les
    outils de suivi prédéfinis. Vous êtes bien sûr libres de définir
    de nouveaux champs et de modifier ceux qui existent déjà dans
    chacun de ces outils de suivi.</para></tip></para>

    <para>Pour définir un nouvel outil de suivi vous devez fournir les
    informations suivantes (voir <xref
    linkend="FigureCreateANewTracker" />) : </para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem id="TrackerCreationName">
        <para><emphasis role="bold">Nom</emphasis> : il s'agit du nom
        de l'outil de suivi. Le nom d'un outil de suivi est classiquement calqué sur le nom
        des artefacts qui sont gérés. Ce nom est utilisé par CodeX
        dans le titre de plusieurs écrans de l'outil de suivi. Quelques exemples
        de noms d'outils de suivi : Demandes de fonctionnalités,
        Tâches, Anomalies,&hellip;</para>
      </listitem>
      <listitem id="TrackerCreationDescription">
        <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : une
        description plus complète de l'outil de suivi et des artefacts qu'il
        gère.</para>
      </listitem>

      <listitem id="TrackerCreationShortName">
        <para><emphasis role="bold">Nom court</emphasis> : il s'agit
        d'un nom court décrivant le type d'artefacts gérés par
        l'outil de suivi. Le nom doit être aussi court que possible car il est
        utilisé sur plusieurs écrans de l'outil de suivi comme, par exemple, sur
        l'écran de modification d'un artefact où le nom court apparaît
        dans la barre de menu et à côté de l'identifiant de
        l'artefact. Si nous reprenons les exemples donnés pour le
        champ Nom ci-dessus, les noms courts correspondants pourraient
        être : fonc, tache, anom,&hellip;</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <figure id="FigureCreateANewTracker">
      <title>Création d'un nouvel outil de suivi (ici pour des anomalies)</title>
      
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackercreatenewtracker.png" width="13cm"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>L'étape suivante consiste à prendre une décision concernant
    les champs à utiliser dans l'outil de suivi. Pour vous éviter d'avoir à
    redéfinir sans cesse les outils de suivi les plus fréquemment
    utilisés (par exemple un outil de suivi d'anomalies, de tâches, de demandes
    d'assistance, etc...) CodeX offre un certain nombre de patrons
    d'outils de suivi prédéfinis à partir desquels vous pouvez créer
    votre propre outil de suivi. Ces patrons sont définis soit au niveau du site
    (patrons-site) soit au niveau du projet.</para>

    <para><emphasis role="bold">Remarque</emphasis> : l'utilisation de
    patrons ne signifie pas que vous deviez vous conformer strictement
    aux champs proposés. Il est toujours possible d'ajouter, de
    supprimer ou de modifier des champs en partant du patron
    initial.</para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem id="TrackerCreationFromCodeXTemplate">
        <para><emphasis role="bold">Patrons-site</emphasis> : il s'agit
        de patrons définis par les administrateurs du site CodeX qui
        sont en général utiles à de nombreux projets. C'est aussi un
        moyen d'assurer une certaine harmonie d'un projet à l'autre
        tout en facilitant la vie des équipes de projet. La liste des
        patrons-site disponibles varie d'un site à l'autre mais vous y
        trouverez typiquement des outils de suivi pour les anomalies, les tâches,
        etc... Un patron particulier appelé &#34;Aucun&#34; permet de
        créer un tracker vierge de tout champ sauf certains qui restent
        obligatoires. Voir <xref linkend="CodeXTrackerTemplates" />
        pour plus d'information concernant ces patrons.</para>
      </listitem>

      <listitem id="TrackerCreationFromProjectTemplate">
        <para><emphasis role="bold">Patrons-projet</emphasis> : si vous
        avez déjà défini un outil de suivi qui répond à vos besoins et
        que vous souhaitez le réutiliser, il suffit de spécifier
        l'identifiant du projet et celui de l'outil de suivi soit manuellement
        soit en utilisant les flèches du menu déroulant, puis de
        cliquer sur le bouton de création. Vous allez ainsi créer un
        nouvel outil de suivi strictement identique au précédent. (<emphasis
        role="bold">Note</emphasis> : cette opération ne copie pas les
        artefacts mais uniquement la configuration des champs)</para>
      </listitem>

    </itemizedlist>

  </section>


  <section id="CodeXTrackerTemplates">
    <title>Patrons d'outils de suivi du site</title>

    <para>Les outils de suivi standards fournis pour chaque projet
    sont :
      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem><para>Bugs</para></listitem>
        <listitem><para>Patch</para></listitem>
        <listitem><para>Support Requests</para></listitem>
        <listitem><para>Tasks</para></listitem>
      </itemizedlist>
        Chacun de ces outils de suivi possède des champs prédéfinis
        qui correspondent à un processus de travail spécifique autour
        des correctifs, des bugs, etc... Dans les paragraphes qui
        suivent, nous donnons une présentation très générale de ces
        processus de travail. Pour chaque outil de suivi, l'équipe CodeX a essayé
        de maintenir un équilibre entre sophistication et facilité
        d'utilisation. En conséquence, les patrons proposés aux
        projets hébergés sur CodeX sont simples. Les membres du projet
        sont ensuite libres de décider par eux-mêmes des informations
        qu'un artefact doit comporter et de personnaliser la
        définition des champs en conséquence. </para>


    <section id="BugTemplate">
      <title>L'outil de suivi d'anomalies (bugs)</title> 

      <para>L'une des règles d'or d'un environnement de projet
      collaboratif est de permettre à ces utilisateurs de tester le
      logiciel et de rendre compte librement des anomalies (bugs)
      rencontrées. L'outil de suivi Bug a précisément été conçu dans cet
      objectif.</para>

      <para>L'outil de suivi Bug est pré-configuré avec un ensemble de champs
      (utilisés ou pas) qui sont probablement suffisant pour une grande
      majorité des projets hébergés sur CodeX. Vous pouvez bien sûr
      décider que certains champs critiques doivent être créés ou, au
      contraire, passez le statut de certains champs à "Inutilisé"
      pour simplifier l'outil de suivi.</para>

    </section>

    <section id="PatchTemplate">
      <title>L'outil de suivi de correctifs (patches)</title>

      <para>Le rôle de l'outil de suivi de correctifs est de permettre aux
      personnes extérieures au projet ou aux membres du projet ayant
      des droits restreints de soumettre des propositions de
      modifications dans le code source du projet.</para>

      <para>Concernant la façon de générer des correctifs s'appliquant
      au code source, reportez-vous au chapitre CVS (<xref
      linkend="ContributingyourChanges" />) ou Subversion (<xref
      linkend="SubversionContributingyourChanges" />).</para>

      <note><para><emphasis role="underline">Note à l'intention des
      équipes de projet</emphasis></para> <para> Recevoir des
      modifications du code source d'autres utilisateurs n'implique
      pas que vous deviez les intégrer de façon systématique dans
      l'arbre de code source principal. Il revient à l'équipe de
      projet de décider quoi faire de ces contributions. L'une des
      caractéristiques intéressantes de l'outil de suivi de correctifs est de
      donner accès aux fichiers de corrections que l'équipe de projet
      ait décidé de l'intégrer dans l'arbre de développement principal
      ou pas. Ainsi les visiteurs peuvent non seulement consulter les
      contributions des autres personnes mais aussi les utiliser pour
      eux-mêmes s'ils le souhaitent même si l'équipe de projet a
      décidé de ne pas intégrer le correctif.</para></note>

    </section>

    <section id="SRTemplate">
      <title>L'outil de suivi de demandes d'assistance (support requests)</title>

      <para>L'outil de suivi de demandes d'assistance (DA) est l'un des mécanismes
      de communication que votre projet devrait toujours offrir à ses
      utilisateurs. L'outil de suivi DA leur permet de poser des questions ou de
      demander de l'aide à l'équipe de projet.</para>

      <para>Les utilisateurs qui ont accès à l'outil de suivi DA peuvent suivre
      les fils de discussion entre les autres utilisateurs et les
      membres de l'équipe. Il est aussi possible de passer les DA déjà
      postées en revue ainsi que les réponses apportées par
      l'équipe. Avec l'outil de suivi DA, une équipe de projet peut coordonner
      facilement et efficacement l'ensemble de ces activités de
      support technique.</para>

    </section>

    <section id="TaskTemplate">
      <title>L'outil de suivi de tâches</title>

      <para>L'outil de suivi de tâches de CodeX est un gestionnaire de tâches et
      pas un logiciel de gestion de projet comme CA-SuperProject,
      MS-Project ou d'autres logiciels puissants et complexes qu'on
      peut trouver sur le marché. L'outil de suivi de tâches n'est pas capable de
      construire un diagramme de Gantt ou un Pert et il n'a pas non
      plus de fonction de planification. Il s'agit plutôt d'un outil
      qui permet aux membres du projet de suivre l'évolution de leur
      tâche et le temps qu'ils y consacrent ou bien encore de suivre
      au quotidien la liste des choses à faire.</para>

      <para>Malgré sa simplicité, l'outil de suivi de tâches offre un certain
      nombre de fonctionnalités qui en font un outil très
      complémentaire des logiciels de gestion et de planification de
      projets :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
        spacing="compact">
        <listitem>
          <para>Comme tous les autres outils CodeX, l'outil de suivi de tâches
          est entièrement basé Web. Ainsi n'importe quel membre du
          projet peut mettre à jour ses tâches où qu'il se
          trouve.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Les tâches peuvent être gérées par les membres
          autorisés uniquement.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Chaque membre du projet dispose de sa feuille de
          tâches montrant toutes les tâches qui lui sont assignées,
          leur priorité, leur description, les dates de début et de
          fin, le pourcentage de complétion, les tâches dépendantes,
          les commentaires associés et l'historique complet des
          changements.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Les données concernant les tâches peuvent être
          collectées à tout moment par le chef de projet en utilisant
          la fonction d'exportation des données de CodeX (voir <xref
          linkend="ProjectDataExport" />). Ceci permet de générer très
          facilement des rapports d'activité et de progression des
          projets.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

    </section>
    
  </section>

  <section id="TrackerAdministration">
    <title>Administration des outils de suivi</title>

    <para>Depuis le début du chapitre concernant les outils de suivi,
    il a été fait plusieurs fois mention de la flexibilité de ce
    service et de la facilité à personnaliser vos propres outils de
    suivi. La configuration se fait via le module d'administration des
    outils de suivi accessible par l'entrée &#34;Administration des
    outils de suivi&#34; de la barre de menu.</para>

    <para>La page d'accueil du module d'administration des outils de
    suivi montre l'ensemble des outils de suivi utilisés par le
    projet. A partir de cette page, les outils de suivi existants
    peuvent être configurés et de nouveaux outils peuvent être créés
    (voir <xref linkend="FigureTrackerTopAdminPage" />). Cette section
    couvre la partie configuration d'un outil de suivi existant. La création d'un
    nouvel outil de suivi est traitée dans la <xref linkend="TrackerCreation"
    />.</para>

    <figure id="FigureTrackerTopAdminPage">
      <title>Administration des outils de suivi - Page d'accueil</title>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackertopadminpage.png" width="13cm"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>La configuration d'un outil de suivi se divise en sept sections :</para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem><para><emphasis role="bold">Options
      Générales</emphasis> : le nom, la description et quelques autres
      paramètres généraux sont définis dans cette section.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gestion des
      permissions</emphasis> : permet d'octroyer des permissions
      d'accès différentes aux utilisateurs en fonction de leur
      rôle.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gestion des
      groupes de champs</emphasis> : définition des groupes de champs
      utilisés dans cet outil de suivi.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gestion de
      champs</emphasis> : définition des champs utilisés dans cet
      outil de suivi.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gestion des valeurs des
      champs</emphasis> : définition des valeurs prédéfinies ou valeurs
      par défaut associées aux champs.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Gestion des
      réponses-type</emphasis> : permet de créer des commentaires
      prédéfinis que l'équipe utilise régulièrement.</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Manage Reports</emphasis> :
      définition de rapport de recherche d'artefacts (critères de
      recherche et table de résultats).</para>
      </listitem>
      <listitem><para><emphasis role="bold">Options de notification
      </emphasis> : réglage des options de notification par email
      globales ou personnelles.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <section id="TrackerGeneralSettings">
      <title>Options générales</title>

      <para><!--This module allows you to define a series of properties
      for your tracker. Some of those properties have already been
      defined in the tracker creation form while some others are only
      available on this configuration page. The properties are as
      follows:-->
      Ce module vous permet de définir un ensemble de propriétés pour
      votre outil de suivi. Certaines de ces propriétés ont déjà été définies
      dans le formulaire de création, mais d'autres sont uniquement 
      disponibles sur cette page de configuration :</para>

      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem id="TrackerGeneralSettingsName">
          <para><emphasis role="bold">Nom</emphasis> : <!--this is a
          short name that best describe the type of artifact managed
          in this tracker. This name must be quite short as it is used
          in various screens of the CodeX Tracker like the artifact
          update form next to the artifact ID. Following the examples
          given for the Name field above, short names can be: AR for
          Action Request, SR for Support Requests, Reqt for
          Requirements, bug for Bugs&hellip;-->
          il s'agit du nom de l'outil de suivi. Le nom d'un outil de
          suivi est classiquement calqué sur le nom des artefacts qui
          sont gérés. Ce nom est utilisé par CodeX dans le titre de 
          plusieurs écrans de l'outil de suivi. Quelques exemples de
          noms d'outils de suivi : Demandes de fonctionnalités, Tâches, 
          Anomalies, ...</para>
        </listitem>

        <listitem id="TrackerGeneralSettingsDescription">
          <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : une
        description plus complète de l'outil de suivi et des artefacts qu'il
        gère.</para>
        </listitem>

        <listitem id="TrackerGeneralSettingsShortName">
          <para><emphasis role="bold">Nom court</emphasis> : il s'agit
        d'un nom court décrivant le type d'artefacts gérés par
        l'outil de suivi. Le nom doit être aussi court que possible car il est
        utilisé sur plusieurs écrans de l'outil de suivi comme, par exemple, sur
        l'écran de modification d'un artefact où le nom court apparaît
        dans la barre de menu et à côté de l'identifiant de
        l'artefact. Si nous reprenons les exemples donnés pour le
        champ Nom ci-dessus, les noms courts correspondants pourraient
        être : fonc, tache, anom,&hellip;</para>
        </listitem>

        <listitem id="TrackerGeneralSettingsSubmitInstructions">
          <para><emphasis role="bold">Instructions de
          soumission</emphasis> : un message d'introduction qui
          s'affiche en haut de l'écran de soumission d'un nouvel
          artefact. C'est une façon très commode de donner des
          instructions aux utilisateurs qui soumettent de nouveaux
          artefacts. Le texte doit être formaté avec des balises
          HTML, ce qui vous donne une grande flexibilité (vous pouvez
          utiliser des caractères gras, de l'italique, des couleurs,
          des URLs&hellip;)</para>
        </listitem>

        <listitem id="TrackerGeneralSettingsBrowseInstructions">
          <para><emphasis role="bold">Instructions de
          navigation</emphasis> : un message d'introduction qui
          s'affiche en haut de l'écran de recherche et de navigation
          dans la base d'artefacts. Le texte doit être formaté avec
          des balises HTML, ce qui vous donne un grande flexibilité
          (vous pouvez utiliser des caractères gras, de l'italique,
          des couleurs, des URLs&hellip;)</para>
        </listitem >
      </itemizedlist>
    </section>


    <section id="TrackerPermissionsManagement">
      <title>Gestion des permissions</title>

      <para>Ce module est utilisé pour donner des permissions d'accès
      différentes aux utilisateurs suivant leur rôle.</para>

      <para>Les permissions d'accès peuvent être définies à deux niveaux : </para>

      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Au niveau de l'outil de suivi et des
          artefacts</emphasis> : à ce niveau, vous pouvez déterminer si
          certains groupes d'utilisateurs ont un accès total, partiel
          ou nul à l'outil de suivi et à ses artefacts.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><emphasis role="bold">Au niveau des champs d'un
          artefact</emphasis> : il s'agit d'un niveau de permission
          plus fin défini au niveau de chaque champ de l'outil de suivi. En
          utilisant cette fonctionnalité vous pouvez spécifier quels
          groupes ont uniquement les droits en lecture sur un champ,
          quels autres groupes ont les droits de modification et quels
          sont ceux qui n'ont aucun accès.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Toutes les permissions sont définis pour des groupes
      d'utilisateurs et non au niveau des individus. Reportez vous à la
      <xref linkend="UserGroups" /> pour plus d'information sur la
      définition et la gestion des groupes d'utilisateurs.</para>

      <section id="TrackerAndArtifactPermissionsManagement">
        <title>Gestion des permissions</title>

        <para>En pénétrant dans ce module, une liste de groupes
        d'utilisateurs apparaît ainsi que leur permissions d'accès. La
        liste des groupes montre tout d'abord les groupes définis au
        niveau du système CodeX comme l'ensemble des utilisateurs, les
        utilisateurs enregistrés, les membres du projet, etc... Il
        s'agit de groupes que CodeX gère pour vous de telle façon que
        vous n'avez pas à les modifier lorsqu'un utilisateur crée un
        compte ou qu'il devient membre du projet. La seconde partie
        de la liste est constituée de groupes d'utilisateurs définis
        au niveau du projet (voir <xref linkend="UserGroups" /> pour
        plus d'information sur la définition et la gestion de ces
        groupes d'utilisateurs).</para>

        <para>Chaque groupe peut être associé avec les permissions suivantes :</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">&hyphen;</emphasis> :
            ce niveau de permission qui s'affiche sous forme d'un
             tiret signifie que le groupe n'a pas de permission spécifique.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Accès à tous les
            artefacts</emphasis> : le groupe a accès à tous les artefacts
            de l'outil de suivi.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Accès aux artefacts confiés au
            groupe</emphasis> : le groupe voit uniquement les artefacts
            qui sont assignés à un ou plusieurs membres du
            groupe.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Accès aux artefacts soumis par
            le groupe</emphasis> : le groupe voit uniquement les
            artefacts qui ont été soumis par un des membres du
            groupe.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Accès aux artefacts confiés au
            groupe ou soumis par le groupe</emphasis> : le groupe a
            uniquement accès aux artefacts soumis par un des membres
            du groupe ou assignés à un ou plusieurs membres.</para>
        </listitem>

      </itemizedlist>

      <para>
        <tip>
          <title>Exemple : configurer les permissions pour vos clients</title>
    <figure id="TrackerPermissionsExample">
      <title>Exemple d'écran de permissions pour un outil de suivi</title>

      <mediaobject>
	<imageobject>
	  <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerpermissions.png" />
	</imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
            
          <para>A titre d'exemple supposons que vous avez créé un outil de suivi
          qui sera utilisé par deux de vos clients pour rendre compte
          d'anomalies sur votre logiciel. Dans ce genre de situation,
          vous pouvez décider qu'un client d'une société donnée ne
          doit voir que les anomalies soumises par sa société et non pas
          les anomalies soumises par les autres sociétés.</para>

          <para>Pour parvenir à ce résultat, il suffit de créer un
          groupe compagnie A qui comprend tous les noms des
          utilisateurs de la société A puis de faire la même chose
          pour la compagnie B. Ensuite on donne à ces deux groupes une
          permission de type 'Accès aux artefacts soumis par le
          groupe' pour limiter l'accès aux seules anomalies soumises
          par leur groupe d'utilisateur. De plus, vous donnerez
          vraisemblablement la permission 'Accès à tous les
          artefacts' aux membres du projet ou aux administrateurs de
          l'outil de suivi de façon à ce qu'ils puissent avoir accès à toutes les
          anomalies quelle qu'en soit l'origine.</para>

          <para>Dans cet exemple :</para>
          <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            <listitem><simpara>un utilisateur non connecté n'aura pas accès aux artefacts,</simpara></listitem>
            <listitem><simpara>un utilisateur connecté n'aura pas accès aux artefacts,</simpara></listitem>
            <listitem><simpara>un membre du projet aura accès à tous les artefacts,</simpara></listitem>
            <listitem><simpara>un admin projet aura accès à tous les artefacts, puisqu'il est membre du projet,</simpara></listitem>
            <listitem><simpara>un admin outil de suivi aura accès à tous les artefacts, puisqu'il est membre du projet,</simpara></listitem>
            <listitem><simpara>un membre de Compagnie_A aura accès seulement aux artefacts soumis par un membre de Compagnie_A (pareil pour Compagnie_B),</simpara></listitem>
            <listitem><simpara>un membre du projet qui est aussi membre de Compagnie_A aura accès à tous les artefacs puisqu'il est membre du projet,</simpara></listitem>
            <listitem><simpara>un membre de Compagnie_C n'aura pas accès aux artefacts (si il n'est pas membre d'un groupe comme membres_projet, Compagnie_A ou Compagnie_B).</simpara></listitem>
          </itemizedlist>

          </tip>
        </para>
      </section>

      <section id="FieldPermissionsManagement">
        <title>Gestion des permissions des champs</title>

        <para>En complément des permissions d'accès sur l'outil de suivi et ses
        artefacts (voir <xref
        linkend="TrackerAndArtifactPermissionsManagement"/>) il est
        parfois nécessaire de restreindre l'accès à certains champs de
        l'outil de suivi pour une population donnée. Par exemple, si vous
        partagez un outil de suivi avec vos clients vous souhaiterez probablement
        cacher certains champs ou tout du moins éviter qu'ils ne
        puissent les modifier. C'est précisément le rôle de ce
        module.</para>

        
        <para>L'écran de ce module de configuration des permissions
        sur les champs permet à tout moment de basculer entre deux
        vues : vous pouvez soit visualiser les permissions de tous les groupes
        pour un champ donné OU pour un groupe d'utilisateurs donnés
        vous pouvez visualiser ses permissions sur tous les champs de
        l'outil de suivi. L'expérience montre que la vue par champ est souvent la
        vue la plus adaptée pour la configuration initiale des
        permissions alors que la vue par groupe d'utilisateurs est
        plus pratique pour ajuster la configuration des permissions
        par la suite (voir <xref linkend="UserGroups" /> pour plus
        d'information sur la définition des groupes
        d'utilisateurs).</para>

        <para>Chaque groupe d'utilisateurs peut recevoir les
        permissions suivantes pour un champ donné :</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Peut soumettre</emphasis> :
            permet de déterminer si un groupe d'utilisateurs peut
            spécifier la valeur initiale d'un champ lorsque l'artefact
            est soumis pour la première fois. Si la case n'est pas
            cochée, le champ ne sera pas visible sur l'écran de
            soumission pour ce groupe d'utilisateurs.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Lecture seule</emphasis> : avec
            cette permission un groupe d'utilisateurs ne peut que lire
            le champ. En d'autres terme la valeur du champ leur est
            visible mais ils ne peuvent la modifier.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Mise à jour</emphasis> : avec
            cette permission, un groupe d'utilisateurs peut voir la
            valeur d'un champ et la modifier.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">-</emphasis> :
            ce niveau de permission qui s'affiche sous forme d'un
             tiret signifie que le groupe n'a pas de permission spécifique, à l'instar des permissions sur les outils de suivis.</para>
          </listitem>

        </itemizedlist>

        <para><emphasis role="bold">Note importante</emphasis> : les
        permissions associés à un champ s'appliquent à plusieurs
        fonctions de l'outil de suivi. Ainsi, si un groupe d'utilisateur n'a pas
        du tout accès à un champ, ce champ sera invisible sur le
        formulaire de soumission, mais aussi sur l'écran de recherche,
        dans la table de résultats de la recherche, dans l'écran de
        modification, dans l'historique des changements et, enfin,
        dans les notifications email envoyées aux utilisateurs
        concernés.</para>

      </section>
    </section>
    
    <section id="TrackerFieldSetManagement">
      <title>Gestion des groupes de champs</title>

      <para>Pour améliorer la saisie et la visualisation des artefacts, 
      les champs de l'outil de suivi sont regroupés en groupes de champs.
      Cela permet d'aérer le formulaire de saisie de l'artefact, ou de grouper
      des champs ayant une même sémantique, ou encore de grouper des champs
      jouant un rôle particulier (par exemple, grouper les champs destinés 
      à la personne qui fera le diagnostic de l'artefact, puis regrouper ceux 
      destinés à la personne qui le résoudra, etc.).
      </para>
      <para>Tous les champs doivent appartenir à un groupe de champs, et un même 
      champ ne peut appartenir qu'à un seul groupe de champs.
      </para>
      
      <section id="TrackerFieldSetList">
        <title>Liste des groupes de champs de l'outil de suivi</title>

        <para>Pour configurer les groupes de champs de l'outil de suivi, 
        sélectionnez l'item &#34;Gérer les groupes de champs&#34; sur la page 
        d'accueil du module d'administration d'un outil de suivi. 
        L'écran de gestion des groupes de champs (<xref
        linkend="FigureTrackerFieldSetScreenOfACodeXHostedProject"
        />) montre un exemple de groupes de champs disponibles dans un outil de suivi de
        CodeX. Cet écran se divise en deux sections :</para>

        <procedure>
          <step>
            <para>la liste des groupes de champs de l'outil de suivi en cours d'utilisation</para>
          </step>
          
          <step>
            <para>un formulaire permettant de créer de nouveaux groupes de champs
            dans l'outil de suivi.</para>
          </step>
        </procedure>

        <para>Les informations suivantes sont présentées sur la liste
        des groupes de champs :</para>

        <itemizedlist mark="bullet">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Label du groupe de champs</emphasis> : le
            nom du groupe de champs. Pour ajuster les propriétés d'un groupe de champs il
            faut cliquer sur le nom.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : la
            description du groupe de champs.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Champs appartenant au groupe de champs</emphasis> : liste
            des champs faisant partie de ce groupe de champs. Les champs utilisés sont affichés en police grasse, 
            les champs inutilisés en italique.</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Rang à l'écran</emphasis> : le
            rang indique dans quel ordre les groupes de champs apparaîtront à
            l'écran dans le formulaire de soumission ou dans le
            formulaire de mise à jour. Les groupes de champs avec le plus petit
            rang apparaissent en premier.
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Détruire ?</emphasis> :
            lorsqu'un groupe de champs est détruit il disparaît complètement de
            la liste des groupes de champs disponibles. Seuls les groupes de champs
            vides (ne contenant aucun champ) peuvent être détruit.</para>
          </listitem>

        </itemizedlist>


        <figure id="FigureTrackerFieldSetScreenOfACodeXHostedProject">
          <title>&Eacute;cran de gestion des groupes de champs dans un outil de suivi</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfieldset.png" width="13cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

      </section>
      
      <section id="CreationandModificationofaTrackerFieldSet">
        <title>Création et modification du groupe de champs d'un outil de suivi</title>

        <para>&Eacute;tant donné que les formulaires de création et de
        modification d'un groupe de champs sont très similaires ils sont tous
        deux traités dans cette section.</para>

        <para>L'écran de création d'un groupe de champs est disponible au bas de
        la liste des groupes de champs alors que le formulaire de modification
        d'un groupe de champs s'obtient un cliquant sur le label du groupe de champs à
        modifier.</para>

        <para>Les propriétés à définir pour un groupe de champs sont les
        suivantes :</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Label du groupe de champs</emphasis>: il
            s'agit du nom du groupe de champs.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : une
            description plus longue du rôle de ce groupe de champs.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Rang à l'écran</emphasis> : ce
            nombre entier de valeur quelconque vous permet de définir
            la position des groupes de champs à l'écran dans les formulaires de
            soumission et de modification par rapport aux autres groupes de champs. 
            Les groupes de champs avec les valeurs les plus petites apparaissent 
            en premier à l'écran. Les valeurs n'ont pas à être consécutives. Il est même
            recommandé de les numéroter à intervalle régulier comme
            10, 20, 30... pour pouvoir facilement insérer de nouveaux
            groupes de champs sans avoir à renuméroter tous les autres.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>
      
    </section>
    
    <section id="TrackerFieldUsageManagement">
      <title>Gestion de l'utilisation des champs</title>

      <para>Lorsqu'un outil de suivi est créé, il comprend un ensemble de
      champs préconfigurés qui proviennent du patron utilisé pour sa
      création. Pour la majorité des projets hébergés sur CodeX il est
      très probable que les patrons standards (bugs, tâches, demandes
      d'assistance) répondent à la plupart des besoins.</para>

      <para>Toutefois CodeX vous permet de personnaliser les champs
      utilisés par vos outils de suivi. Il peut s'agir d'une
      variation autour d'un patron standard comprenant l'ajout ou la
      suppression de quelques champs mais cela peut aussi être une
      définition complète à partir d'un patron vierge.</para>

      <section id="TrackerFieldTypes" xreflabel="Tracker Field Types">
        <title>Types de champs d'un outil de suivi</title>

        <para>Les champs d'un outil de suivi peuvent être de plusieurs types : boîte de sélection, boîte de sélections multiples, zone de texte, champ de texte, champ à nombre entier, champ à nombre flottant et champ date.</para>

        <para>Voici une description détaillée de chaque type de champ :</para>

        <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Boîte de
            sélection</emphasis> : un champ de type &#34;Boîte de
            sélection&#34; prend sa valeur parmi une liste de valeurs
            prédéfinies par l'administrateur de l'outil de suivi. Selon le
            navigateur que vous utilisez l'apparence de ce type de
            champ peut varier mais ils sont en général affichés sous la
            forme d'un menu déroulant montrant les valeurs
            prédéfinies. A un instant donné, ce type de champ ne peut
            avoir qu'une seule valeur.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Boîte de sélections
            multiples</emphasis> : comme la boîte de sélection simple
            décrite précédemment, ce champ prend sa valeur parmi une
            liste de valeurs prédéfinies. Par contre il permet de
            donner plusieurs valeurs au champ à un instant donné. Ce
            type de champ peut être par exemple utilisé pour le champ
            des personnes responsables d'une tâche.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para> <emphasis role="underline">Zone de
            texte</emphasis> : permet à l'utilisateur de saisir un
            texte libre de plusieurs lignes. Ce type de champ est
            utilisé dans de nombreux outils de suivi pour le champ
            &#34;Description original Submission&#34;.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Ligne de
            texte</emphasis> : permet à l'utilisateur de saisir un
            texte libre d'une seule ligne. Le résumé d'un artefact est
            un exemple de champ de type ligne de texte.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Champ date</emphasis> : un
            champ d'une ligne qui accepte les dates au format ISO
            (AAAA-MM-JJ)</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Champ à nombre
            entier</emphasis> : champ d'une ligne qui accepte
            uniquement les nombres entiers (exemple : 3, -100,
            2345&hellip;)</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="underline">Champ à nombre
            flottant</emphasis> : champ d'une ligne qui accepte
            uniquement les nombres flottants(exemple : 3.56, -100.3,
            2345, 34E+6&hellip;)</para>
          </listitem>
          
        </itemizedlist>

      </section>

      <section id="TrackerFieldList">
        <title>Liste des champs de l'outil de suivi</title>

        <para>Pour configurer les champs à utiliser ou à ne pas
        utiliser sélectionnez l'item &#34;Gérer l'utilisation des
        champs&#34; sur la page d'accueil du module d'administration
        d'un outil de suivi. L'écran d'utilisation des champs (<xref
        linkend="FigureTrackerFieldUsageScreenOfACodeXHostedProject"
        />) montre un exemple de champs disponibles dans un outil de suivi de
        CodeX. Cet écran se divise en trois sections :</para>

        <procedure>
          <step>
            <para>la liste des champs de l'outil de suivi en cours d'utilisation</para>
          </step>
          
          <step>
            <para>la liste des champs inutilisés (invisible sur la figure
              <xref
                linkend="FigureTrackerFieldUsageScreenOfACodeXHostedProject"
                />)</para>
          </step>
          
          <step>
            <para>un formulaire permettant de créer de nouveaux champs
            dans l'outil de suivi (invisible sur la figure <xref
            linkend="FigureTrackerFieldUsageScreenOfACodeXHostedProject"
            />)</para>
          </step>
        </procedure>


        <para>Les informations suivantes sont présentées sur la liste
        des champs :</para>

        <itemizedlist mark="bullet">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Label du champ</emphasis> : le
            nom du champ. Pour ajuster les propriétés d'un champ il
            faut cliquer sur le nom.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Type</emphasis> : un champ peut
            prendre un des types suivants : boîte de sélection, boîte de
            sélections multiples, ligne de texte, zone de texte, champ
            date, champ à nombre entier, champ à nombre flottant. Pour
            une description détaillée des types de champs voir la 
            <xref linkend="TrackerFieldTypes" />.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : la
            description du champ.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Groupe de champs</emphasis> : groupe
            auquel le champ appartient.</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Rang à l'écran</emphasis> : le
            rang indique dans quel ordre les champs apparaîtront à
            l'écran dans le formulaire de soumission ou dans le
            formulaire de mise à jour. Les champs avec le plus petit
            rang apparaissent en premier. Les rangs sont relatifs au groupe de champs 
            (les champs sont d'abod affichés par groupe de champs, puis par rang à l'intérieur
            de leur propre groupe de champs).
            </para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Statut</emphasis> :</para>
            <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Utilisé</emphasis> : le champ est utilisé par l'outil de suivi.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Inutilisé</emphasis> :
                le champ n'est pas utilisé par l'outil de suivi. 
                Notez qu'un champ inutilisé n'est rien d'autre qu'un champ 
                &#34;caché&#34;. Si vous changez le statut d'un champ 
                de utilisé à inutilisé toutes les données associées 
                à ce champ sont préservées.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Détruire ?</emphasis> :
            lorsqu'un champ est détruit il disparaît complètement de
            la liste des champs disponibles. De plus toutes les
            données associées à ce champ sont supprimées de tous les
            artefacts.</para>
          </listitem>

        </itemizedlist>


        <figure id="FigureTrackerFieldUsageScreenOfACodeXHostedProject">
          <title>&Eacute;cran de gestion de l'utilisation des champs dans un outil de suivi</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfieldusage.png" width="15.3cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

      </section>


      <section id="CreationandModificationofaTrackerField">
        <title>Création et modification du champ d'un outil de suivi</title>

        <para>&Eacute;tant donné que les formulaires de création et de
        modification d'un champ sont très similaires ils sont tous
        deux traités dans cette section.</para>

        <para>L'écran de création d'un champ est disponible au bas de
        la liste des champs alors que le formulaire de modification
        d'un champ s'obtient un cliquant sur le label du champ à
        modifier.</para>


        <para><tip><title>Coup de pouce : utilisez d'abord les champs
        prédéfinis !</title><para>A tout instant dans la vie de votre
        projet vous pouvez enrichir vos outils de suivi avec de
        nouveaux champs. Cependant avant de créer un nouveau champ,
        prenez la peine de consulter la liste des champs inutilisés :
        l'un d'eux correspond peut-être à ce que vous cherchez. En
        utilisant les champs prédéfinis vous contribuez à l'unité
        globale des environnements de projet et vous facilitez la vie
        de vos visiteurs, contributeurs ou nouveaux membres de
        l'équipe lorsqu'il sont amenés à travailler sur plusieurs
        projets.</para></tip></para>


        <para>Les propriétés à définir pour un champ sont les
        suivantes :</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Label du champ</emphasis> : il
            s'agit du nom du champ. Bien que vous soyez entièrement
            libre de modifier le nom d'un champ, nous vous
            recommandons de le modifier uniquement si vous lui donnez
            une signification équivalente (par exemple le champ
            Sévérité peut être renommé en Gravité). Si vous voulez
            changer le nom pour faire jouer au champ un rôle
            radicalement différent, nous vous recommandons de créer un
            nouveau champ et de déplacer le champ existant dans la
            liste des champs inutilisés.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : une
            description plus longue du rôle de ce champ.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Type du champ</emphasis> : un
            champ peut prendre un des types suivants : boîte de
            sélection, boîte de sélections multiples, ligne de texte,
            zone de texte, champ date, champ à nombre entier, champ à
            nombre flottant. Pour une description détaillée des types de
            champs voir la <xref linkend="TrackerFieldTypes" />.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para id="FieldDisplaySize" xreflabel="Field Display
            Size"><emphasis role="bold">Taille d'affichage</emphasis> :
            cette propriété vous permet de définir l'espace occupé par
            le champ à l'écran. Ce champ a une signification et un
            format différent en fonction du type du champ.</para>


            <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Boîte de
                sélection</emphasis> : la taille d'affichage ne
                s'applique pas à ce champ. Toute information saisie est
                ignorée.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Boîte de sélections
                multiples</emphasis> : la taille d'affichage se compose
                d'une seule valeur indiquant combien de valeurs
                associées à ce champ sont visibles simultanément à
                l'écran. La valeur raisonnable se situe en général
                entre 2 et 5.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Champ texte, entier
                ou flottant</emphasis> : pour tous les champs qui
                tiennent sur une seule ligne, la taille d'affichage
                suit le patron &#34;V/M&#34; où V est le nombre de
                caractères visibles à l'écran et M est le nombre
                maximum de caractères qu'il est possible de taper dans
                ce champ. Si V est plus petit que M alors le texte
                tapé se décalera automatiquement sur la gauche lorsque
                vous avez tapé plus de caractères que la zone visible
                n'est capable d'en afficher. La valeur maximale de M
                est 255.</para>

                <para>Une taille d'affichage de &#34;10/40&#34;
                signifie qu'un champ accepte 40 caractères maximum et
                que la portion visible n'est que 10 caractères.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Champ
                date</emphasis> : une date suit toujours le patron
                AAAA-MM-JJ et les champs date ont donc une taille fixe
                de 10 caractères.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Zone de
                texte</emphasis> : pour les zones de texte, la taille
                d'affichage s'exprime sous la forme &#34;C/L&#34; ou C
                est le nombre de colonnes de la zone de texte (sa
                largeur) et R le nombre de lignes de texte (sa
                hauteur). Notez que le nombre de lignes que l'on peut
                taper n'est pas limité à R. Si le texte a plus de R
                lignes un ascenseur de défilement apparaît
                automatiquement pour naviguer dans le texte.</para>

                <para>Une taille d'affichage de 60/7 donne une zone
                texte de 7 lignes visibles et 60 caractères de
                long.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>

          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Groupe de champs</emphasis> : 
            il s'agit du groupe de champs auquel le champ appartient.
            Tout champ doit appartenir à un groupe de champs, et un champ
            ne peut pas appartenir à plus d'un groupe de champs (en d'autres
            termes, un champ appartient à un et un seul groupe de champs).
            </para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Rang à l'écran</emphasis> : ce
            nombre entier de valeur quelconque vous permet de définir
            la position des champs à l'écran dans les formulaires de
            soumission et de modification. Les champs avec les valeurs
            les plus petites apparaissent en premier à l'écran. Les
            valeurs n'ont pas à être consécutives. Il est même
            recommandé de les numéroter à intervalle régulier comme
            10, 20, 30... pour pouvoir facilement insérer de nouveaux
            champs sans avoir à renuméroter tous les autres.</para>

            <figure id="FigureTrackerFieldUsageSettings">
              <title>Configuration des champs utilisés dans un outil de suivi</title>
              
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfieldusagesettings.png" width="14cm" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Autoriser la valeur
            vide</emphasis> : indique s'il est permis de laisser le
            champ sans valeur dans les écrans de soumission et de
            modification d'un artefact. Si la case n'est pas cochée
            l'outil de suivi n'acceptera pas le formulaire tant qu'une valeur
            n'aura pas été spécifiée par l'utilisateur. Les champs
            dont la saisie est obligatoire sont marqués d'un astérisque
            rouge sur les formulaires de saisie.</para></listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Conserver l'historique des
            changements</emphasis> : indique si les valeurs successives
            de ce champ doivent être conservées dans l'historique de
            l'artefact (voir <xref linkend="ArtifactHistory"
            />).</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Utiliser ce champ</emphasis> :
            cette propriété apparaît uniquement sur l'écran de
            modification des propriétés du champ. Lorsqu'un champ est
            créé il prend automatiquement le statut
            &#34;Utilisé&#34;. Les champs qui passent du statut
            utilisé à inutilisé ne font que disparaître des écrans de
            l'outil de suivi et toutes les données attachées à ce champ dans les
            artefacts demeurent intactes. En d'autres termes, en
            repassant un champ du statut Inutilisé à Utilisé on fera
            aussi réapparaître toutes les valeurs de ce champ dans les
            différents artefacts. Seule la destruction effective d'un
            champ supprime définitivement les données du champ (voir
            <xref linkend="TrackerFieldList" />. </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>
      
    </section>

    <section id="TrackerFieldValuesManagement">
      <title>Gestion des valeurs des champs</title>

      <para>Une fois les champs définis, l'étape suivante consiste à
      définir les valeurs associées à ces champs. Ceci concerne
      essentiellement les champs de type &#34;Boîte de sélection&#34;
      et &#34;Boîte de sélections multiples&#34; où la liste des
      valeurs que vous définissez apparaît dans les menus déroulants
      des écrans de soumission et de modification des artefacts. Les
      autres types de champs ne nécessitent pas de définition de
      valeurs. Pour ces champs, seule la valeur par défaut peut être
      spécifiée.</para>

      <section id="TrackerFieldValuesFieldList">
        <title>Liste des champs</title>

        <para>Pour configurer les valeurs associées aux champs de
        l'outil de suivi, sélectionnez l'item &#34;Gérer les valeurs des
        champs&#34; sur la page d'accueil du module de configuration
        de l'outil de suivi.</para>

        <figure id="FigureTrackerFieldListWithUserDefinableValues">
          <title>Liste des champs dont les valeurs sont définies par l'utilisateur</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfieldvaluesmgt.png" width="13cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para>Les informations affichées sur cette première page :</para>
        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">la label du champ</emphasis> :
            le nom du champ. Cliquez sur ce champ pour voir la liste
            des valeurs du champ.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : la
            description du champ</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>


      <section id="TrackerBrowsingTrackerFieldValues">
        <title>Afficher les valeurs d'un champ</title>

        <para>Un clic sur le nom d'un champ listé sur la page de
        gestion des valeurs de champ (voir <xref
        linkend="TrackerFieldValuesManagement" />) vous mène à la
        liste des valeurs pour ce champ (voir <xref
        linkend="FigureListOfValuesForTrackerFieldStatus" />).</para>

        <para>La table des valeurs fournit les informations suivantes :</para>


        <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
          <!--
          <listitem>
          <para><emphasis role="bold">ID</emphasis> (optional): the
          ID column is only shown for fields which have a &#34;System&#34;
          scope. For this type of field the ID often carry a
          semantic meaning and if you redefine the label of a value
          associated with a given ID it is important that you know
          about the ID.(FIXME - A cause de severity - est-ce qu'on
          le maintient?)</para>

          <para>As an example the &#34;Severity&#34; field has 9 possible
          values and the bugs with the highest ID are always
          considered as the most critical bug by the system. So it
          would be a bad idea to redefine the value label for ID 9
          to something like &#34;Very Minor&#34; :-) but it is ok to
          redefine it as &#34;Fatal&#34;</para>
        </listitem>
          -->
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Label de la valeur</emphasis> :
            l'intitulé de la valeur telle qu'elle apparaît dans la
            boîte de sélection. Pour modifier les propriétés d'une
            valeur il suffit de cliquer sur le label (voir <xref
            linkend="TrackerUpdatingaTrackerFieldValue" />).</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> :
            description de la valeur.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Rang</emphasis> : permet de
            définir l'ordre dans lequel les valeurs apparaissent dans
            la boîte de sélection. Les valeurs ayant les valeurs de
            rang les plus petites apparaissent en tête de la boîte.
</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Statut</emphasis> :</para>

            <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Active</emphasis> : la
                valeur est visible dans la boîte de sélection et
                peut-être utilisée dans le champ correspondant.</para>
              </listitem>
              
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Cachée</emphasis> : la
                valeur n'est pas visible dans la boîte de
                sélection. Cependant si la valeur a été utilisée par
                certains artefacts de l'outil de suivi avant d'être cachée, elle
                continuera à être visible dans ces artefacts
                spécifiquement.</para>
              </listitem>
              
              <listitem>
                <para><emphasis
                role="underline">Permanente</emphasis> : une valeur
                permanente est définie pour l'ensemble des outils de suivi
                utilisant ce champ. Elle ne peut être cachée ni supprimée.
                Seuls les administrateurs du site en charge de la définition 
                des patrons d'outils de suivi de niveau site peuvent marquer 
                une valeur comme permanente.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
          
        </itemizedlist>
        
        <para>La <xref
        linkend="FigureListOfValuesForTrackerFieldStatus" /> montre la
        liste des valeurs pour le champ Statut d'un outil de suivi de
        &#34;Bugs&#34;. Le champ Statut a été délibérément choisi pour cet
        exemple. Non seulement il s'agit d'un champ obligatoire (il ne
        peut être détruit) mais il est aussi proposé avec un certain
        nombre de valeurs prédéfinies qui sont communes à tous les
        projets CodeX. Par défaut seules les valeurs &#34;Open&#34; et
        &#34;Closed&#34; sont disponibles (et permanentes dans ce cas)
        et il existe sept autres valeurs (Accepted, Analyzed, etc.) 
        que vous pouvez utiliser si vous voulez un champ Statut plus
        fin.</para>

        <para>Vous avez bien sûr la possibilité d'ajouter vos propres
        valeurs au champ Statut. C'est d'ailleurs ce qu'a fait le
        projet montré en exemple : la valeur de statut
        &#34;Assigned&#34; a été ajouté à la liste de valeurs
        actives. Cependant dans le but de conserver une certaine
        harmonie entre les différents outils de suivi de CodeX, nous
        vous recommandons vivement d'utiliser la liste des valeurs
        prédéfinies autant que vous le pouvez avant d'en créer de
        nouvelles.</para>

        <figure id="FigureListOfValuesForTrackerFieldStatus">
          <title>Liste des valeurs du champ &#34;Statut&#34;</title>
          
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfieldvalues.png" width="13cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

      </section>

      <section id="TrackerDefiningaDefaultFieldValue">
        <title>Définition d'une valeur par défaut</title>
        
        <para>Il est possible de définir une valeur par défaut pour
        chacun des champs d'un outil de suivi. Suivant le type de champ vous
        aurez à saisir la valeur par défaut dans un champ texte (champ
        entier, flottant, date et texte) ou dans une boîte de
        sélection montrant toutes les valeurs actuellement définies
        pour un champ de type boîte de sélection ou boîte de sélections
        multiples (invisible sur la <xref
        linkend="FigureTrackerFieldListWithUserDefinableValues" />)
        . </para>

      </section>

      <section id="TrackerCreatingaTrackerFieldValue">
        <title>Création d'une valeur de champ</title>
        
        <para>Pour ajouter une nouvelle valeur à un champ, utilisez le
        formulaire qui se trouve sous la liste des valeurs existantes
        (invisible sur <xref
        linkend="FigureTrackerFieldListWithUserDefinableValues"
        />).</para>

      </section>

      <section id="TrackerBindingFieldToValueList">
        <title>Association d'un champ avec une liste de valeurs</title>
        
        <para>CodeX vous permet non seulement de créer une liste de
        valeurs pour un champ de type boîte de sélection mais il offre
        aussi la possibilité d'associer un champ avec une liste de
        valeurs prédéfinies générées dynamiquement par
        CodeX. L'exemple le plus classique consiste à montrer la liste
        des membres du projet dans une boîte de sélection. Au lieu
        d'avoir à la créer et à la maintenir manuellement, CodeX
        construit cette liste pour vous et vous permet de l'associer à
        un champ.</para>

        <para>Notez que si vous décidez d'associer un champ à une
        liste de valeurs générées dynamiquement vous ne pouvez plus
        définir vos propres valeurs. Les listes dynamiques suivantes
        sont actuellement disponibles :</para>

        <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Membres du projet</emphasis> :
            la liste des utilisateurs membres du projet.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Administrateurs du
            projet</emphasis> : les membres du projet qui ont le
            statut d'administrateur de ce projet.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Les personnes ayant soumis un
            artefact</emphasis> : la liste complète des utilisateurs
            ayant soumis au moins un artefact dans l'outil de suivi.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Un groupe d'utilisateurs
            défini par le projet</emphasis> : vous pouvez associer une
            boîte de sélection avec la liste des utilisateurs d'un
            groupe d'utilisateurs quelconque du projet. Sur la façon
            de définir des groupes d'utilisateurs voir la <xref
            linkend="UserGroups" />.
            </para>
          </listitem>
           
        </itemizedlist>

      </section>

      <section id="TrackerUpdatingaTrackerFieldValue">
        <title>Modification d'une valeur de champ</title>
        
        <para>A partir de l'écran montrant la liste des valeurs d'un
        champ (voir <xref
        linkend="FigureTrackerFieldListWithUserDefinableValues" />)
        vous pouvez changer les propriétés d'une valeur en cliquant
        sur le label de la valeur.</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Valeur</emphasis> : changer la
            valeur elle-même. La valeur saisie dans ce champ apparaît
            telle quelle dans la boîte de sélection. Gardez présent à
            l'esprit que si vous modifiez une valeur, cette
            modification prend effet dans tous les artefacts qui
            utilisaient l'ancienne valeur.</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Rang</emphasis> : un nombre
            entier quelconque qui permet de définir l'ordre
            d'apparition des valeurs dans la boîte de sélection. Les
            valeurs ayant le plus petit rang apparaissent en
            premier. Lorsque la valeur &#34;None&#34; (ou
            &#34;Aucun&#34;) est proposée dans la liste des valeurs sa
            valeur de rang est 10. Ce nombre est délibérément faible
            car, par convention, &#34;None&#34; (ou &#34;Aucun&#34;)
            apparaît toujours en première position dans la boîte de
            sélection. Soyez donc bon citoyens et utilisez des valeurs
            de rang supérieures à 10 pour vos propres valeurs.</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Statut</emphasis> : Active ou
            Cachée.  Comme expliqué plus haut changer cette propriété
            au cours de la vie du projet n'a aucun impact négatif sur
            la base d'artefacts.</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : nous
            en dit un peu plus sur la signification de cette
            valeur.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <figure id="FigureUpdatingATrackerFieldValue">
          <title>Configuration des valeurs d'un champ</title>
          
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfieldvalueupdate.png" width="12cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

        <para><tip><title>Coup de pouce : laisser de la place entre les
        valeurs de rang</title><para>Que ce soit pour les champs ou
        les valeurs de champs nous vous recommandons d'utiliser des
        nombres assez grands pour les valeurs de rang comme 100, 200,
        300. En procédant de la sorte, vous pourrez facilement insérer
        de nouvelles valeurs ou de nouveaux champs sans avoir à
        redéfinir l'ordre d'apparition de tous les autres champs ou
        valeurs de champ.</para></tip></para>
      </section>
    </section>

    <section id="TrackerFieldDependenciesManagement">
      <title>Dépendances entre champs</title>

      <para>Les dépendances entre champs permettent de lier les valeurs d'un champ source aux valeurs d'un champ cible. Autrement dit, les valeurs proposées à l'utilisateur final pour un champ pourront dépendre de la valeur sélectionnée dans un autre champ.</para>

      <para>Prenons un cas concret. Soit un champ Système d'exploitation(Linux, MacOS X, MS Windows, NetBSD) et un champ Version(2.0, 2.1, 2.2, 2.4, 2.6, 3.0, 10.1, 10.2, 10.3, 10.4 (Tiger), NT, 2000, XP). Définissons les dépendances dans l'interface d'administration de l'outil de suivi :</para>

      <orderedlist numerotation="arabic" spacing="compact">
        <listitem><para>On sélectionne d'abord le champ source "Système d'exploitation" puis le champ cible "Version". L'ensemble des valeurs pour ces deux champs sont alors affichées. Les valeurs qui font partie d'une définition de dépendance entre les deux champs sont mises en valeur (police grasse).</para></listitem>
        <listitem><para>Pour créer des dépendances entre la valeur Linux et les versions correspondant à ce système, il suffit de selectionner la valeur puis de cocher/decocher les valeurs correspondantes dans l'autre champ. Le surlignage permet de faire le rapprochement visuel entre les correspondances, aidé par les petites flèches indiquant le sens de lecture "source vers cible".</para></listitem>
        <listitem><para>A tout moment vous pouvez annuler les modifications en cours en cliquant sur le bouton de réinitialisation. Une fois validées, les modifications sont enregistrées.</para></listitem>
      </orderedlist>

      <para>Voici ce que donnent nos dépendances pour le système Linux :</para>
      <figure id="FigureFieldDependenciesLinux">
        <title>Dépendances pour le système Linux</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_02.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
<para>On continue en sélectionnant la prochaine valeur source MacOS X</para>
      <figure id="FigureFieldDependenciesMac">
        <title>Dépendances pour le système MacOS X</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_03.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
<para>On continue en sélectionnant la prochaine valeur source MS Windows</para>
      <figure id="FigureFieldDependenciesWin">
        <title>Dépendances pour le système MS Windows</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_04.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
<para>On finit avec la dernière valeur source NetBSD</para>
      <figure id="FigureFieldDependenciesBSD">
        <title>Dépendances pour le système NetBSD</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_05.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
<para>Il est aussi possible de "naviguer" à travers les dependances dans le sens inverse : définir l'ensemble des valeurs sources qui correspondent à une valeur cible :</para>
      <figure id="FigureFieldDependencies20">
        <title>La version 2.0 "dépend" de Linux et NetBSD</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_06.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      
      <para>Une fois les dépendances définies, l'utilisateur final (lors de la soumission/édition d'un artefact) verra les options du champ Version filtrées en fonction de la sélection du champ Système d'exploitation :</para>
      <figure id="FigureFieldDependenciesFinalUserLinux">
        <title>Les versions proposées pour Linux</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_07.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <figure id="FigureFieldDependenciesFinalUserMac">
        <title>Les versions proposées pour MacOS X</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_08.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <figure id="FigureFieldDependenciesFinalUserWin">
        <title>Les versions proposées pour MS Windows</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_09.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
      <figure id="FigureFieldDependenciesFinalUserBSD">
        <title>Les versions proposées pour NetBSD</title>
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerfielddependencies_10.png" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>

      <para>Lors de la définition de vos dépendances, veuillez prendre en compte les points suivants :</para>
      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
          <para>Seuls les champs de type <emphasis>Boîte de sélection</emphasis> et 
                <emphasis>Boîte de sélection multiple</emphasis> peuvent avoir des dépendances,</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Les dépendances cycliques sont interdites (Champ 1 => Champ 2 => ... => Champ 1),</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Un champ ne peut dépendre que d'un seul champ,</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Javascript doit être autorisé sur le navigateur pour pouvoir administrer les dépendances,</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Si un champ n'est pas cible d'une dépendance, alors il proposera toutes ses valeurs. Dans le cas contraire, il ne proposera que celles qui satisferont les règles de dépendances.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="TrackerCannedResponses">
      <title>Réponses-type</title>

      <para>Il est assez fréquent de voir des membres d'un projet en
      charge de la gestion des artefacts taper souvent le même genre
      de commentaires. Parmi les exemples classiques de commentaires
      répétitifs, on trouve : un message de remerciement à la personne
      qui a soumis l'artefact, une demande d'information
      complémentaire comme un numéro de version ou le type de machine
      utilisée, etc...(voir <xref
      linkend="FigureTrackerCannedResponses" />).</para>

      <para>Plutôt que de retaper sans cesse les mêmes commentaires,
      CodeX permet aux membres du projet de définir un ensemble de
      commentaires prédéfinis appelés réponses-type. Après avoir
      défini ces réponses-type, poster le commentaire correspondant
      nécessite simplement de choisir la réponse-type dans la boîte
      de sélection située à proximité de la zone de saisie du
      commentaire dans le formulaire de modification d'un artefact.
      </para>

      <para>Notez qu'il est aussi possible de définir des
      réponses-type à la volée en cliquant sur le lien &#34;Définir
      une nouvelle réponse type&#34; dans l'écran de modification d'un
      artefact (voir <xref
      linkend="FigureFollowupCommentsAttachedToAnArtifact" />).</para>

      <figure id="FigureTrackerCannedResponses">
        <title>Définition d'une réponse-type</title>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata format="PNG"
              fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackercannedresponses.png" width="15.3cm" />
          </imageobject>
        </mediaobject>
      </figure>
    </section>

    <section id="TrackerReportManagement">
      <title>Gestion des rapports de recherche</title>

      <para>Sachant que les administrateurs d'un projet, les membres
      ou les autres utilisateurs peuvent avoir des besoins très
      différents en matière de recherche dans la base des artefacts,
      CodeX permet de définir des rapports de recherche valables pour
      l'ensemble du projet ou par un utilisateur en particulier.</para>

      <para>Créer un rapport de recherche consiste à choisir quels
      champs vous souhaitez utiliser en tant que critère de recherche
      et quels champs afficher dans le tableau de résultats de la
      recherche. Vous pouvez aussi définir l'ordre dans lequel les
      critères de recherche et les colonnes de la table de résultats
      apparaissent à l'écran.</para>

      <para>Les administrateurs d'un outil de suivi ont la possibilité de définir
      des rapports de recherche utilisables par tous les utilisateurs
      enregistrés ayant accès à l'outil de suivi alors que les autres
      utilisateurs ne peuvent définir que des rapports de recherche à
      usage personnel.</para>

      <para><tip><title>Coup de pouce : Les rapports de recherche
      définissent la structure d'un rapport et non pas son
      contenu</title><para>Lors de la configuration d'un rapport de
      recherche vous remarquerez certainement que l'écran de
      configuration permet de définir les champs que vous allez
      utiliser en tant que critère de recherche mais pas les valeurs à
      mettre dans ces champs pour la recherche. La définition de la
      structure d'un rapport et le remplissage des critères de
      recherche sont deux opérations distinctes sur CodeX. Une fois le
      rapport de recherche défini dans le module d'administration (par
      exemple : &#39;Rapport simple&#39;, &#39;Rapport Qualité&#39;,
      &#39;Rapport quotidien&#39;,&hellip;) vous pouvez vous rendre
      sur l'écran de recherche et de navigation, sélectionner le
      rapport de recherche qui vous convient, remplir les valeurs des
      critères de recherche et lancer la requête. Ensuite vous pouvez
      sauvegarder la totalité de cette recherche (choix du rapport et
      des valeurs des critères) à l'aide du mécanisme de signets de
      CodeX (voir le coup de pouce de la <xref
      linkend="ArtifactSelectionCriteria" />). Et
      voila !</para></tip></para>

      <section id="TrackerReportBrowsing">
        <title>Afficher les rapports de recherche</title>

        <para>Un clic sur l'entrée &#34;Rapport&#34; du menu de la
        page d'administration d'un outil de suivi affiche la liste des rapports de
        recherche disponibles (voir <xref
        linkend="FigureTrackerReportBrowsing" />) accompagnée des
        informations suivantes :</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">ID</emphasis> : l'identifiant
            unique du rapport. Un clic sur l'ID vous conduit vers la
            page de configuration du rapport (voir <xref
            linkend="TrackerReportSetting" />).</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Nom du rapport</emphasis> : le
            nom du rapport tel qu'il apparaîtra dans la boîte de
            séléction des rapports sur la page de recherche des
            artefacts (Exemple de nom : Rapport simple, Rapport
            qualité, Rapport quotidien&hellip;).</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : une
            description plus détaillée du rapport.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Portée</emphasis> :</para>

            <itemizedlist mark="dash" spacing="compact">
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Projet</emphasis> : ce
                rapport est utilisable par tous les membres du
                projet. Seuls les administrateurs de l'outil de suivi peuvent
                définir des rapports dont la portée s'étend à
                l'ensemble des utilisateurs.</para>
              </listitem>
              
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Personnel</emphasis> :
                ce rapport est uniquement utilisable par la personne
                qui l'a créé.</para>
              </listitem>
              
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Système</emphasis> :
                ce type de rapport est défini au niveau du système
                CodeX et ne peut être supprimé. Le rapport de
                recherche par défaut qui est préconfiguré à la
                création de l'outil de suivi est un rapport de type
                Système.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Détruire ?</emphasis> : cliquez
            sur l'icône corbeille pour supprimer le rapport. Les
            rapports de type Projet ne peuvent être détruit que par
            les administrateurs de l'outil de suivi.</para>
          </listitem>

        </itemizedlist>

        <figure id="FigureTrackerReportBrowsing">
          <title>Exemple d'une liste de rapports de recherche</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerreportbrowsing.png" width="14.3cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

      </section>

      <section id="TrackerReportSetting">
        <title>Configuration des rapports de recherche</title>

        <para>Après avoir sélectionné l'identifiant (ID) d'un rapport
        de recherche présenté dans la liste des rapports (voir <xref
        linkend="TrackerReportBrowsing" />], l'écran de configuration
        du rapport s'affiche. Cet écran vous permet de définir quels
        champs utiliser comme critères de recherche et quels champs
        doivent figurer dans les colonnes de la table de résultats
        constituée à partir des artefacts sélectionnés dans la base de
        données.</para>

        <para>Les informations suivantes sont présentes à l'écran :</para>

        <itemizedlist mark="bullet"
          spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Nom</emphasis> : chaque rapport
            porte un nom. Il ne doit pas être trop long car il
            apparaît dans une boîte de sélection sur l'écran de
            recherche des artefacts lorsque vous choisissez le rapport
            de recherche souhaité.</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Portée</emphasis> : les
            administrateurs de l'outil de suivi peuvent définir des rapports de
            type projet utilisables par tous les utilisateurs. Les
            autres utilisateurs ne peuvent définir que des rapports de
            recherche personnels.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Description</emphasis> : une description plus détaillée du rapport.</para>
          </listitem
            >
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Sélection des
            champs</emphasis> : La table des champs montre l'ensemble
            des champs utilisés par l'outil de suivi. Pour chaque champ, on peut
            définir les paramètres suivants :</para>

            <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Utiliser comme
                critère de recherche</emphasis> : si vous cochez cette
                case, le champ apparaîtra comme l'un des critères de
                sélection utilisable lors de vos recherches dans la
                base d'artefacts.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Rang à la
                recherche</emphasis> : un nombre peut être précisé dans
                ce champ. Le rang vous permet de placer le champ par
                rapport aux autres à l'écran. Les champs avec la plus
                petite valeur de rang sont affichés en premier. Ces
                nombres ne sont pas nécessairement consécutifs.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Utiliser comme
                colonne dans le rapport</emphasis> : si vous cochez
                cette case, le champ apparaîtra comme l'une des
                colonnes dans la table de résultats de la
                recherche.</para>
              </listitem>
              
              <listitem>
                <para><emphasis role="underline">Rang dans le rapport
                de recherche</emphasis> : un nombre peut être précisé
                dans ce champ. Le rang vous permet de placer le champ
                par rapport aux autres à l'écran. Les champs avec la
                plus petite valeur de rang sont affichés en premier
                (de gauche à droite). Ces nombres ne sont pas
                nécessairement consécutifs.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Largeur de la
            colonne</emphasis>(optionnel) : si vous souhaitez imposer une
            largeur de colonne pour ce champ dans la table de
            résultats vous pouvez la spécifier ici sous forme d'un
            pourcentage de la largeur totale de la page. Cette valeur
            est optionnelle et nous vous recommandons de la laisser
            vierge à moins que votre navigateur ne formate pas la
            table comme vous le souhaitez. Si vous voulez qu'une
            colonne soit la plus étroite possible, spécifiez un
            pourcentage très faible comme 1 ou 2.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <note><para><emphasis role="bold">Note</emphasis> : il est
        parfaitement possible d'utiliser un champ comme critère de
        recherche sans le faire figurer dans la table de résultat et
        inversement. Pour les champs que vous ne souhaitez pas
        utiliser du tout dans le rapport laissez les deux cases à
        cocher vierges.</para></note>

        <figure id="FigureTrackerReportSetting">
          <title>Configuration d'un rapport de recherche</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackerreportsetting.png" width="14.2cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
        
      </section>

    </section>

    <section id="TrackerEmailNotificationSettings">
      <title>Options de notification email</title>

      <para>Comme expliqué dans la <xref
      linkend="TrackerEmailNotification" /> les outils de suivi sont
      préconfigurés avec une série de règles leur permettant
      d'informer les personnes concernées des évènements survenant
      dans le cycle de vie d'un artefact. Ces règles de notification
      par défaut peuvent être modifiées de plusieurs façons :</para>

      <section id="TrackerGlobalEmailNotification">
        <title>Notification email globale</title>

        <para>En complément des règles de notification par défaut,
        l'administrateur de l'outil de suivi a la possibilité de spécifier
        plusieurs adresses email séparées par une virgule auxquelles
        seront systématiquement envoyées des notifications lors de la
        création (et éventuellement lors de la modification) d'un
        artefact. Notez que dans ce cas, les notifications sont
        envoyées aux utilisateurs sans tenir compte des préférences
        personnelles (voir la section &#34;<xref
        linkend="TrackerEventRoleBasedEmailNotification" />&#34;
        ci-dessous).</para>

        <para>Cette fonctionnalité peut être utilisée pour informer de
        la soumission d'un nouvel artefact les personnes de l'équipe
        en charge de leur qualification et leur assignation.</para>

        <para><tip>
            <title>Coup de pouce : créer une liste de distribution pour notifier plusieurs personnes</title>
            
            <para>Si vous souhaitez notifier de nombreuses personnes,
            nous vous suggérons d'utiliser les listes de distributions
            de CodeX (voir <xref linkend="MailingLists" />). Une fois
            la liste de distribution en place, il vous suffit de taper
            l'adresse de la liste dans le champ de notification
            globale pour que toutes les personnes concernées soient
            informées.</para>

            <para>La création d'une liste de distribution a plusieurs
            avantages : tout d'abord chaque individu peut s'abonner ou
            se désabonner comme il le souhaite et, ensuite, tous les
            messages envoyés à une liste de distribution sont
            conservés dans une archive et peuvent donc servir de
            témoin en cas d'audit.</para>
          </tip>
        </para>

      </section>


      <section id="TrackerWatchers">
        <title>Utilisateurs à suivre</title>

        <para>Les outils de suivi de CodeX offrent à tous les membres
        du projet la possibilité de recevoir une copie de toutes les
        notifications envoyées à certaines autres personnes.</para>

        <para>Voici quelques exemples où cette fonctionnalité se
        révèle particulièrement utile :</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Remplacement</emphasis> :
            lorsqu'un membre de l'équipe est absent il est souvent
            très commode de pouvoir déléguer le traitement des
            artefacts dont il est en charge à une autre personne de
            l'équipe qui le remplace. Pour devenir le remplaçant d'une
            personne il suffit de taper le nom de la personne à
            remplacer dans le champ &#34;Utilisateurs à suivre&#34;
            lorsque la personne s'en va et de l'enlever à son
            retour.</para>

            <para>Dès que vous spécifiez le nom d'une personne à
            suivre, vous recevez toutes les notifications de cette
            personne et vous pouvez agir en conséquence à sa
            place.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Contact assurance
            qualité</emphasis> : une autre utilisation de cette
            fonctionnalité consiste pour les responsables de
            l'assurance qualité de l'équipe à taper le nom des
            ingénieurs avec lesquels ils travaillent. Ils savent ainsi
            où en sont les anomalies assignées à "leur"
            ingénieur.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <note><para>Remarque : le but de cette fonctionnalité n'est pas
        de vous espionner. Ainsi, pour être sûr que personne ne suit
        vos notifications email sans votre consentement, CodeX montre
        sur cette page le nom des utilisateurs qui ont demandé à
        suivre vos notifications email.</para></note>

      </section>

      <section id="TrackerEventRoleBasedEmailNotification" xreflabel="Event/Role Based Notification Settings">
        <title>Configuration des notifications par rôle/évènement</title>

        <para>Il s'agit là de la partie la plus sophistiquée du
        processus de personnalisation des notifications email. Elle
        permet à n'importe quel utilisateur de définir les types
        d'évènements qui doivent faire l'objet d'une notification et ceux
        qui doivent, au contraire, ne pas être signalés. Cette
        configuration est spécifique à un utilisateur pour un projet
        donné. Il est donc possible de spécifier ces préférences de
        façon très fine pour chaque outil de suivi dans lequel vous êtes
        impliqué.</para>

        <para>La matrice de personnalisation (voir <xref
        linkend="FigureTrackerNotificationMatrix" />) montre une série
        de cases à cocher. Chaque case vous permet de spécifier quel
        type d'évènement vous souhaitez recevoir suivant le rôle que
        vous jouez dans un artefact.</para>

        <para>Un utilisateur peut avoir quatre rôles vis à vis d'un
        artefact :</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">A soumis</emphasis> : vous êtes
            la personne qui a initialement soumis l'artefact en
            remplissant le formulaire de soumission.</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">En charge</emphasis> :
            l'artefact vous a été assigné et c'est à vous de le
            gérer.</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">CC</emphasis> : Votre nom
            apparaît dans la liste des destinataires en copie (voir
            <xref linkend="ArtifactCCList" />).</para>
          </listitem>
          
          <listitem>
            <para><emphasis role="bold">Commentateur</emphasis> : vous
            avez posté au moins un commentaire dans l'artefact.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Pour chacun de ces rôles vous pouvez indiquer à l'outil de suivi de
        vous envoyer une notification uniquement quand certains
        évènements surviennent. Il existe neuf évènements différents
        visibles sur la colonne la plus à gauche de la <xref
        linkend="FigureTrackerNotificationMatrix" />. Les descriptions
        des évènements parlent d'elles mêmes et n'appellent qu'un
        commentaire : les huit premiers évènements de la liste ne
        peuvent survenir que lors de la modification d'un
        artefact. Seul le dernier évènement se rapporte à la création
        d'un nouvel artefact.</para>

        <para>Passons en revue la matrice de personnalisation donnée
        en exemple sur la <xref
        linkend="FigureTrackerNotificationMatrix" /> et voyons, étape
        par étape, comment cet utilisateur a configuré ses paramètres
        de notification :</para>

        <itemizedlist>
          <listitem><para>Commençons par la colonne Commentateur. Ici
          l'utilisateur a décidé que s'il est impliqué dans un
          artefact en tant que commentateur (il a juste posté un
          commentaire) il souhaite recevoir un message de notification
          uniquement lorsque le statut de l'artefact passe à
          &#34;Fermé&#34; ou lorsque l'un quelconque des champs
          Priorité, Statut ou Sévérité est modifié. Tous les autres
          évènements doivent être ignorés par l'outil de suivi et ne pas donner
          lieu à une notification pour cet
          utilisateur.</para></listitem>

          <listitem><para>Ensuite si nous examinons la matrice par
          évènement et non plus par rôle, on peut voir que
          l'utilisateur a indiqué que lorsqu'il modifie un artefact
          lui-même (évènement &#34;Je suis l'auteur de la
          modification&#34;) il ne souhaite pas recevoir de
          notification quel que soit son rôle dans cet
          artefact. Veuillez noter que l'évènement &#34;Je suis
          l'auteur de la modification&#34; prend le pas sur d'autres
          évènements. Ainsi dans notre exemple, aucune notification
          n'est envoyée à cet utilisateur s'il soumet un artefact bien
          que l'évènement &#34;Un nouvel artefact a été soumis&#34;
          soit coché.</para></listitem>

          <listitem>

            <para>Pour finir l'utilisateur a aussi spécifié que
            lorsqu'un nouvel artefact est soumis et qu'il lui est
            assigné, il veut en être informé. Cependant si c'est lui
            même qui a soumis l'artefact alors il ne souhaite pas
            recevoir de notification email.</para>

            <para>Notez aussi que le rôle Commentateur n'a pas de
            signification pour l'évènement &#34;Un nouvel artefact a
            été soumis&#34; car un commentaire ne peut être ajouté qu'au
            moment de la modification d'un artefact et pas lors de sa
            création. De plus, l'évènement &#34;On me donne ou on
            m'enlève ce rôle&#34; n'a pas de signification pour une
            commentateur ou la personne qui a soumis un commentaire
            car ces rôles ne peuvent être modifiés dans un
            artefact.</para>
          </listitem>

        </itemizedlist>

        <figure id="FigureTrackerNotificationMatrix">
          <title>Configuration de la matrice de notification personnelle</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_trackernotificationmatrix.png" width="12.5cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>

      </section>
    </section>

  </section>

</chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

