<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2002-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: VersionControlWithSubversion.xml 1374 2005-03-04 11:43:02Z schneide $
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
  <chapter id="VersionControlWithSubversion">
  <title>Contrôle de version avec Subversion</title>

  <para>Ce chapitre n'est pas un tutoriel Subversion. Il couvre l'intégration
  de Subversion avec CodeX et comment l'utiliser de façon optimale dans ce
  contexte. Si vous n'êtes pas familier avec le système de contrôle de
  version Subversion, nous vous recommandons de consulter les références Subversion
  (voir <xref linkend="SubversionReferences" />).</para>

  <para>Il est important de comprendre que le contrôle de version ne
  constitue qu'une partie de l'activité de gestion de
  configuration. Pour cette raison, Subversion ne représente pas à lui seul
  une solution complète de gestion de configuration pour votre
  projet. Selon la maturité de votre projet, vous pouvez être amené à
  définir des recommandations concernant la mise à jour de la ligne de
  base de votre dépôt Subversion ou la correction de bug dans le code,
  etc... Il est du ressort du chef de projet de s'assurer que ces
  politiques de changement sont bien définies et appliquées.</para>

  <para>Un projet peut, par exemple, souhaiter committer (de
  l'anglais "to commit") tous les changements intervenus dans le code
  en fin de journée pour ne pas perdre de données tout en
  s'assurant que la ligne de base de Subversion est passée au crible des
  tests unitaires. Comme la fin de la journée peut survenir sans que
  les tests unitaires n'aient été complètement développés, une seule
  ligne de base Subversion ne peut convenir aux deux usages et le projet
  devra sûrement avoir recours à des branches. Ne vous inquiétez pas
  si vous ne parvenez pas à définir totalement votre politique de
  gestion de configuration en début de projet - elle se précisera avec
  le temps - mais n'oubliez pas de communiquer sur le sujet avec les
  membres de votre projet et d'améliorer régulièrement votre plan de
  gestion de configuration.</para>

  <section id="Subversion:TheNextGenerationCVS">
    <title>Subversion: l'après CVS</title>

    <para>Subversion est un système de contrôle de version Open Source
    qui gère l'historique de vos fichiers et répertoires. L'effort de
    développement de Subversion a commencé au début de l'année 2000
    sous la direction de Karl Fogel, un expert reconnu de CVS et
    auteur du célèbre 'CVS Black Book'(voir <xref
    linkend="SubversionReferences" />). Comme des millions de
    développeurs dans le monde, Karl avait utilisé CVS pendant des
    années et il reconnaissait qu'en dépit de tous ses mérites, CVS
    souffrait d'un certain nombre de manque qu'il aurait été vraiment
    souhaitable de corriger.</para>

    <para>Dès le début du projet, l'équipe Subversion, sponsorisée par
    la société CollabNet, a clairement indiqué qu'il n'était pas
    question de créer un système de contrôle de version
    révolutionnaire mais plutôt de conserver tous les point forts de
    CVS et de corriger ses faiblesses. Il en résulte que, comme CVS,
    Subversion est un système de contrôle de version concurrent, ce
    qui veut dire que plusieurs développeurs peuvent gérer leur propre
    version du même code source et fusionner les changements apportés
    par les autres membres de l'équipe à tout moment.</para>

    <para>Subversion présente aussi un nombre important d'amélioration
    par rapport à CVS:</para>

    <itemizedlist mark="bullet">
      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Versionnage des
	répertoires</emphasis>: étant donné que CVS s'appuie sur le
	système de fichiers de la machine sur laquelle il est
	installé, il s'est avéré impossible de versionner les
	répertoires. Subversion s'appuie sur un système de fichiers
	virtuel stocké dans une base de données pour suivre
	l'historique des changements sur l'ensemble des répertoires et
	des fichiers.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Véritable historique des
	versions</emphasis>: le déplacement et le renommage des
	fichiers dans un dépôt CVS sont soumis à certaines limitations
	car CVS gère un numéro de version pour chaque fichier. Avec
	Subversion il est possible d'ajouter, de supprimer, de
	renommer et de copier des fichiers ou des répertoires entiers
	sans pour autant compromettre le nommage des fichiers et leur
	historique.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Commits atomiques</emphasis>: bien
	que CodeX offre une surcouche au dessus de CVS qui donne une
	vue atomique des opérations de commits, CVS en lui-même ne
	conserve aucune trace du fait que vous avez fait remonter des
	modifications sur une douzaine de fichiers en une seule
	opération de commit pour corriger une anomalie. Subversion au
	contraire attribue un nouveau numéro de révision au code
	source à chaque fois que vous opérez un changement.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Méta-données
	versionnées</emphasis>: Subversion peut attacher un nombre
	quelconque de propriétés (sous la forme de paires clé/valeur)
	à des fichiers ou à des répertoires. Ces propriétés sont
	elles-même versionnées comme les fichiers et les répertoires
	auxquels elles sont attachées.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Divers protocoles
	d'accès</emphasis>: comme CVS, Subversion offre un éventail de
	protocoles permettant l'accès au dépôt. Il peut s'agir d'un
	accès local via le système de fichiers, ou d'un accès par le
	protocole léger de Subversion (svnserve) ou encore d'un accès
	à travers un canal crypté SSH. Plus important, on peut accéder
	au dépôt Subversion via le protocle WebDAV qui est lui même
	une extension de HTTP. Cette approche présente un certain
	nombre d'avantages comme la possibilité d'effectuer toutes les
	transactions au dessus du protocole HTTP sécurisé, de passer à
	travers les pare-feu et de profiter des méthodes
	d'authentification de HTTP.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Détermination efficace des
	différences</emphasis>: lorsque vous créez une copie de
	travail sur votre machine, une version complète des fichiers
	originaux est conservée sur le disque dur local ce qui permet
	d'effectuer des opérations comme <literal>status</literal> et
	<literal>diff</literal> même lorsque vous travaillez en mode
	déconnecté.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Etiquetage et création de
	branches efficaces</emphasis>: dans Subversion ces deux
	opérations sont effectuées en copiant (tout ou partie) du
	dépôt. La copie est virtuelle dans le sens où le système de
	fichiers virtuel de Subversion établit un lien pour indiquer
	de quelle révision provient la copie. Il en ressort que
	l'étiquetage et la création de branches consomment très peu
	d'espace disque et, surtout, que la durée de ces opérations
	est indépendante de la taille du dépôt.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Contrôle d'accès fin</emphasis>:
	tel qu'intégré dans CodeX, votre dépôt Subversion communique à
	travers le protocole HTTP (ou HTTPS) et il tire donc parti de
	la richesse des méthodes d'authentification proposées par
	HTTP. Il en ressort que CodeX vous permet de définir finement
	les droits d'accès a votre dépôt Subversion que ce soit pour
	autoriser la lecture, l'écriture ou au contraire interdire
	l'accès.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Extensibilité</emphasis>: comme
	CVS, Subversion propose une ensemble de points d'accrochage
	(hooks) aux différents stades d'une opération de commit
	(pre-check, post-check, etc...). Contrairement à CVS,
	Subversion propose une interface de programmation bien
	documentée et accessible depuis de nombreux langages de
	programmation comme C/C++, Java, Python et Perl.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>


    <section id="SubversionClients">
      <title>Les clients Subversion</title>

      <para>Subversion repose sur une architecture client-serveur. En
      d'autres termes, Les développeurs CodeX qui souhaitent interagir
      avec un dépôt Subversion doivent installer Subversion sur leur
      poste de travail (appelé poste client). CodeX fait fonctionner
      un serveur Subversion de façon permanente en tâche de
      fond. Les clients Subversion s'adressent à ce serveur pour agir
      sur le dépôt. Les clients Subversion sont disponibles sous
      plusieurs formes pour toutes les plateformes (Windows et tous
      les Unix): ligne de commandes, interface graphique et interface
      Web.</para>

      <section id="SubversionCommandLineInterface">
	<title>Interface par ligne de commandes</title>

	<para>Subversion offre un mode ligne de commande sur toutes
	les plateformes (Linux/Unix, MS Windows, Mac...). Bien que
	Subversion possède de nombreuses options, la plupart des
	commandes utilisées au quotidien n'utilisent qu'une ou deux
	options. Il est donc facile de s'en souvenir et, qui plus est,
	elles ressemblent beaucoup aux commandes CVS. Référez-vous à
	la <xref linkend="SubversionReferences" /> pour plus
	d'information sur l'interface par ligne de commandes de
	Subversion.</para>
      </section>

      <section id="SubversionGraphicalFront-ends">
	<title>Frontaux graphiques</title>

	<para>Subversion propose déjà plusieurs frontaux
	graphiques. rapidSVN fait partie de la distribution standard
	de Subversion et fonctionne sur Linux et Windows. Tortoise SVN
	est un choix alternatif pour les utilisateurs MS Windows. jSVN
	est un client Java qui fonctionne sur toutes les
	plateformes. Avec le temps, la liste des frontaux graphiques
	ne cessera de s'allonger. Référez-vous à la <xref
	linkend="SubversionReferences" /> pour plus d'information sur
	les frontaux graphiques.</para>
      </section>

      <section id="SettingUprapidSVNforCodeX">
	<title>Configurer rapidSVN pour CodeX</title>

        <para>Comme indiqué précédemment, rapidSVN est le frontal
        graphique livré avec Subversion pour Linux et Windows. Vous
        trouverez ci-dessous toutes les instructions pour faire
        fonctionner rapidSVn avec le dépôt Subversion de vos projets
        CodeX. Dans les paramètres utilisés ci-dessous,
        "nom_utilisateur" est le nom d'utilisateur CodeX et
        "nom_projet" le nom court du projet CodeX sur lequel travaille
        l'utilisateur.</para>

        <itemizedlist mark="bullet">
        <listitem>
	  <para>Téléchargez rapidSVN depuis le site Web de Subversion
	  et installez sur votre poste de travail.</para>
        </listitem>

        <listitem>
	  <para>Démarrez l'application rapidSVN.</para>
        </listitem>
	
        <listitem>
	  <para>Créez un nouveau signet (bookmark) pour votre dépôt Subversion:
	  <literal>Bookmarks->Add Repository...</literal></para>
	  <para>A l'invite, saisissez l'URL d'accès de votre dépôt:
	  <literal>http://svn.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/svnroot/nom_projet</literal></para>
        </listitem>

        <listitem>
	  <para>Cliquez sur le signet qui vient juste d'être créé et
	  indiquez votre nom d'utilisateur et votre mot de passe comme
	  demandé. Vous devriez maintenant être capable de naviguer
	  dans le dépôt et de consulter le statut des fichiers ainsi
	  que l'historique des révisions.</para>
        </listitem>
	
        <listitem>
	  <para>Pour créer votre propre copie de travail, utilisez le
	  menu <literal>Repository->Checkout...</literal></para>
	  <para>Lorsque la boite de dialogue apparaît, tapez le même
	  URL que précédemment et choississez l'emplacement où vous
	  souhaitez créer votre copie de travail locale.</para>
        </listitem>
	
        <listitem>
	  <para>Un second signet correspondant à l'emplacement de la
	  nouvelle copie de travail devrait apparaître dans le panneau
	  des signets sur la gauche de l'écran. Sur la droite apparaît
	  la liste des fichiers et répertoires de la copie de travail
	  assortis de leur numéro de révision et de leur statut. A
	  partir de là vous pouvez utiliser votre éditeur de texte
	  favori pour modifier le code source, rafraichissez ensuite
	  l'écran de rapidSVN pour voir apparaître les fichiers
	  modifiés localement et faites remonter les changements
	  (commit) vers le dépôt lorsque vous avez terminé vos
	  modifications.
          </para>
        </listitem>
        </itemizedlist>

      </section>
    </section>

    <section id="SubversionReferences">
      <title>Références Subversion</title>

      <para>Comme indiqué précédemment, ce chapitre n'est pas un
      manuel d'utilisation de Subversion. Si vous souhaitez en savoir
      plus sur Subversion, référez-vous à l'un des documents
      suivants:</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
	<listitem>
	  <para>The Subversion Book. (Voir <ulink url="http://svnbook.red-bean.com/">http://svnbook.red-bean.com</ulink>).</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>Le site Web officiel de Subversion. Voir <ulink
	  url="http://subversion.tigris.org/">http://subversion.tigris.org/</ulink>
	  C'est là que vous trouveres le logiciel Subversion et le
	  frontal graphique rapidSVN.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>TortoiseSVN. Un frontal graphique pour MS Windows et Linux. Voir <ulink
	  url="http://tortoisesvn.tigris.org/">http://tortoisesvn.tigris.org/</ulink>. </para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>jSVN. Un frontal graphique 100% Java. Voir 
	  <ulink
	  url="http://jsvn.alternatecomputing.com/">http://jsvn.alternatecomputing.com/</ulink>.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>

    </section>
  </section>

  <section id="SubversionIntegrationinCodeX">
    <title>Intégration de Subversion dans CodeX</title>

    <section id="TheSubversionRepository">
      <title>Le dépot Subversion</title>

      <para>Dès qu'un nouveau projet est hébergé, un nouvau dépôt
      Subversion est automatiquement créé et initialisé
      correctement. Chaque projet dispose de son propre dépôt, ce qui
      présente un certain nombre d'avantages: le journal des
      transactions, l'historique des fichiers et tous les fichiers
      administratifs (par exemple les scripts utilisés sur les points
      d'accrochage) sont spécifiques à chaque projet.Celà permet une
      personnalisation complète des dépôts Subversion projet par
      projet.</para>

      <note><para>Toutes les interactions avec un dépôt Subversion se
      font normalement via le client Subversion de votre poste de
      travail. En cas de besoin et si cette fonction est activée sur
      votre serveur CodeX, vous pouvez utiliser votre compte Shell
      (voir <xref linkend="ShellAccount" />) pour interagir
      directement avec votre dépôt. Une fois votre session Shell
      activée, vous trouverez votre dépôt Subversion dans le
      répertoire <literal>/svnroot/projectname</literal>.Cependant
      nous vous recommandons de n'avoir recours à cette possibilité
      que si vous savez exactement ce que vous faites.</para></note>
    </section>


    <section id="TheSubversionRepositoryStructure">
      <title>La structure du dépôt Subversion</title>

      <para>Lorsqu'un nouveau projet CodeX est créé, il est pourvu
      d'un dépôt Subversion totalement vierge que l'équipe de projet
      doit remplir et structurer. Etant donné que Subversion gère les
      branches et les étiquettes via son système de fichiers virtuel
      (et non pas par des labels attachés à chaque fichier comme dans
      CVS) il existe des recommandations concernant l'organisation
      des répertoires dans votre dépôt. L'organisation suggérée
      ci-dessous est considérée comme un standard de fait et nous vous
      recommandons vivement de l'adopter.</para>


      <para>Si vous prévoyez de ne gérer qu'un seul délivrable dans
      votre projet, vous pouvez créer les répertoires suivants au
      niveau le plus haut de votre dépôt:</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
/trunk
/branches
/tags
      </programlisting>

      <para>où <literal>/trunk</literal> contient la ligne de
      développement principale, <literal>/branches</literal> contient
      les branches de dévelopement et <literal>/tags</literal> les
      copies du code source qui correspondent en général à des
      versions de votre logiciel.</para>

      <para>Si, au contraire, vous pensez devoir gérer plusieurs
      délivrables indépendants les uns des autres dans un même projet,
      il est conseillé de créer d'abord des répertoires de haut niveau
      qui correspondent à chacun de ces délivrables et de créer la
      même structure que précédemment au niveau inférieur. En
      supposant que vous ayez deux sous-projets appelés
      <literal>engine</literal> et <literal>client</literal>, la
      structure initiale de votre dépôt devait ressembler à
      ceci:</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
/engine/trunk
/engine/branches
/engine/tags
/client/trunk
/client/branches
/client/tags
      </programlisting>

      <para>Pour plus d'information sur la structure des dépôts Subversion 
      référez vous aux ouvrages cités dans la <xref linkend="SubversionReferences" />.</para>

    </section>
  </section>

  <section id="SubversionBrowsingInterface">
    <title>L'interface de navigation Web de Subversion</title>

    <para>CodeX vous permet d'interagir avec votre dépôt Subversion via
    l'interface Web. Il ne s'agit pas de remplacer le véritable client
    Subversion que vous utilisez normalement sur votre poste de
    travail. L'interface Web de Subversion se concentre sur certaines
    fonctionnalités que n'offrent pas les clients Subversion
    classiques.</para>

    <para>L'accès à l'interface Web de Subversion se fait via l'entrée
     &#34;Subversion&#34; de la barre de menu ou via l'entrée Subversion de la
    zone publique de la page de sommaire (voir <xref
    linkend="FigureASampleProjectSummaryPage" />). L'interface Web de
    Subversion propose les fonctionnalités suivantes:</para>

    <itemizedlist mark="bullet">
      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Accès au dépôt Subversion</emphasis>: la
	page d'accueil du service Subversion vous donne toutes les
	informations nécessaires pour accèder au dépôt depuis votre
	client Subversion. Le chemin d'accès au dépôt, la façon de se
	connecter et de récupérer le code source (checkout) figure
	parmi les informations portées sur cette page. A noter que les
	administrateurs du projet peuvent personnaliser cette page
	d'accueil (voir <xref
	linkend="SubversionAdministrationInterface" />).</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Naviguer dans le dépôt
	Subversion</emphasis>: L'interface Web vous permet de parcourir le
	dépôt Subversion sans qu'il soit nécessire d'installer un véritable
	client Subversion sur votre poste de travail.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Interroger le dépôt Subversion
	</emphasis>: si la fonction de suivi de Subversion est activée pour
	votre projet (c'est toujours le cas par défaut) tous les
	évènements concernant la modification du dépôt (commit, ajout
	ou suppression de fichiers) sont consignés dans la base de
	données de CodeX. Il est ensuite possible d'effectuer des
	recherches dans l'historique des changements selon différents
	critères.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Administration Subversion </emphasis>: ce
	service permet aux administrateurs du projet d'effectuer les
	tâches d'administration et de configuration du dépôt
	Subversion les plus courantes depuis l'interface Web de CodeX
	(pour plus d'information voir <xref
	linkend="SubversionAdministrationInterface"/>).</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Voyons plus en détail quelques unes de ces fonctionnalités:</para>

    <section id="BrowsingTheSubversionRepository">
    <title>Naviguer dans le dépôt Subversion</title>

    <para>Pour interagir avec le dépôt Subversion d'un projet CodeX, il est
    normalement nécessaire d'installer un client Subversion sur votre poste
    de travail. Cependant CodeX vous permet de naviguer dans le dépôt,
    de visualiser le code source, de le télécharger, de consulter
    l'historique d'un fichier ou de comparer deux révisions du même
    fichier.</para>

      <figure id="FigureASampleSubversionWebSession">
	<title>Un exemple de naviguation dans le dépôt Subversion</title>
	
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../slides/fr_FR/SVN_Web_Session.png" width="12cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>
    </section>

    <section id="QueryingSubversion">
    <title>Interroger le dépôt Subversion</title>

      <para>Si le projet a activé le fonction de suivi de Subversion (voir
      <xref linkend="SubversionAdministrationInterface" />), l'interface Web de Subversion
      offre des fonctionnalités particulièrement intéressantes pour les
      développeurs:</para>

      <itemizedlist mark="dash">
	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Commits Subversion atomiques et
	  identifiés de façon unique</emphasis>: tous les changements
	  (modification, ajout ou suppression de fichiers) commités en
	  une seule opération depuis votre poste client se verront
	  assignés un identifiant unique de la part de CodeX qui
	  correspond au numéro de révision Subversion.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Références croisées entre
	  commits</emphasis>: L'identifiant unique affecté à chaque
	  opération de commit peut être référencé dans de futures
	  opérations de commits ou dans les commentaires associés aux
	  artefacts des différents outils de suivi (taches, anomalies,
	  demande d'assistance...) simplement en utilisant le patron
	  <literal>revision
	  #XXXX</literal> ou encore <literal>rev #XXXX</literal> (où
	  XXXX est le numéro de la révision généré par Subversion). Toute
	  référence de ce type est automatiquement transformé en
	  hyperlien vers la base de suivi de Subversion. Ce mécanisme permet
	  de naviguer facilement depuis un changement dans le code
	  jusqu'à l'artefact qui lui a donné naissance et
	  vice-versa. (plus d'information sur ce mécanisme dans la
	  <xref linkend="Cross-ReferencingSubversionCommits"
	  />).</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Recherche dans les
	  commits</emphasis>: un des autres avantages de la base de
	  suivi de Subversion est de permettre une recherche selon différents
	  critères. Il est possible d'effectuer des recherches parmi
	  les changements apportés au code par auteur (qui a fait le
	  changement), par identifiant de commit, par le chemin des
	  fichiers ou par mots-clés présents dans le message associé
	  au commit. Les résultats peuvent être triés en cliquant sur
	  les entêtes des colonnes de la table de résultats (voir
	  <xref linkend="FigureSubversionSearch" />).</para>

	  <para>Un clic sur l'un des identifiants de commit affiche
	  une liste détaillée des changements intervenus, les fichiers
	  impactés et la nature du changement accompagné d'un lien
	  direct vers le dépôt Subversion montrant les modifications
	  dans le code (voir <xref
	  linkend="FigureSubversionShowCommit" />).</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
	  
    </section>


      <figure id="FigureSubversionSearch">
	<title>Interrogation de la base de suivi Subversion d'un projet</title>
	
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_svnsearch.png" width="15cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>

    <section id="Cross-ReferencingSubversionCommits">
    <title>Références croisées entre artefacts et commits Subversion</title>

<para>Lors des phases de développement ou de maintenance d'un
      projet, il est essentiel de garder la trace des changements
      effectués dans le code source. C'est ce que font les systèmes de
      gestion de configuration comme Subversion. En complément de ce suivi,
      il est tout aussi critique de pouvoir relier ces changements de
      code aux artefacts (une tâche, une anomalie ou une demande
      d'assistance) qui ont amené les développeurs à modifier le code
      ou la documentation. Et inversement, à la lecture d'un artefact
      il est très utile de voir quels changements il a engendré dans
      le code source.</para>

      <para>L'intégration de Subversion avec CodeX fournit précisément ce
      mécanisme de références croisées. Ceci est rendu possible par
      l'utilisation des 'références', patrons de texte prédéfinis à utiliser dans les
      commentaires des artefacts ou dans les messages de commits de
      Subversion et que CodeX reconnaît automatiquement.</para>

      <para>Les patrons de texte reconnus automatiquement par CodeX
      dans les messages de commit ou dans les commentaires des
      artefacts sont les suivants:</para>

   <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem>
	<para> <emphasis role="bold">XXX #NNN</emphasis>: ce patron se
	réfère à l'artefact de type XXX numéro NNN, où NNN est
	l'identifiant unique de l'artefact et XXX le nom court utilisé
	dans l'outil de suivi correspondant (exemple: &#34;bug
	#123&#34;, &#34;tâche #321&#34;, &#34;DA #12&#34;, etc.). Si
	vous ne connaissez pas le nom court de l'outil de suivi ou que
	vous ne souhaitez pas le préciser vous pouvez utiliser le
	terme générique &#34;art #NNN&#34;. Lorsque CodeX affiche un
	message contenant ce genre de patron, il le transforme
	automatiquement en hyperlien vers la description de l'artefact
	référencé.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">commit #YYY or revision #YYY or 
	  rev #YYY</emphasis>: ce patron
	référence le commit YYY où YYY est l'identifiant unique du
	commit tel qu'il apparaît dans la base de suivi Subversion. Lorsque
	CodeX affiche un message contenant ce genre de patron, il le
	transforme automatiquement en hyperlien vers la description du
	commit référencé (message, fichiers impactés et leur
	révisions, auteur de la modification).(Voir <xref
	  linkend="FigureSubversionShowCommit" />). </para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>Le mécanisme de références de CodeX permet les références croisées entre tous les objets de CodeX: artefacts, documents, messages de commit, fichiers, etc. Voir la <xref linkend="ReferenceOverview" /> pour plus de détails sur la gestion des références dans CodeX.</para>
      </listitem>
   </itemizedlist>  

      <figure id="FigureSubversionShowCommit">
	<title>Détails concernant une opération de commit Subversion</title>
	
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_svnshowcommit.png" width="15cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>


      <para><tip><title>Coup de pouce: référencez les artefacts et les
      commits Subversion</title><para>C'est une excellente pratique
      que de toujours référencer les tâches, anomalies, demande
      d'assistance appropriées dans le message de commit Subversion. De la
      même façon, lorsque l'artefact correspondant est fermé,
      assurez-vous de mentionner le commit qui résoud le problème dans
      un commentaire. Vous constaterez que cette pratique est
      extrêmement efficace pour suivre l'historique des changements et
      pourquoi un changement a eu lieu.</para></tip></para>

    </section>
  </section>

  <section id="SubversionAdministrationInterface">
    <title>Interface d'administration de Subversion </title>

    <para>Les administrateurs de projets peuvent effectuer les tâches
    les plus courantes d'administration et de configuration du dépôt
    Subversion via l'interface Web de CodeX. Les fonctions
    d'administration sont accessibles par l'entrée <literal>SVN
    Admin</literal> située dans la barre de menu du service
    Subversion.</para>

    <section id="SubversionGeneralSettings">
    <title>Options générales</title>

	<itemizedlist mark="bullet">
	  <listitem>
	    <para><emphasis role="bold">Suivi Subversion</emphasis>: étant
	    donné que Subversion est un système de contrôle de version il
	    prend naturellement en charge l'historique des changements
	    opérés sur vos fichiers ainsi que le nom de l'auteur et la
	    date de modification. L'historique
	    d'un fichier peut d'ailleurs être consulté soit depuis
	    votre client Subversion soit depuis l'interface Web de navigation
	    dans le dépôt Subversion.</para>

	    <para>Si vous activez le suivi Subversion pour votre projet, CodeX
	    conserve aussi une trace de tous les changements
	    intervenus dans la base de données CodeX. Ceci vous donne
	    des possibilités supplémentaires qui sont expliquées dans
	    la <xref linkend="QueryingSubversion" /></para>
	  </listitem>

	  <listitem>
	    <para><emphasis role="bold">Préambule Subversion</emphasis>: dans
	    certains cas (par ex. pour des projets existants), il se
	    peut que le dépôt Subversion d'un projet ne soit pas hébergé sur
	    CodeX. Dans ce cas, les informations affichées sur la page
	    d'accueil du service Subversion de CodeX sont incorrectes. Fort
	    heureusement, l'administrateur du projet peut
	    personnaliser le message d'accueil en tapant le texte de
	    son choix dans cette zone de saisie.</para>
	  </listitem>
      </itemizedlist>
    </section>


      <section id="SubversionAccessControl">
	<title>Contrôle des accès au dépôt Subversion</title>
	

      <section id="DefaultSubversionAccessPermissions">
	<title>Permissions d'accès par défaut</title>

	<para>Lorsque CodeX crée le dépôt Subversion d'un projet,
	différents niveaux de permissions sont octroyés aux
	différentes classes d'utilisateurs de CodeX (voir <xref
	linkend="ClassesOfCitizens" />).</para>

        <para>Pour les projets privés, seuls les membres du projet ont
        accès au dépôt Subversion. Par défaut ils ont accès en lecture et en
        écriture. Ceci peut être modifié en personnalisant les
        permissions d'accès comme indiqué ci-dessous.</para>

        <para>Pour les projets publics, les règles d'accès par défaut
        sont les suivantes:</para>

	<itemizedlist mark="bullet">

	  <listitem>
	    <para><emphasis role="bold">Utilisateurs
	    anonymes</emphasis>: les utilisateurs non enregistrés (ou
	    non connectés) n'ont <emphasis role="underline">aucun
	    accès</emphasis> aux dépôts Subversion. Selon la configuration du
	    serveur CodeX, il est même possible que les utilisateurs
	    anonymes n'aient aucun accès au site d'une façon
	    générale.</para>
	  </listitem>
	  
	  <listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Utilisateurs
	  enregistrés</emphasis>: ils ont un accès en lecture
	  uniquement. Ils peuvent faire un checkout d'une copie de
	  travail mais ils ne peuvent faire aucune modification
	  (commit) dans le dépôt Subversion. Les contributions au code source
	  de ces utilisateurs (correction de bogues,
	  améliorations,...) peuvent être envoyées à l'équipe de
	  projet via l'outil de suivi des correctifs (patch) (Voir
	  <xref linkend="PatchTemplate" /> ).</para>

	  <note><para><emphasis role="bold">Note</emphasis>: tous les
	  accès au code source sur CodeX sont enregistrés. Les
	  administrateurs des projets peuvent à tout moment consulter
	  la liste des utilisateurs qui ont accédé au code source
	  (voir <xref linkend="SourceCodeAccessLogs"
	  />).</para></note>
	  </listitem>

	  <listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Membres du projet</emphasis>:
	  les membres d'un projet hébergé sur CodeX ont un droit
	  d'accès en lecture et en écriture au dépôt apres s'être
	  authentifé à l'aide de leur nom d'utilisateur CodeX et leur
	  mot de passe. Comme expliqué plus haut dans le paragraphe
	  concernant les projets privés, il est là aussi possible de
	  restreindre l'accès en lecture seule pour les membres du
	  projets.</para>
	  </listitem>

	  <listitem>
	    <para><emphasis role="bold">Administrateurs du
	    projet</emphasis>: même conditions d'accès que les membres
	    du projet.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist>
      </section>

      <section id="CustomizedSubversionAccessPermissions">
	<title>Personnalisation des permissions d'accès</title>

	<para>Grâce à l'intégration de Subversion dans l'environnement
	CodeX, les administrateurs de projet peuvent redéfinir les
	permissions d'accès pour tout ou partie des utilisateurs de
	CodeX.</para>

	<para>Pour ce faire, il suffit de spécifier des règles d'accès
	qui complètent ou même remplacent les règles par défaut. La
	syntaxe des permissions d'accès suit le modèle suivant:</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
[chemin]
nom = permission
      </programlisting>

	<para>où: </para>
	<itemizedlist mark="dash">

	  <listitem><para><literal>chemin</literal> est le chemin vers
	  le répertoire ou le nom de fichier (relativement à
	  <literal>/svnroot/nom_projet</literal>) du dépôt pour lequel
	  vous souhaitez (re)définir les permissions
	  d'accès.</para></listitem>

	  <listitem>
	    <para><literal>nom</literal> est soit un nom d'utilisateur
	    CodeX soit un nom de groupe. Le nom * (astérisque) couvre
	    tous les utilisateurs enregistrés.</para>

	    <para>S'il s'agit d'un groupe d'utilisateurs, le nom doit
	    commencer par le caractère @. La ligne <literal>nom =
	    permission</literal> peut être répétée autant de fois que
	    nécessaire pour un chemin donné. Pour définir des groupes
	    d'utilisateurs, utilisez le bloc d'instructions
	    suivant:</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
[groups]
nom_groupe = utilisateur1, utilisateur2,...
      </programlisting>
		  
		<para>Tous les groupes d'utilisateurs définis par le projet (voir <xref
				linkend="UserGroups"/>) sont aussi définis dans le fichier des règles de
			permission par défaut et sont donc utilisables lorsque vous spécifiez vos
			propres permissions d'accès.</para>

	  </listitem>

	  <listitem>
            <para><literal>permission</literal> est soit
            <literal>r</literal> pour l'accès en lecture seule, soit
            <literal>rw</literal> pour l'accès en lecture et en
            écriture ou encore une valeur vide si l'accès est
            interdit.</para>
          </listitem>
	</itemizedlist>

	<para>En guise d'exemple, les permissions par défaut du dépôt Subversion telles qu'expliquées ci-dessus, s'expriment par les règles suivantes:</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
[groups]
members = membre1,membre2,...,membreN

[/]
* = r
@members = rw
      </programlisting>

	<para>où <literal>membre1,membre2,...,membreN</literal>
	représentent la liste des utilisateurs du projet.</para>

	<para>Pour plus d'information concernant le format de ce
	fichier référez-vous aux ouvrages sur Subversion (voir <xref
	linkend="SubversionReferences" />).</para>

      </section>

    </section>

      <section id="SubversionEmailNotification">
	<title>Notification e-mail de Subversion</title>

	<para>En complément des fonctions de suivi, CodeX
	  peut aussi expédier un courrier électronique proprement
	  formaté à des individus ou à une liste de diffusion à
	  chaque modification de code. Le courrier électronique
	  contient le message expliquant la nature du changement, son
	  auteur, la date de modification, la liste des fichiers
	  impactés et des pointeurs vers le dépôt Subversion montrant les
	  changements effectués dans le code.</para>

	<para>Les administrateurs d'un projet peuvent configurer les
	paramètres suivants concernant la notification par
	e-mail:</para>

	<itemizedlist mark="bullet">
	  <listitem>
	    <para><emphasis role="bold">Les adresses
	    e-mail</emphasis>: une liste d'adresses e-mail (séparées
	    par des virgules) destinataires des notifications. Si vous
	    souhaitez informer un nombre important d'utilisateurs nous
	    vous recommandons vivement de créer un liste de diffusion à
	    cet effet (voir ci-dessous).</para>
	  </listitem>

	  <listitem>
	    <para><emphasis role="bold">Entête du sujet</emphasis>:
	    une chaîne de caractères qui apparaîtra en tête de la
	    ligne Sujet des notifications emails envoyées. Cette
	    entête est supposée aider les destinataires à identifier
	    rapidement les messages reçus et à pouvoir les rediriger
	    vers des dossiers spécifiques par le biais de filtres de
	    réception.</para>
	  </listitem>

	</itemizedlist>

      <para><tip><title>Coup de pouce: pensez à créer une liste de
      diffusion pour l'envoi de vos notifications Subversion</title><para>Si
      vous avez l'intention d'envoyer des emails pour notifier
      certains utilisateurs de changements intervenus dans le dépôt
      Subversion, nous vous recommandons de créer une liste de diffusion
      spécifique appelée
      <literal>nom_projet-cvsevents</literal>. Ainsi, les utilisateurs
      CodeX et les membres du projet intéréssés par les notifications
      pourront s'inscrire sur la liste de diffusion. De plus, le
      gestionnaire de liste de diffusion de CodeX se charge d'archiver
      tous les messages ce qui peut servir de référence
      ultérieurement. Voir <xref linkend="MailingLists" /> pour la
      création de liste de diffusion.</para></tip></para>

    </section>

  </section>

  <section id="ATypicalSubversionLifeCycle">
    <title>Un cycle de vie typique de Subversion</title>

    <para>Comme indiqué précédemment, l'objectif de cette section
    n'est pas de fournir une formation à Subversion mais plutôt d'expliquer
    quelles sont les étapes successives parcourues par une équipe dans
    le cadre d'une utilisation typique de Subversion et, plus généralement,
    quelles sont les outils utilisés lors de la publication d'une version
    d'un logiciel.</para>

    <para>Cette section indique aussi comment proposer des
    modifications de code lorsque vous ne faites pas partie de
    l'équipe de projet. Dans les paragraphes qui suivent tous les
    exemples sont donnés sous la forme de lignes de commande mais leur
    transposition dans une interface graphique ne devrait pas poser de
    problèmes.</para>

    <figure id="FigureATypicalSubversionSoftwareDevelopmentLifeCycleOnCodeX">
      <title>Un cycle de développement logiciel typique sur CodeX</title>

      <mediaobject>
	<imageobject>
	  <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../slides/fr_FR/SVN_Life_Cycle.png" width="14cm" />
	</imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <section id="SubversionLoggingIn">
      <title>Se connecter</title>

      <para><emphasis>Audience: tous les utilisateurs CodeX</emphasis></para>

      <para>Contrairement à Subversion lorsqu'il est utilisé avec le
      protocole pserver, il n'est pas nécessaire de se connecter
      explicitement pour commencer à travailler avec un dépôt
      Subversion. Subversion vous demandera votre nom d'utilisateur et
      votre mot de passe à la première opération nécessitant une
      authentification (comme l'opération commit).</para>

    </section>

    <section id="SubversionImportingExistingSourceCode">
      <title>Importer du code source existant</title>

      <para><emphasis>Audience: membres du projet</emphasis></para>

      <para>En tant qu'administrateur d'un tout nouveau projet CodeX,
      la première chose à faire consiste à peupler votre tout nouveau dépôt
      Subversion avec votre code source. Pour ce faire créez d'abord un
      répertoire <literal>racine</literal> sur votre poste de travail
      et placez y votre code source en suivant l'arborescence recommandée plus haut (voir <xref
      linkend="TheSubversionRepositoryStructure" />).</para>

      <para> Ensuite placez vous dans le répertoire
      <literal>racine</literal> et tapez les commandes suivantes (la
      seconde sur une seule ligne):</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn --username nom_utilissateur import . 
http://svn.projectname.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/svnroot/nom_projet 
--message "Version initiale du répertoire"
        </programlisting>

      <para>Où:</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
	<listitem>
	  <para><literal>nom_projet</literal> est le nom court du projet</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>nom_utilisateur</literal> est votre nom
	  d'utilisateur CodeX (en minuscules). L'option --username est
	  nécessire uniquement si votre nom d'utilisateur CodeX est
	  différent de votre login Unix ou Windows sous lequel vous
	  êtes en train de travailler.</para>
	</listitem>

      </itemizedlist>

      <note><para>Si votre dépôt Subversion est configuré en mode sécurisé, vous devez utiliser l'URL  
      <literal>https://&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/svnroot/nom_projet</literal> au lieu de l'URL
      <literal>http://svn.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/svnroot/nom_projet</literal> 
      dans tous les exemples qui suivent.</para></note>

     <para><tip><title>Coup de pouce: vous avez commis une erreur
      lors de l'importation de votre code source?</title><para>Il
      n'est pas rare de faire une erreur lors de l'importation de code
      source dans un nouveau dépôt Subversion. Placer les répertoires au
      mauvais niveau ou avec un mauvais nom est une erreur typique. Ne
      vous en faites pas... Si vous souhaitez recommencer avec un
      dépôt Subversion vierge contactez simplement l'équipe CodeX et nous
      réinitialiserons votre dépôt.</para></tip></para>

      <note><para>Notez que si vous disposez déjà d'un dépôt
      Subversion, l'équipe CodeX peut vous aider à le transférer en
      préservant la totalité de l'historique. Nous avons juste besoin
      d'une archive (zip ou tar) de votre dépôt actuel. A partir de là
      nous réinstallerons votre dépôt Subversion. Contactez-nous pour
      plus d'information à ce sujet.</para></note>
    </section>

    <section id="SubversionCheckingCodeOut">
      <title>Créer une copie de travail (checkout)</title>

      <para><emphasis>Audience: tous les utilisateurs CodeX</emphasis></para>

      <para>Une fois le dépôt Subversion en place, les membres du projet (ou
      plus généralement les utilisateurs CodeX si l'accès leur est
      permis) peuvent créer une copie de travail sur leur propre
      poste. A noter que cette opération dite &#34;checkout&#34; ne
      permet pas à l'utilisateur de verrouiller quelque fichier que ce
      soit. Le paradigme Subversion est le suivant: n'importe qui (ayant les
      permissions adéquates) peut créer sa propre copie de travail et
      la modifier; les changements effectués par les différents
      utilisateurs sont réconciliés automatiquement ou marqués comme
      devant faire l'objet d'une résolution de conflit lorsque les
      fichiers modifiés sont mis à jour localement. Comme son nom
      l'indique et contrairement à d'autres outils (RCS, SCCS,
      ClearCase...) Subversion est un système de contrôle de version
      concurrent.</para>

      <para>Une copie de travail n'est PAS une image du dépôt Subversion. Il
      s'agit plutôt d'un cliché à un instant donné du code source et,
      par défaut, il s'agit de la version la plus récente du code au
      moment où la copie de travail est créée ou mise à jour. Une des
      caractéristiques intéressantes d'une copie de travail réside
      dans le fait qu'il s'agit d'une entité autonome. En d'autres
      termes, un copie de travail contient toutes les informations
      nécessaires à Subversion pour savoir de quel serveur et de quel dépôt
      provient la copie et à quel moment de l'historique du code
      source elle correspond. C'est pour cette raison que vous ne
      verrez pas l'URL qui pointe vers le dépôt dans les commandes qui suivent la
      création de la copie de travail. En effet, ces commandes opèrent
      toutes dans l'environnement d'une copie de travail et Subversion sait
      donc parfaitement où se trouve le dépôt d'origine.</para>

      <para>Pour créer une copie de travail, tapez la commande
      suivante:</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn checkout http://svn.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/svnroot/nom_projet
</programlisting>

      <para>Où:</para>

      <itemizedlist mark="bullet"	spacing="compact">
	<listitem>
	  <para><literal>nom_projet</literal> est le nom court du projet</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="SubversionUpdatingtheSourceCode">
      <title>Mettre à jour le code source (update)</title>

      <para><emphasis>Audience: tous les utilisateurs CodeX</emphasis></para>

      <para>Lancer la commande &#34;<literal>svn update</literal>&#34;
      depuis une copie de travail a pour effet de mettre à jour la
      copie de travail (ou une sous-partie) avec les dernières
      versions de chaque fichier en provenance du dépôt. Pour mettre à
      jour une copie de travail, tapez la commande:</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn update
        </programlisting>

    </section>

    <section id="SubversionExaminingyourChanges">
      <title>Observer les modifications</title>

      <para>Si vous souhaitez savoir quels fichiers ont été modifiés
      dans le dépôt Subversion ou dans votre copie de travail depuis
      votre dernière mise à jour, tapez la commande suivante:</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn status
        </programlisting>

      <para>Cette commande vous donnera la liste des fichiers ayant
      subi des changements soit parce qu'ils ont été modifiés,
      détruits ou créés.</para>

      <para>Pour comparer les fichiers modifiés localement avec la
      version qui se trouve dans le dépôt, vous pouvez utiliser la
      commande diff:</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn diff nom_de_fichier
        </programlisting>

      <para>Si aucun <literal>nom_de_fichier</literal> n'est indiqué,
      l'opération diff est appliquée de façon récursive sur tous les
      fichiers et sous-répertoires.</para>

    </section>

    <section id="SubversionCommittingyourChanges">
      <title>Remonter les modifications vers le dépôt (commit)</title>

      <para><emphasis>Audience: membres du projet</emphasis></para>

      <para>Les membres du projet impliqués dans les activités de
      développement voudront certainement faire remonter les
      modifications dans leur copie de travail vers le dépôt Subversion. Dans
      la terminologie Subversion c'est ce qu'on appelle une opération de
      commit.</para>

      <para>Pour faire remonter les changements de votre copie de
      travail vers le dépôt, tapez la commande suivante:</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn commit -m&#34;Expliquez ici la nature de la modification...&#34; [nom_fichiers]
        </programlisting>

      <para>Où:</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
	<listitem>
	  <para>L'option -m est suivie par un message expliquant la
	  nature des changements effectués.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>L'argument <emphasis>nom_fichiers</emphasis> est
	  optionel. Il peut s'agir de nom de fichiers ou de
	  répertoires. Si aucun nom n'est précisé Subversion prend en compte
	  tous les fichiers qui ont subi une modification dans le
	  répertoire courant et tous les sous-répertoires
	  récursivement.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>

      <para><tip><title>Coup de pouce: N'oubliez pas d'inclure un
      identifiant de tâche ou d'anomalies dans vos messages de
      commit</title><para>Dans un monde parfait, toutes les
      modifications effectuées dans le code source devraient se
      rapporter à un artefact de type tâche à effectuer, anomalies à
      corriger... Si votre équipe de projet vit dans ce monde idéal
      :-) n'oubliez pas de mentionner l'identifiant du ou des
      artefacts concernés dans votre message de commit (voir <xref
      linkend="ArtifactCrossReferencing" />). Les scripts d'accrochage (hook scripts) de Subversion peuvent aussi vous aider à faire
      respecter cette règle en rejetant les messages qui ne comportent
      pas ce genre de références.</para></tip></para>


      <para><tip><title>Coup de pouce: mettez votre copie de travail à
      jour avant de remonter des changements vers le
      dépôt</title><para>Si vous essayez de faire remonter vers le
      dépôt un fichier qui a lui-même fait l'objet d'une remontée par
      un autre développeur, le serveur Subversion refusera d'effectuer votre
      commande <literal>cvs commit</literal>. Vous devez tout d'abord
      lancer une commande <literal>cvs update</literal> pour mettre à
      jour votre copie de travail avec les changements intervenus dans
      le dépôt, fusionner ces changements avec les votres (Subversion le fait
      automatiquement dans la plupart des cas) et ensuite seulement
      faire remonter vos propres changements dans le dépôt. Si vous
      voulez vous affranchir des changements effectués par les autres
      développeurs il faut alors créer une branche pour y travailler
      de façon isolée.</para></tip></para>

    </section>

    <section id="SubversionContributingyourChanges">
      <title>Proposer des modifications à l'équipe de projet</title>

      <para><emphasis>Audience: tous les utilisateurs CodeX</emphasis></para>

     <para>Il s'agit d'une variante de la section précédente pour les
      utilisateurs qui n'ont pas d'accès en écriture au dépôt Subversion d'un
      projet et qui ne peuvent donc pas faire remonter leurs
      modifications directement dans le dépôt.</para>

      <para>La variante expliquée ici est une méthode utilisée de façon
      quasi-universelle dans le monde de l'Open Source pour proposer
      des changements à une équipe de projet. Elle consiste à générer
      un fichier texte contenant la liste des différences entre votre
      propre version de code et la version de référence que vous avez
      obtenue initialement. Ce fichier s'appelle un <emphasis>fichier
      diff</emphasis> du nom de l'outil capable de générer ces
      fichiers automatiquement.</para>

      <para>La raison pour laquelle ces fichiers diff sont si
      populaires tient au fait qu'ils respectent un format
      parfaitement connu et documenté. Les fichiers diff sont envoyés
      à l'équipe de projet qui peut alors utiliser un autre outil
      universel appelé <literal>patch</literal> pour fusionner
      automatiquement vos modifications avec le code du dépôt. C'est
      pour cette raison qu'un fichier diff est aussi appelé un
      <emphasis>patch</emphasis> (ou <emphasis>correctif</emphasis> en
      français).</para>

      <para>Les fichiers peuvent être générés soit avec l'outil
      <literal>diff</literal> (qui fait partie des outils GNU)
      disponible sur toutes les plateformes y compris Windows, soit
      directement avec votre client Subversion si vous avez effectué vos
      modifications dans un copie de travail Subversion.</para>



      <para><emphasis role="bold">La façon <literal>diff</literal>:</emphasis></para>

      <itemizedlist mark="bullet"
	spacing="compact">
	<listitem>
	  <para>Utilisez <literal>diff</literal> lorsque vous avez
	  obtenu le code source à partir d'une archive et non pas à
	  partir du dépôt Subversion. Supposons que le code source original
	  se trouve dans le répertoire <literal>projet-0.1/</literal>
	  et la version modifiée dans
	  <literal>projet-0.1-nouveau/</literal></para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>Vous pouvez générer un fichier diff à l'aide de la commande suivante (tous les fichiers de tous les sous-répertoires feront l'objet d'une comparaison):</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
diff -rc projet-0.1/ projet-0.1-nouveau/
</programlisting>

	</listitem>
      </itemizedlist>

      <para><emphasis role="bold">La façon Subversion:</emphasis></para>

      <itemizedlist mark="bullet"
	spacing="compact">
	<listitem>
	  <para>Opérez de cette façon si vous avez modifié une copie
	  de travail Subversion. Nous supposons que vous vous trouvez au niveau le plus
	  haut de la copie de travail.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>Vous pouvez générer un fichier diff entre votre
	  version et la version la plus récente du dépôt en tapant la
	  commande Subversion suivante:</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn diff
</programlisting>
          <para></para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>Si vous souhaitez générer un fichier diff entre votre
	  version et une version spécifique du dépôt, il vous faut
	  alors préciser le numéro de révision de cette version
	  spécifique (révision #9398 dans l'exemple
	  ci-dessous):</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn diff -r 9398
</programlisting>
	</listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Dans les deux cas, stockez la sortie des commandes diff ou
      svn diff dans un fichier texte. Compressez le s'il est de taille
      conséquente et utilisez l'outil de suivi de correctif du projet
      (voir <xref linkend="PatchTemplate" />) pour soumettre votre
      correctif à l'équipe de projet.</para>

      <para>Et un grand merci pour votre contribution!</para>
    </section>

    <section id="SubversionExportingandPackaging">
      <title>Exporter et empaqueter</title>

      <para><emphasis>Audience: membres du projet</emphasis></para>

      <para>Il existe une façon rapide et simple de publier une
      version empaquetée de votre code source et de la mettre à la
      disposition de vos utilisateurs via le service de publication de
      fichiers (voir <xref linkend="FileRelease" />).</para>

      <procedure>
	<step>
	  <para>Assurez vous que tous les développeurs ont fait
	  remonter vers le dépôt tous les changements que vous
	  souhaitez délivrer dans cette version.</para>
	</step>

	<step>
	  <para>Mettez à jour votre copie de travail avec l'ensemble
	  des changements remontés par les développeurs de votre
	  équipe avec la commande suivante:</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn update
</programlisting>
          <para></para>
	</step>

	<step>
	  <para>Mettez à jour les fichiers ChangeLog, Release Notes et
	  README (ou LISEZMOI) au sommet de l'arbre du code source et
	  faites remonter les modifications apportées à ces 3 fichiers
	  vers le dépôt.</para>
	</step>

	<step>
	  <para>Créez une copie étiquetée (tag) de votre code
	  source à partir de la ligne principale de développement (le
	  tronc) en lui donnant un nom approprié. En supposant que le
	  nom de la version à publier est
	  <literal>nom_projet-1.4</literal>, la création de la nouvelle
	  version se fait de la façon suivante:</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn copy
http://svn.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/svnroot/nom_projet/trunk
http://svn.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/svnroot/nom_projet/tags/nom_projet-1.4
-m "Etiquettage de la version 1.4"
</programlisting>
          <para></para>
	</step>

	<step>
	  <para>Votre version est maintenant prête. Il ne reste plus
	  qu'à exporter une copie du code source propre (exempte des
	  fichiers spécifiques à Subversion) de la version 1.4 de votre
	  logiciel en tapant:</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
svn export
http://svn.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/svnroot/nom_projet/tags/nom_projet-1.4
</programlisting>
          <para></para>
	</step>

	<step>
	  <para>Créez une archive tar ou zip à partir du répertoire 
	  <literal>nom_projet-1.4/</literal></para>
	</step>

	<step>
	  <para>Livrez cette archive via le service de publications de
	  fichiers (voir <xref linkend="FileReleaseDelivery"
	  />).</para>
	</step>

	<step>
	  <para>C'est fini! Joli travail... Accordez-vous une pause. Et
	  n'oubliez pas d'annoncer la disponibilité de cette nouvelle
	  version en utilisant le service d'annonces de CodeX (voir
	  <xref linkend="NewsService" />).</para>
	</step>
      </procedure>
    </section>
  </section>

  <section id="SubversionforProjectAdministrators">
    <title>Subversion pour les administrateurs de projet</title>


    <section id="SubversionHookScripts">
      <title>Les scripts d'accrochage de Subversion (hook scripts)</title>

      <para>CodeX offre une interface Web facile d'utilisation
      permettant de définir les paramètres de configuration les plus
      fréquemment utilisés de votre dépôt Subversion comme les droits
      d'accès ou la notification par email. Les administrateurs de
      projet qui souhaitent personnaliser davantage la configuration
      de leur dépôt peuvent avoir accès aux scripts d'accrochage de
      Subversion.</para>

      <para>Pour ce faire, vous devez avoir l'autorisation de vous
      connecter au serveur CodeX via votre compte Shell (voir <xref
      linkend="ShellAccount" />)<footnote><para>Il se peut que
      l'administrateur du site ait décidé de désactiver les compte
      Shell.</para></footnote>.</para>.

      <para>Une fois connecté, tapez la commande suivante à l'invite du shell:</para>

      <itemizedlist mark="bullet">
	<listitem>
	  <para><literal>newgrp nom_projet</literal> (où <literal>nom_projet</literal> est le nom court du projet)</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>cd /svnroot/nom_projet/hooks</literal></para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>Si le script d'accrochage que vous souhaitez
	  personnaliser n'existe pas dans le répertoire
	  <literal>hooks</literal>, il vous faut d'abord le créer en
	  copiant le modèle de fichier correspondant fourni par
	  Subversion (extension <literal>.tmpl</literal>). Ensuite
	  vous pouvez éditer le script directement dans le
	  répertoire.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>exit</literal> (Logout)</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>

      <para><tip><title>***Note Importante***: attention aux points
      d'accrochage de CodeX!</title><para>Si vous personnalisez les
      scripts d'accrochage de Subversion pour votre dépôt, veillez à
      ne pas altérer les instructions mises en place par CodeX. Ces
      instructions sont clairement marquées à l'aide de lignes de
      début et de fin très reconnaissables.</para></tip></para>

    </section>

  </section>

  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

