<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2002-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: VersionControlWithCVS.xml 1453 2005-04-25 15:51:11Z schneide $
//
// Originally written by Laurent Julliard and Stephane Bouhet 2002, CodeX Team, Xerox
//
-->
  <chapter id="VersionControlWithCVS">
  <title>Contrôle de version avec CVS</title>

  <para>Ce chapitre n'est pas un tutoriel CVS. Il couvre l'intégration
  de CVS avec CodeX et comment l'utiliser de façon optimale dans ce
  contexte. Si vous n'êtes pas familier avec le système de contrôle de
  version CVS, nous vous recommandons de consulter les références CVS
  (voir <xref linkend="CVSReferences" />).</para>

  <para>Il est important de comprendre que le contrôle de version ne
  constitue qu'une partie de l'activité de gestion de
  configuration. Pour cette raison, CVS ne représente pas à lui seul
  une solution complète de gestion de configuration pour votre
  projet. Selon la maturité de votre projet, vous pouvez être amené à
  définir des recommandations concernant la mise à jour de la ligne de
  base de votre dépôt CVS ou la correction de bug dans le code,
  etc... Il est du ressort du chef de projet de s'assurer que ces
  politiques de changement sont bien définies et appliquées.</para>

  <para> Un projet peut, par exemple, souhaiter committer (de
  l'anglais "to commit") tous les changements intervenus dans le code
  en fin de journée pour ne pas perdre de données tout en
  s'assurant que la ligne de base de CVS est passée au crible des
  tests unitaires. Comme la fin de la journée peut survenir sans que
  les tests unitaires n'aient été complètement développés, une seule
  ligne de base CVS ne peut convenir aux deux usages et le projet
  devra sûrement avoir recours à des branches. Ne vous inquiétez pas
  si vous ne parvenez pas à définir totalement votre politique de
  gestion de configuration en début de projet - elle se précisera avec
  le temps - mais n'oubliez pas de communiquer sur le sujet avec les
  membres de votre projet et d'améliorer régulièrement votre plan de
  gestion de configuration.</para>

  <section id="CVS:ConcurrentVersionControl">
    <title>CVS : Concurrent Version Control</title>

    <para>CVS signifie Concurrent Versions System. Cet outil permet à
    une équipe de plusieurs développeurs de gérer concurremment leur
    propre version de code et de fusionner les changements (merge)
    effectués par les différents membres de l'équipe. CVS permet de
    garder la trace de tous les changements intervenus dans
    l'historique du projet.</para>

    <para>Aucun projet de développement logiciel digne de ce nom ne
    devrait démarrer sans avoir choisi au préalable un outil de
    contrôle de version. CVS et Subversion (voir <xref
    linkend="VersionControlWithSubversion" />) sont les deux choix
    proposés par CodeX.  <footnote><para>Il existe beaucoup d'autres
    systèmes de contrôle de version sur le marché soient libres (SCCS,
    RCS, PKS, Arch, Monotone...) soient commerciaux (SourceSafe,
    ClearCase, TeamWare...)</para></footnote> Bien que Subversion soit
    un système de contrôle de version plus moderne que CVS, ce dernier
    reste un choix parfaitement valable pour les raisons
    suivantes :</para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem>
	<para>Il possède une architecture client/serveur élégante et
	efficace qui le rend utilisable depuis n'importe quel point du
	réseau.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>Il est disponible sur quasiment toutes les plateformes
	matérielles et tous les systèmes d'exploitation du marché
	(Linux, Unix, Windows, MacOS...).</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>C'est un système éprouvé, utilisé par des centaines de
	milliers de projets à travers le monde qu'ils soient Open
	Source ou commerciaux.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>Il peut-être utilisé en mode ligne de commande ou à
	travers l'une des multiples interfaces graphiques disponibles
	sur le marché.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>Il consomme peu d'espace disque côté serveur et peu de
	bande passante réseau entre le serveur et le
	client. Travailler avec CVS sur une liaison modem bas débit est
	parfaitement faisable.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>Dès son installation il supporte les projets de petite
	taille ou de taille moyenne et peut être configuré et étendu
	pour supporter des projets de toute taille.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>Et enfin, c'est un logiciel totalement Open Source
	distribué sous licence GNU GPL.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <section id="CVSClients">
      <title>Clients CVS</title>

      <para>CVS suit une architecture client-serveur. En d'autres
      termes, les développeurs CodeX qui souhaitent interagir avec le
      dépôt CVS de leur projet doivent installer CVS sur leur machine
      que nous appellerons client dans la suite. Le serveur CodeX
      quant à lui fait fonctionner en arrière plan un serveur CVS qui
      communique avec les clients pour agir sur le dépôt. Il existe
      plusieurs types de clients CVS pour toutes les plateformes
      (Windows, Mac et tous les Unix) : ligne de commande, client lourd
      avec interface graphique et interface web.</para>

      <section id="CommandLineInterface">
	<title>Interface en ligne de commande</title>

	<para>Suivant la tradition du monde Unix dont il est issu,
	toutes les fonctions de CVS sont accessibles en mode ligne de
	commande. Bien que CVS offre de nombreuses options de ligne de
	commandes, la plupart des commandes que vous utiliserez sont
	très faciles à mémoriser. Référez-vous à la <xref
	linkend="CVSReferences" /> pour plus d'information sur les
	commandes CVS.</para>
      </section>

      <section id="GraphicalFront-ends">
	<title>Interfaces graphiques</title>

	<para>Il existe de nombreux clients CVS avec interface
	graphique et pour toutes les plateformes : Windows, Linux, Unix
	et MacOS. WinCVS et Tortoise sont les clients les plus
	populaires sous Windows (voir ci-dessous). Sur Linux, gCVS et
	Cervisia sont parmi les plus utilisés.</para>

	<para>Il existe aussi un client 100% Java appelé jCVS qui
	fonctionne sur toutes les plateformes disposant d'un JDK (ou
	JRE). Pour ceux d'entre vous qui utilisent l'éditeur Emacs ou
	XEmacs il existe un paquetage appelé pcl-cvs qui offre une
	intégration complète de CVS dans ces deux éditeurs. De
	nombreux éditeurs commerciaux disposent aussi de cette
	fonctionnalité.</para>

	<para>Enfin, il faut noter que la plupart des environnements
	de développement intégré du marché (MS Visual Studio, Visual
	Age, IntelliJ IDEA, Eclipse,&hellip;) dispose d'un plugins CVS
	soit de façon native soit par le biais de tierces parties.
	</para>
      </section>

      <section id="SettingUpWinCVS">
	<title>Configurer WinCVS pour CodeX</title>

        <para>Comme indiqué précédemment, WinCVS est l'un des clients
        CVS les plus populaires sur MS Windows.  Vous trouverez
        ci-dessous toutes les instructions nécessaires au bon
        fonctionnement de WinCVS dans le cadre d'un projet CodeX. Dans
        les exemples ci-dessous, "nom_utilisateur" est le nom
        d'utilisateur CodeX (login) et "nom_projet", le nom court du
        projet.</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
	  <para>Téléchargez WinCVS depuis <ulink
	  url="http://www.wincvs.org">http://www.wincvs.org</ulink> et
	  installez-le sur votre poste de travail.</para>
        </listitem>

        <listitem>
	  <para>Lancez WinCVS : <literal>Démarrer->Programmes->WinCvs</literal>
          </para>
        </listitem>
	
        <listitem>
	  <para>Configurer la connexion vers le projet CodeX : 
          <literal>Admin->Preferences</literal>
          </para><para>Indiquez la valeur de CVSROOT :</para><para>
          <literal>:pserver:nom_utilisateur@cvs.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;:/cvsroot/nom_projet</literal>
          </para><para>Assurez vous que le mode d'authentification est positionné sur : 
          <literal>"passwd" file on the cvs server</literal></para>
          <para>Ensuite cliquez sur OK.</para>
        </listitem>

        <listitem>
	  <para>Connectez-vous au dépôt CVS : <literal>Admin->Login...</literal> et saisissez votre mot de passe CodeX.
          </para>
        </listitem>
	
        <listitem>
          <para>Identifiez l'endroit où vous allez placer le code source de votre projet : 
          <literal>View->Browse Location->Change...</literal>
          </para>
        </listitem> 
	
        <listitem>
	  <para>Récupérez (checkout) le code source de votre projet CodeX depuis le dépôt CVS.</para>
          <para><literal>Create->Check out module</literal></para>
          <para><literal>Enter the module name and path on the server:</literal> indiquez le chemin du code source que vous souhaitez extraire du dépôt CVS. En général il s'agit du nom du dossier situé à la racine du dépôt CVS.</para>
          <para><literal>  nom_projet</literal></para>
          <para>Appuyez sur OK.</para>
          <para>Notez que cette opération peut prendre du temps pour les projets de grande taille.</para>
        </listitem>
	
        <listitem>
	  <para>Maintenant que vous disposez du code source sur votre
	  machine vous pouvez commencer à modifier le code, récupérer
	  les modifications apportées au dépôt CVS, etc... WinCVS vous
	  indique quels sont les fichiers que vous avez modifié à
	  l'aide d'une icône rouge en regard du nom du fichier.</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>Autres points à connaitre à propos de WinCVS :</para>

        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
	  <para>Si quelqu'un modifie un fichier en même temps que
	  vous, les modifications apportées seront fusionnées avec les
	  vôtres lors de la prochaine mise à jour de votre copie de
	  travail (update). Si CVS détecte un conflit, vous verrez
	  apparaître un message d'erreur et vous devrez résoudre le
	  conflit manuellement en éditant le fichier. Les zones en
	  conflit sont encadrées par les séquences de caractères
	  "&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;" et
	  "&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;". Après modification du fichier
	  vous pouvez à nouveau effectuer un commit de la nouvelle
	  version. </para>
        </listitem>
	
        <listitem>
	  <para>Prenez garde à l'opération "remove selected" (le gros
	  X noir), car l'opération de suppression de fichier dont il
	  est question ici s'applique au répertoire et non à la copie
	  de travail locale.
          </para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
      </section>
    </section>

    <section id="CVSReferences">
      <title>Références CVS</title>

      <para>Comme indiqué précédemment, ce chapitre n'est pas un
      manuel d'utilisation de CVS. Il se concentre sur l'intégration
      de CVS dans CodeX et comment utiliser CVS dans le contexte de
      CodeX. Si vous souhaitez en savoir plus sur CVS, référez-vous
      aux documents suivants :</para>

      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
	<listitem>
	  <para>A CVS Tutorial (Powerpoint) : voir <ulink
	  url="http://codex.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/slides/CVS_Tutorial.ppt">http://codex.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/slides/CVS_Tutorial.ppt</ulink>). An
	  HTML version (compressed) is also available at <ulink
	  url="http://codex.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/slides/slideCVS_HTML.zip">http://codex.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;/slides/slideCVS_HTML.zip</ulink></para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Open Source Development with CVS : un livre excellent
	  (en anglais) aussi connu sous le nom "The CVS Black
	  Book". Disponible en version imprimée chez l'éditeur Coriolis
	  Press. Voir <ulink
	  url="http://cvsbook.red-bean.com/">http://cvsbook.red-bean.com/</ulink>.
	  </para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Le manuel CVS officiel. Aussi connu sous l'appellation
	  "Cederqvist" d'après le nom de son auteur. Voir <ulink
	  url="http://www.cvshome.org/docs/manual/index.html">http://www.cvshome.org/docs/manual/index.html</ulink>. Ce
	  document est en général livré avec CVS - voir plus
	  bas.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Diverses documentations et FAQs. Voir  <ulink
	  url="http://www.loria.fr/~molli/cvs-index.html">http://www.loria.fr/~molli/cvs-index.html</ulink>.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Le site Web officiel de CVS. Voir <ulink
	  url="http://www.cvshome.org/">http://www.cvshome.org/</ulink>.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>

    </section>
  </section>

  <section id="CVSIntegrationinCodeX">
    <title>Intégration de CVS dans CodeX</title>

    <section id="TheCVSRepository">
      <title>Le dépôt CVS</title>

      <para>Dès qu'un nouveau projet est hébergé, un nouveau dépôt CVS
      est automatiquement créé et initialisé correctement. Chaque
      projet dispose de son propre dépôt, ce qui présente un certain
      nombre d'avantages : les fichiers de log, le journal (fichier
      <literal>CVSROOT/history</literal>) et tous les fichiers
      d'administration sont propres à chaque projet. Cela permet une
      personnalisation complète des dépôts CVS projet par
      projet.</para>

      <note><para>Les dépôts CVS sont accessibles sous le répertoire
      <literal>/cvsroot/nom_projet</literal> sur le serveur
      CodeX. Toutes les interactions avec un dépôt CVS se font
      normalement via le client CVS de votre poste de travail. En cas
      de besoin et si cette fonction est activée sur votre serveur
      CodeX, vous pouvez utiliser votre compte Shell (voir <xref
      linkend="ShellAccount" />) pour interagir directement avec votre
      dépôt. Cependant nous vous recommandons de n'avoir recours à
      cette possibilité que si vous savez exactement ce que vous
      faites.</para></note>
    </section>

    <section id="CVSAccessControl">
      <title>Contrôle d'accès CVS</title>
      
      <para>Les permissions d'accès au dépôt CVS dépendent du statut
      du projet (privé ou public) et de la classe de l'utilisateur
      (voir <xref linkend="ClassesOfCitizens" />).</para>

      <para>Pour les projets privés, seuls les membres du projet ont
      accès au dépôt CVS. Par défaut ils ont accès en lecture et en
      écriture. Ceci peut être modifié en ajoutant dans le fichier
      <literal>CVSROOT/readers</literal> le nom des membres du projet
      dont l'accès doit être en lecture seule. Actuellement il n'est
      pas possible d'empêcher totalement l'accès du dépôt CVS aux
      membres d'un projet privé. Si vous souhaitez avoir plus de
      contrôle sur la politique d'accès au code source de votre
      application nous vous conseillons vivement d'utiliser Subversion
      à la place de CVS (voir <xref
      linkend="VersionControlWithSubversion" />).</para>

      <para>Pour les projets publics, les règles d'accès par défaut
      sont les suivantes :</para>

      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Utilisateurs
	  anonymes</emphasis> : les utilisateurs non enregistrés (ou
	  non connectés) n'ont <emphasis role="underline">aucun
	  accès</emphasis> aux dépôts CVS. Selon la configuration du
	  serveur CodeX, il est même possible que les utilisateurs
	  anonymes n'aient aucun accès au site d'une façon
	  générale.</para>
	</listitem>
	
	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Utilisateurs
	  enregistrés</emphasis> : ils ont un accès en lecture
	  uniquement. Ils peuvent faire un checkout d'une copie de
	  travail mais ils ne peuvent faire aucune modification
	  (commit) dans le dépôt CVS. Les contributions au code source
	  de ces utilisateurs (correction de bogues,
	  améliorations,...) peuvent être envoyées à l'équipe de
	  projet via l'outil de suivi des correctifs (patch) (Voir
	  <xref linkend="PatchTemplate" /> ).</para>

	  <note><para><emphasis role="bold">Note</emphasis> : tous les
	  accès au code source sur CodeX sont enregistrés. Les
	  administrateurs des projets peuvent à tout moment consulter
	  la liste des utilisateurs qui ont accédé au code source
	  (voir <xref linkend="SourceCodeAccessLogs"
	  />).</para></note>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Membres du projet</emphasis> :
	  les membres d'un projet hébergé sur CodeX ont un droit
	  d'accès en lecture et en écriture au dépôt après s'être
	  authentifié à l'aide de leur nom d'utilisateur CodeX et leur
	  mot de passe. Comme expliqué plus haut dans le paragraphe
	  concernant les projets privés, il est là aussi possible de
	  restreindre l'accès en lecture seule pour les membres du
	  projets.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Administrateurs du
	  projet</emphasis> : mêmes conditions d'accès que les membres
	  du projet.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </section>
  </section>

  <section id="CVSWebInterface">
    <title>L'interface de navigation Web de CVS</title>

    <para>CodeX vous permet d'interagir avec votre dépôt CVS via
    l'interface Web. Il ne s'agit pas de remplacer le véritable client
    CVS que vous utilisez normalement sur votre poste de
    travail. L'interface Web de CVS se concentre sur certaines
    fonctionnalités que n'offrent pas les clients CVS
    classiques. L'accès à l'interface Web de CVS se fait via l'entrée
    &#34;CVS&#34; de la barre de menu ou via l'entrée CVS de la
    zone publique de la page de sommaire (voir <xref
    linkend="FigureASampleProjectSummaryPage" />). L'interface Web de
    CVS propose les fonctionnalités suivantes :</para>

    <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Accès au dépôt CVS</emphasis> : la page
	d'accueil du service CVS vous donne toutes les informations
	nécessaires pour accéder au dépôt depuis votre client CVS. Le
	chemin d'accès au dépôt, la façon de se connecter et de
	récupérer le code source (checkout) figure parmi les
	informations portées sur cette page. A noter que les
	administrateurs du projet peuvent personnaliser cette page
	d'accueil (voir <xref linkend="CVSAdministration" />).</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Naviguer dans le dépôt
	CVS</emphasis> : L'interface Web vous permet de parcourir le
	dépôt CVS sans qu'il soit nécessaire d'installer un véritable
	client CVS sur votre poste de travail.</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Interroger le dépôt CVS
	</emphasis> : si la fonction de suivi de CVS est activée pour
	votre projet (c'est toujours le cas par défaut) tous les
	évènements concernant la modification du dépôt (commit, ajout
	ou suppression de fichiers) sont consignés dans la base de
	données de CodeX. Il est ensuite possible d'effectuer des
	recherches dans l'historique des changements selon différents
	critères.</para>
      </listitem>
      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">Administration CVS </emphasis> : ce
	service permet d'activer ou de désactiver la fonction de suivi
	de CVS pour votre projet, d'activer ou non le mode cvs watch pour votre
	projet, d'activer la notification des
	commits par email et de personnaliser la page d'accueil du
	service CVS (Préambule CVS).</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <para>Voyons plus en détail certaines de ces fonctionnalités :</para>

    <section id="BrowsingTheCVSRepository">
    <title>Naviguer dans le dépôt CVS</title>

    <para>Pour interagir avec le dépôt CVS d'un projet CodeX, il est
    normalement nécessaire d'installer un client CVS sur votre poste
    de travail. Cependant CodeX vous permet de naviguer dans le dépôt,
    de visualiser le code source, de le télécharger, de consulter
    l'historique d'un fichier ou de comparer deux révisions du même
    fichier.</para>

      <figure id="FigureASampleCVSWebSession">
	<title>Un exemple de navigation dans le dépôt CVS</title>
	
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../slides/fr_FR/CVS_Web_Session.png" width="12cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>
    </section>

    <section id="QueryingCVS">
    <title>Interroger le dépôt CVS</title>

      <para>Si le projet a activé la fonction de suivi de CVS (voir
      <xref linkend="CVSAdministration" />), l'interface Web de CVS
      offre des fonctionnalités particulièrement intéressantes pour les
      développeurs :</para>

      <itemizedlist mark="dash">
	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Commits CVS atomiques et identifiés
	  de façon unique</emphasis> : tous les changements
	  (modification, ajout ou suppression de fichiers) commités en
	  une seule opération depuis votre poste client se verront
	  assignés un identifiant unique de la part de CodeX. Toutes
	  les révisions de fichiers associés à cette modification sont
	  stockées de façon atomique dans la base de suivi de CVS sous
	  cet identifiant unique.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Références croisées entre
	  commits</emphasis> : L'identifiant unique affecté à chaque
	  opération de commit peut être référencé dans de futures
	  opérations de commits ou dans les commentaires associés aux
	  artefacts des différents outils de suivi (tâches, anomalies,
	  demande d'assistance...) simplement en utilisant le patron
	  <literal>commit #XXXX</literal> (où XXXX est l'identifiant
	  unique généré par CodeX). Toute référence de ce type est
	  automatiquement transformé en hyperlien vers la base de
	  suivi de CVS. Ce mécanisme permet de naviguer facilement
	  depuis un changement dans le code jusqu'à l'artefact qui lui
	  a donné naissance et vice-versa (voir ci-dessous pour plus de détails).</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Recherche dans les
	  commits</emphasis> : un des autres avantages de la base de
	  suivi de CVS est de permettre une recherche selon différents
	  critères. Il est possible d'effectuer des recherches parmi
	  les changements apportés au code par auteur (qui a fait le
	  changement), par identifiant de commit, par tag ou par
	  mots-clés présents dans le message associé au commit. Les
	  résultats peuvent être triés en cliquant sur les entêtes des
	  colonnes de la table de résultats (voir <xref
	  linkend="FigureCVSSearch" />).</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
	  
    </section>


      <figure id="FigureCVSSearch">
	<title>Interrogation de la base de suivi CVS d'un projet</title>
	
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_cvssearch.png" width="15cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>

      <figure id="FigureCVSShowCommit">
	<title>Détails concernant une opération de commit CVS</title>
	
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_cvsshowcommit.png" width="15cm" />
	  </imageobject>
	</mediaobject>
      </figure>

    <section id="Cross-Referencing CVS Commits">
    <title>Références croisées entre artefacts et commits CVS</title>

      <para>Lors des phases de développement ou de maintenance d'un
      projet, il est essentiel de garder la trace des changements
      effectués dans le code source. C'est ce que font les systèmes de
      gestion de configuration comme CVS. En complément de ce suivi,
      il est tout aussi critique de pouvoir relier ces changements de
      code aux artefacts (une tâche, une anomalie ou une demande
      d'assistance) qui ont amené les développeurs à modifier le code
      ou la documentation. Et inversement, à la lecture d'un artefact
      il est très utile de voir quels changements il a engendré dans
      le code source.</para>

      <para>L'intégration de CVS avec CodeX fournit précisément ce
      mécanisme de références croisées. Ceci est rendu possible par
      l'utilisation de 'références', patrons de texte prédéfinis à utiliser dans les
      commentaires des artefacts ou dans les messages de commits de
      CVS et que CodeX reconnaît automatiquement.</para>

      <para>Les patrons de texte reconnus automatiquement par CodeX
      dans les messages de commit ou dans les commentaires des
      artefacts sont les suivants :</para>

   <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
      <listitem>
	<para> <emphasis role="bold">XXX #NNN</emphasis> : ce patron se
	réfère à l'artefact de type XXX numéro NNN, où NNN est
	l'identifiant unique de l'artefact et XXX le nom court utilisé
	dans l'outil de suivi correspondant (exemple : &#34;bug
	#123&#34;, &#34;tâche #321&#34;, &#34;DA #12&#34;, etc.). Si
	vous ne connaissez pas le nom court de l'outil de suivi ou que
	vous ne souhaitez pas le préciser vous pouvez utiliser le
	terme générique &#34;art #NNN&#34;. Lorsque CodeX affiche un
	message contenant ce genre de patron, il le transforme
	automatiquement en hyperlien vers la description de l'artefact
	référencé.</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para><emphasis role="bold">commit #YYY</emphasis> : ce patron
	référence le commit YYY où YYY est l'identifiant unique du
	commit tel qu'il apparaît dans la base de suivi CVS. Lorsque
	CodeX affiche un message contenant ce genre de patron, il le
	transforme automatiquement en hyperlien vers la description du
	commit référencé (message, fichiers impactés et leur
	révisions, auteur de la modification).</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>Le mécanisme de références de CodeX permet les références croisées entre tous les objets de CodeX: artefacts, documents, messages de commit, fichiers, etc. Voir la <xref linkend="ReferenceOverview" /> pour plus de détails sur la gestion des références dans CodeX.</para>
      </listitem>
   </itemizedlist>

   <para><tip><title>Coup de pouce : référencez les artefacts et les
   commits CVS</title><para>C'est une excellente pratique que de
   toujours référencer les tâches, anomalies, demande d'assistance
   appropriées dans le message de commit CVS. De la même façon,
   lorsque l'artefact correspondant est fermé, assurez-vous de
   mentionner le commit qui résout le problème dans un
   commentaire. Vous constaterez que cette pratique est extrêmement
   efficace pour suivre l'historique des changements et pourquoi un
   changement a eu lieu.</para></tip></para>


    </section>

    <section id="CVSAdministration">
      <title>Administration CVS</title>

      <para>CodeX vous permet de configurer les paramètres suivants de
      CVS depuis l'interface Web :</para>
      
      <itemizedlist mark="bullet">
	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Suivi CVS</emphasis> : étant
	  donné que CVS est un système de contrôle de version il prend
	  naturellement en charge l'historique des changements opérés
	  sur vos fichiers ainsi que le nom de l'auteur et la date de
	  modification. L'historique d'un
	  fichier peut d'ailleurs être consulté soit depuis votre
	  client CVS soit depuis l'interface Web de navigation dans le
	  dépôt CVS.</para>

	  <para>Si vous activez le suivi CVS pour votre projet CodeX
	  conserve aussi une trace de tous les changements intervenus
	  dans la base de données CodeX. Ceci vous donne des
	  possibilités supplémentaires qui sont expliquées dans la
	  <xref linkend="QueryingCVS" /></para>
	</listitem>
	
	<listitem>
     <para><emphasis role="bold">Mode CVS Watch</emphasis>: 
     Dans CVS les "watches" fonctionnent comme un outil de 
     communication, CVS peut être utiliser pour tenir informer les utilisateurs
     sur les modifications du projet en utilisantles commandes cvs watch add, cvs watch remove, 
	  cvs edit and cvs unedit. Les fonctionnalités des "watches" dépendent de la coopération 
	  des développeurs. Si un utilisateur édite un fichier sans avoir au préalable 
	  exécuté la commande cvs edit, personne n'en sera informé avant que les changements ne
	  soient commités. Parce que cvs edit est une étape supplémentaire et ne
	  fait pas partie du processus de développement normal, les utilisateurs
	  peuvent facilement oublier de l'utiliser.
	  CVS ne peut pas forcer les utilisateurs à utiliser cvs edit, en revanche un mecanisme 
	  peut rappeler aux utilisateurs de la faire avec la commande cvs watch on. 
	  </para>	  
	  <para>Si vous activez le mode CVS Watch pour votre projet, les prochains 
	  checkouts de ce dernier seront en mode lecture seule, ainsi cela rappelera aux développeurs
	  d'utiliser cvs edit avant d'éditer un fichier, et les autres développeurs
	  pourront être informés que des changements sont en cours sur ce fichier.
	  </para>

   </listitem>

	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Notification e-mail de
	  CVS</emphasis> : En complément des fonctions de suivi, CodeX
	  peut aussi expédier un courrier électronique proprement
	  formaté à des individus ou à une liste de diffusion à
	  chaque modification de code. Le courrier électronique
	  contient le message expliquant la nature du changement, son
	  auteur, la date de modification, la liste des fichiers
	  impactés et des pointeurs vers le dépôt CVS montrant les
	  changements effectués dans le code.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Préambule CVS</emphasis> : dans
	  certains cas (par ex. pour des projets existants), il se
	  peut que le dépôt CVS d'un projet ne soit pas hébergé sur
	  CodeX. Dans ce cas, les informations affichées sur la page
	  d'accueil du service CVS de CodeX sont incorrectes. Fort
	  heureusement, l'administrateur du projet peut personnaliser
	  le message d'accueil en tapant le texte de son choix dans
	  cette zone de saisie.</para>
	</listitem>

      </itemizedlist>

      <para><tip><title>Coup de pouce : pensez à créer une liste de
      diffusion pour l'envoi de vos notifications CVS</title><para>Si
      vous avez l'intention d'envoyer des emails pour notifier
      certains utilisateurs de changements intervenus dans le dépôt
      CVS, nous vous recommandons de créer une liste de diffusion
      spécifique appelée
      <literal>nom_projet-cvsevents</literal>. Ainsi, les utilisateurs
      CodeX et les membres du projet intéressés par les notifications
      pourront s'inscrire sur la liste de diffusion. De plus, le
      gestionnaire de liste de diffusion de CodeX se charge d'archiver
      tous les messages ce qui peut servir de référence
      ultérieurement. Voir <xref linkend="MailingLists" /> pour la
      création de liste de diffusion.</para></tip></para>

    </section>

  </section>

  <section id="ATypicalCVSLifeCycle">
    <title>Un cycle de vie typique de CVS</title>

    <para>Comme indiqué précédemment, l'objectif de cette section
    n'est pas de fournir une formation à CVS mais plutôt d'expliquer
    quelles sont les étapes successives parcourues par une équipe dans
    le cadre d'une utilisation typique de CVS et, plus généralement,
    quelles sont les outils utilisés lors de la publication d'une version
    d'un logiciel.</para>

    <para>Cette section indique aussi comment proposer des
    modifications de code lorsque vous ne faites pas partie de
    l'équipe de projet. Dans les paragraphes qui suivent tous les
    exemples sont donnés sous la forme de lignes de commande mais leur
    transposition dans une interface graphique ne devrait pas poser de
    problèmes.</para>

    <figure id="FigureATypicalSoftwareDevelopmentLifeCycleOnCodeX">
      <title>Un cycle de développement logiciel typique sur CodeX</title>

      <mediaobject>
	<imageobject>
	  <imagedata format="PNG"
	    fileref="../../slides/fr_FR/CVS_Life_Cycle.png" width="14cm" />
	</imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <section id="LoggingIn">
      <title>Se connecter</title>

      <para><emphasis>Audience : tous les utilisateurs CodeX</emphasis></para>

      <para>La première étape à franchir lorsque vous travaillez avec
      un dépôt CVS consiste à vous connecter au serveur CVS. Sur
      CodeX, les utilisateurs anonymes ne peuvent accéder au code
      source d'aucun projet que ce soit par CVS ou par le service de
      publication de fichiers et ceci même si le projet est public. Il
      faut donc vous assurer que vous disposez d'un compte utilisateur
      avant d'interagir avec un dépôt CVS.</para>

      <para>En supposant que vous disposez de votre nom d'utilisateur
      et de votre mot de passe, vous pouvez vous authentifier auprès
      du dépôt CVS. Pour se faire, tapez la commande suivante (sur une
      seule ligne) :</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
cvs -d:pserver:nom_utilisateur@cvs.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;:/cvsroot/nom_projet
login
        </programlisting>

      <para>Où :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
	spacing="compact">
	<listitem>
	  <para>L'argument -d argument indique le chemin du dépôt (CVS
	  root path). C'est une sorte d'URL qui donne
	  l'emplacement du dépôt sur le réseau. Les clients CVS
	  graphiques vous demanderont aussi d'indiquer ce chemin
	  d'accès.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>nom_projet</literal> est le nom court du projet</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>nom_utilisateur</literal> est votre nom
	  d'utilisateur CodeX</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>

      <para>CVS conserve le mot de passe associé à un chemin d'accès
      donné. Tant que vous ne vous déconnectez pas explicitement du
      dépôt, vous n'aurez pas à vous authentifier lors des futures
      sessions de travail. Si vous ne souhaitez pas laisser votre
      connexion ouverte, utilisez simplement la commande
      &#34;<literal>cvs logout</literal>&#34;.</para>
    </section>

    <section id="ImportingExistingSourceCode">
      <title>Importer du code source existant</title>

      <para><emphasis>Audience : membres du projet</emphasis></para>

      <para>En tant qu'administrateur d'un tout nouveau projet CodeX,
      la première chose à faire consiste à peupler votre tout nouveau dépôt
      CVS avec votre code source. Pour ce faire créez d'abord un
      répertoire <literal>racine</literal> sur votre poste de travail
      et placez y votre code source en gardant la structure de
      répertoires à laquelle vous êtes habitué. Ensuite tapez les
      commandes suivantes (la seconde sur une seule ligne) :</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
$ cd racine
$ cvs -d:pserver:nom_utilisateur@cvs.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;:/cvsroot/nom_projet
import racine tag_vendeur start
        </programlisting>

      <para>Où :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
	spacing="compact">
	<listitem>
	  <para>L'argument -d argument indique le chemin du dépôt (CVS
	  root path). Les clients CVS graphiques vous demanderont aussi
	  d'indiquer ce chemin d'accès.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>nom_projet</literal> est le nom court du projet</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>nom_utilisateur</literal> est votre nom
	  d'utilisateur CodeX</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>racine</literal> est le nom du répertoire de plus haut niveau à importer</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>tag_vendeur</literal> est un tag
	  particulier. Pour le moment utilisez soit votre propre nom
	  soit le nom de votre société (sans espace).</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>

      <para><tip><title>Coup de pouce : vous avez commis une erreur
      lors de l'importation de votre code source ?</title><para>Il
      n'est pas rare de faire une erreur lors de l'importation de code
      source dans un nouveau dépôt CVS. Placer les répertoires au
      mauvais niveau ou avec un mauvais nom est une erreur typique. Ne
      vous en faites pas... Si vous souhaitez recommencer avec un
      dépôt CVS vierge contactez simplement l'équipe CodeX et nous
      réinitialiserons votre dépôt.</para></tip></para>

      <note><para>Notez que si vous disposez déjà d'un dépôt CVS,
      l'équipe CodeX peut vous aider à le transférer en préservant la
      totalité de l'historique. Nous avons juste besoin d'une archive
      (zip ou tar) de votre dépôt actuel y compris le répertoire
      CVSROOT. A partir de là nous réinstallerons votre dépôt CVS pour
      vous. Contactez-nous pour plus d'information à ce
      sujet.</para></note>
    </section>

    <section id="CheckingCodeOut">
      <title>Créer une copie de travail (checkout)</title>

      <para><emphasis>Audience : tous les utilisateurs CodeX</emphasis></para>

      <para>Une fois le dépôt CVS en place, les membres du projet (ou
      plus généralement les utilisateurs CodeX si l'accès leur est
      permis) peuvent créer une copie de travail sur leur propre
      poste. A noter que cette opération dite &#34;checkout&#34; ne
      permet pas à l'utilisateur de verrouiller quelque fichier que ce
      soit. Le paradigme CVS est le suivant : n'importe qui (ayant les
      permissions adéquates) peut créer sa propre copie de travail et
      la modifier; les changements effectués par les différents
      utilisateurs sont réconciliés automatiquement ou marqués comme
      devant faire l'objet d'une résolution de conflit lorsque les
      fichiers modifiés sont mis à jour localement. Comme son nom
      l'indique et contrairement à d'autres outils (RCS, SCCS,
      ClearCase...) CVS est un système de contrôle de version
      concurrent.</para>

      <para>Une copie de travail n'est PAS une image du dépôt CVS. Il
      s'agit plutôt d'un cliché à un instant donné du code source et,
      par défaut, il s'agit de la version la plus récente du code au
      moment où la copie de travail est créée ou mise à jour. Une des
      caractéristiques intéressantes d'une copie de travail réside
      dans le fait qu'il s'agit d'une entité autonome. En d'autres
      termes, une copie de travail contient toutes les informations
      nécessaires à CVS pour savoir de quel serveur et de quel dépôt
      provient la copie et à quel moment de l'historique du code
      source elle correspond. C'est pour cette raison que vous ne
      verrez plus l'argument -d dans les commandes qui suivent la
      création de la copie de travail. En effet, ces commandes opèrent
      toutes dans l'environnement d'une copie de travail et CVS sait
      donc parfaitement où se trouve le dépôt d'origine.</para>

      <para>Pour créer une copie de travail, tapez la commande suivante :</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
cvs -d:pserver:nom_utilisateur@cvs.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;:/cvsroot/nom_projet
checkout répertoire
</programlisting>

      <para>Où :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
	spacing="compact">
	<listitem>
	  <para>L'argument -d indique le chemin du dépôt (CVS
	  root path). Les clients CVS graphiques vous demanderont aussi
	  d'indiquer ce chemin d'accès.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>nom_projet</literal> est le nom court du projet</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>nom_utilisateur</literal> est votre nom
	  d'utilisateur CodeX</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>répertoire</literal> est le chemin du
	  répertoire que vous souhaitez extraire du dépôt. Pour en
	  savoir plus sur la structure arborescente de votre dépôt
	  CVS, utilisez tout d'abord l'interface Web de navigation
	  dans le dépôt CVS (voir <xref linkend="CVSWebInterface"
	  />)</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="UpdatingtheSourceCode">
      <title>Mettre à jour le code source (update)</title>

      <para><emphasis>Audience : tous les utilisateurs CodeX</emphasis></para>

      <para>Lancer la commande &#34;<literal>cvs update</literal>&#34;
      depuis une copie de travail a pour effet de mettre à jour la
      copie de travail (ou une sous-partie) avec les dernières
      versions de chaque fichier en provenance du dépôt. Pour mettre à
      jour une copie de travail avec un mode d'affichage concis des
      informations, tapez la commande :</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
cvs -q update
        </programlisting>

      <para>Si vous souhaitez uniquement savoir quels sont les
      fichiers qui ont été modifiés dans le dépôt depuis la dernière
      mise à jour de votre copie de travail sans pour autant la mettre
      à jour, il suffit d'ajouter l'argument -n à la commande
      précédente :</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
cvs -n -q update
        </programlisting>

      <para>Remarque : la commande update de CVS est l'une des plus
      riches. Outre l'utilisation que nous venons d'en faire, elle
      permet aussi de fusionner les changements de votre code avec
      d'autres versions du même logiciel, de changer la branche sur
      laquelle pointe votre copie de travail. Référez-vous à la
      documentation CVS pour plus d'information.</para>
    </section>

    <section id="CommittingyourChanges">
      <title>Remonter les modifications vers le dépôt (commit)</title>

      <para><emphasis>Audience : membres du projet</emphasis></para>

      <para>Les membres du projet impliqués dans les activités de
      développement voudront certainement faire remonter les
      modifications dans leur copie de travail vers le dépôt CVS. Dans
      la terminologie CVS c'est ce qu'on appelle une opération de
      commit.</para>

      <para>Pour faire remonter les changements de votre copie de
      travail vers le dépôt, tapez la commande suivante :</para>

      <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
cvs commit -m&#34;Expliquez ici la nature de la modification...&#34; [nom_fichiers]
        </programlisting>

      <para>Où :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
	spacing="compact">
	<listitem>
	  <para>L'option -m est suivi par un message expliquant la
	  nature des changements effectués.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>L'argument <emphasis>nom_fichiers</emphasis> est
	  optionnel. Il peut s'agir de nom de fichiers ou de
	  répertoires. Si aucun nom n'est précisé cvs prend en compte
	  tous les fichiers qui ont subi une modification dans le
	  répertoire courant et tous les sous-répertoires
	  récursivement.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>

      <para><tip><title>Coup de pouce : N'oubliez pas d'inclure un
      identifiant de tâche ou d'anomalies dans vos messages de
      commit</title><para>Dans un monde parfait, toutes les
      modifications effectuées dans le code source devraient se
      rapporter à un artefact de type tâche à effectuer, anomalies à
      corriger... Si votre équipe de projet vit dans ce monde idéal
      :-) n'oubliez pas de mentionner l'identifiant de le ou les
      artefacts concernés dans votre message de commit (voir <xref
      linkend="ArtifactCrossReferencing" />). Les fichiers
      d'administration de CVS peuvent aussi vous aider à faire
      respecter cette règle en rejetant les messages qui ne comporte
      pas ce genre de références.</para></tip></para>

      <para>En tant que membre d'un projet, assurez-vous de bien
      comprendre et de respecter la politique mise en place par votre
      projet avant de faire remonter des modifications dans le
      dépôt. Certains projets exigent que seul du code parfaitement
      fonctionnel, compilable et testé de façon unitaire soit remonté
      dans la branche de développement principale du dépôt. De cette
      façon la ligne de base du dépôt peut par exemple faire l'objet
      d'un build et d'un test automatique après chaque journée de
      travail..</para>

      <para><tip><title>Coup de pouce : mettez votre copie de travail à
      jour avant de remonter des changements vers le
      dépôt</title><para>Si vous essayez de faire remonter vers le
      dépôt un fichier qui a lui-même fait l'objet d'une remontée par
      un autre développeur, le serveur CVS refusera d'effectuer votre
      commande <literal>cvs commit</literal>. Vous devez tout d'abord
      lancer une commande <literal>cvs update</literal> pour mettre à
      jour votre copie de travail avec les changements intervenus dans
      le dépôt, fusionner ces changements avec les vôtres (CVS le fait
      automatiquement dans la plupart des cas) et ensuite seulement
      faire remonter vos propres changements dans le dépôt. Si vous
      voulez vous affranchir des changements effectués par les autres
      développeurs il faut alors créer une branche pour y travailler
      de façon isolée.</para></tip></para>

    </section>

    <section id="ContributingyourChanges">
      <title>Proposer des modifications à l'équipe de projet</title>

      <para><emphasis>Audience : tous les utilisateurs CodeX</emphasis></para>

      <para>Il s'agit d'une variante de la section précédente pour les
      utilisateurs qui n'ont pas d'accès en écriture au dépôt CVS d'un
      projet et qui ne peuvent donc pas faire remonter leurs
      modifications directement dans le dépôt.</para>

      <para>La variante expliquée ici est une méthode utilisée de façon
      quasi-universelle dans le monde de l'Open Source pour proposer
      des changements à une équipe de projet. Elle consiste à générer
      un fichier texte contenant la liste des différences entre votre
      propre version de code et la version de référence que vous avez
      obtenue initialement. Ce fichier s'appelle un <emphasis>fichier
      diff</emphasis> du nom de l'outil capable de générer ces
      fichiers automatiquement.</para>

      <para>La raison pour laquelle ces fichiers diff sont si
      populaires tient au fait qu'ils respectent un format
      parfaitement connu et documenté. Les fichiers diff sont envoyés
      à l'équipe de projet qui peut alors utiliser un autre outil
      universel appelé <literal>patch</literal> pour fusionner
      automatiquement vos modifications avec le code du dépôt. C'est
      pour cette raison qu'un fichier diff est aussi appelé un
      <emphasis>patch</emphasis> (ou <emphasis>correctif</emphasis> en
      français).</para>

      <para>Les fichiers peuvent être générés soit avec l'outil
      <literal>diff</literal> (qui fait partie des outils GNU)
      disponible sur toutes les plateformes y compris Windows, soit
      directement avec votre client CVS si vous avez effectué vos
      modifications dans une copie de travail CVS.</para>

      <para><emphasis role="bold">La façon <literal>diff</literal> :</emphasis></para>

      <itemizedlist mark="bullet"
	spacing="compact">
	<listitem>
	  <para>Utilisez <literal>diff</literal> lorsque vous avez
	  obtenu le code source à partir d'une archive et non pas à
	  partir du dépôt CVS. Supposons que le code source original
	  se trouve dans le répertoire <literal>projet-0.1/</literal>
	  et la version modifiée dans
	  <literal>projet-0.1-nouveau/</literal></para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>Vous pouvez générer un fichier diff à l'aide de la commande suivante (tous les fichiers de tous les sous-répertoires feront l'objet d'une comparaison) :</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
diff -rc projet-0.1/ projet-0.1-nouveau/
</programlisting>

	</listitem>
      </itemizedlist>

      <para><emphasis role="bold">La façon CVS :</emphasis></para>

      <itemizedlist mark="bullet"
	spacing="compact">
	<listitem>
	  <para>Opérez de cette façon si vous avez modifié une copie
	  de travail CVS. Nous supposons que vous vous trouvez au niveau le plus
	  haut de la copie de travail.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>Vous pouvez générer un fichier diff entre votre
	  version et la version la plus récente du dépôt en tapant la
	  commande CVS suivante :</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
cvs diff -c
</programlisting>
          <para></para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>Si vous souhaitez générer un fichier diff entre votre
	  version et une version spécifique du dépôt, il vous faut
	  alors préciser le tag de cette version spécifique (version
	  V1 dans l'exemple ci-dessous) :</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
cvs diff -c -r V1
</programlisting>
	</listitem>
      </itemizedlist>

      <para>Dans les deux cas, stockez la sortie des commandes diff ou
      cvs diff dans un fichier texte. Compressez le s'il est de taille
      conséquente et utilisez l'outil de suivi de correctif du projet
      (voir <xref linkend="PatchTemplate" />) pour soumettre votre
      correctif à l'équipe de projet.</para>

      <para>Et un grand merci pour votre contribution !</para>
    </section>

    <section id="ExportingandPackaging">
      <title>Exporter et empaqueter</title>

      <para><emphasis>Audience : membres du projet</emphasis></para>

      <para>Il existe une façon rapide et simple de publier une
      version empaquetée de votre code source et de les mettre à la
      disposition de vos utilisateurs via le service de publication de
      fichiers (voir <xref linkend="FileRelease" />).</para>

      <procedure>
	<step>
	  <para>Assurez vous que tous les développeurs ont fait
	  remonter vers le dépôt tous les changements que vous
	  souhaitez délivrer dans cette version.</para>
	</step>

	<step>
	  <para>Mettez à jour votre copie de travail avec l'ensemble
	  des changements remontés par les développeurs de votre
	  équipe avec la commande suivante :</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
cvs -q update
</programlisting>
          <para></para>
	</step>

	<step>
	  <para>Mettez à jour les fichiers ChangeLog, Release Notes et
	  README (ou LISEZMOI) au sommet de l'arbre du code source et
	  faites remonter les modifications apportées à ces 3 fichiers
	  vers le dépôt.</para>
	</step>

	<step>
	  <para>Taggez le dépôt CVS avec un numéro (ou un nom) de
	  version de votre choix. Ce numéro de version sera attaché à
	  la version la plus récente de tous les fichiers
	  commités. Depuis votre copie de travail, tapez la commande
	  suivante (V_1_2 est ici un nom de tag qui représente la
	  version 1.2 du projet) :</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
cvs -q tag V_1_2
</programlisting>
          <para></para>
	</step>

	<step>
	  <para>Votre version est maintenant prête. Il ne reste plus
	  qu'à exporter une copie du code source propre (exempte des
	  fichiers spécifiques à CVS) dans un nouveau répertoire. En
	  supposant que vous vouliez extraire une copie propre de la
	  version 1.2 dans le répertoire
	  <literal>nom_projet-1.2</literal>, la commande à taper serait la
	  suivante :</para>

	  <programlisting format="linespecific" linenumbering="unnumbered" width="80">
cvs -d:pserver:nom_utilisateur@cvs.nom_projet.&SYS_DEFAULT_DOMAIN;:/cvsroot/nom_projet
export nom_projet-1.2
</programlisting>
          <para></para>
	</step>

	<step>
	  <para>Créez une archive tar ou zip à partir du répertoire
            <literal>nom_projet-1.2/</literal></para>
	</step>

	<step>
	  <para>Livrez cette archive via la service de publication de fichiers (voir <xref linkend="FileReleaseDelivery" />.</para>
	</step>

	<step>
	  <para>C'est fini ! Joli travail... Accordez-vous une pause. Et
	  n'oubliez pas d'annoncer la disponibilité de cette nouvelle
	  version en utilisant le service d'annonces de CodeX (voir
	  <xref linkend="NewsService" />).</para>
	</step>
      </procedure>
    </section>
  </section>

  <section id="CVSforProjectAdministrators">
    <title>CVS pour les administrateurs de projet</title>

    <para>Pour gérer au mieux leur dépôt CVS, les administrateurs
    doivent impérativement être informés sur les points qui
    suivent.</para>

    <section id="MoreonCVSAccessControl">
      <title>Plus d'information sur le contrôle d'accès à CVS</title>

      <para>Comme expliqué dans la <xref linkend="CVSAccessControl"
      />, CVS est configuré de telle façon que l'accès en écriture est
      accordé à tous les membres du projet et à eux seuls.</para>

      <para>Un administrateur de projet peut cependant interdire
      l'accès en écriture à certains membres du projet. Ce n'est
      actuellement pas faisable depuis l'interface Web de CodeX. Vous
      devez utiliser votre compte Shell pour vous connecter au serveur
      (voir <xref linkend="ShellAccount" />) et suivre les étapes
      suivantes :</para>

      <itemizedlist mark="bullet"
	spacing="compact">
	<listitem>
	  <para><literal>newgrp nom_projet</literal> (Où <literal>nom_projet</literal> est le nom court du projet)</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>cd /cvsroot/nom_projet/CVSROOT</literal></para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>&Eacute;diter le fichier <literal>readers</literal> et
	  ajouter les noms des membres du projet qui ne doivent avoir
	  accès au dépôt CVS qu'en lecture (un nom par ligne).</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><literal>exit</literal> (Déconnexion)</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="CVSAdministrativeFiles">
      <title>Les fichiers d'administration de CVS</title>

      <para>Chaque dépôt CVS possède ses propres fichiers
      d'administration situés dans le répertoire CVSROOT. Ces fichiers
      offrent toutes sortes de possibilités aux administrateurs d'un
      projet comme la possibilité de créer des modules virtuels à
      partir d'une collection de répertoires et de fichiers dispersés,
      de provoquer l'envoi d'email sur certaines opérations comme
      commit ou add (note : CodeX le fait déjà pour vous - voir
      ci-dessous), vérifier le format d'un tag CVS avant de
      l'accepter, etc... (Voir la documentation CVS mentionnée dans la
      <xref linkend="CVSReferences" /> pour plus d'information sur les
      fichiers d'administration de CVS).</para>

      <para><tip><title>Coup de pouce : Ne jamais éditer les fichiers
      d'administration de CVS directement dans le
      dépôt</title><para>Il est très important de ne jamais modifier
      les fichiers d'administration de CVS directement dans le dépôt
      par le biais de votre compte Shell (sauf pour les fichiers
      <literal>readers</literal> et
      <literal>writers</literal>). Utilisez toujours votre client CVS
      pour effectuer ces modifications. Procéder de façon habituelle
      en extrayant le répertoire CVSROOT du dépôt (cvs checkout),
      modifiez les fichiers localement puis remontez les modifications
      vers le dépôt (commit).</para></tip></para>

      <note><para>Si vous modifiez les fichiers d'administration de
      CVS, assurez-vous de garder intact les instructions spécifiques
      déjà mises en place par CodeX dans les fichiers
      <literal>config</literal>, <literal>writers</literal> et
      <literal>loginfo</literal>. Veillez aussi à ne pas modifier les
      permissions du possesseur de ces fichiers à moins que vous ne
      sachiez exactement ce que vous faites.</para></note>
    </section>

  </section>
  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

