<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!--
//
// CodeX: Breaking Down the Barriers to Source Code Sharing inside Xerox
// Copyright (c) Xerox Corporation, CodeX, 2001-2004. All Rights Reserved
// This file is licensed under the CodeX Component Software License
// http://codex.xerox.com
//
// $Id: Wiki.xml 1546 2005-05-19 16:15:37Z guerin $
//
// Originally written by Nicolas Guerin 2005, CodeX Team, Xerox
//
-->

  <chapter id="WikiService">
    <title>Service Wiki</title>

    <para>CodeX offre un service Wiki à chaque projet. Le wiki utilisé
    dans CodeX s'appuie sur l'outil <ulink
    url="http://phpwiki.sourceforge.net">phpWiki</ulink>.
    </para>


  <section id="WikiOverview">
    <title>Présentation d'un Wiki</title>

    <section id="WikiDefinition">
      <title>Définition d'un Wiki</title>

      <para>Un Wiki est un site Web qui permet à ses utilisateurs
      d'ajouter très facilement du contenu ou de modifier le contenu
      déjà en place.</para>

      <para>Un Wiki permet de rédiger un document de façon
      collaborative à l'aide d'un langage de balises simple et en
      utilisant uniquement un navigateur Web. Une page d'un wiki est
      appelée "page wiki" alors que l'ensemble des pages
      interconnectées par le biais d'hyperliens sont collectivement
      baptisées "le wiki". CodeX offre en complément la notion de
      "Document Wiki": il s'agit d'une page wiki directement
      accessible depuis la page d'accueil du service Wiki du
      projet.</para>

      <para>Une propriété caractéristique de la technologie Wiki est
      la facilité avec laquelle des pages peuvent être créées ou
      modifiées. Il n'y pas de mécanisme de revue ou d'approbation des
      modifications effectuées et les Wikis CodeX sont ouverts à tous
      les utilisateurs enregistrés.</para>
    </section>

    <section id="WikiPageFormatting">
      <title>Wiki Page Formatting</title>

      <para>Dans les Wikis de CodeX, une page possède trois
      représentations: le code HTML, la page résultant du rendu par le
      navigateur et le code source de la page éditable par
      l'utilisateur à partir duquel la version HTML est générée. Le
      format du code source, connu sous le nom de "wikitext", est un
      langage de marquage simplifé.</para>

      <para>Le langage de marquage "wikitext" est né de la
      constatation que HTML, avec sa longue liste de balises
      imbriquées, est trop complexe pour permettre l'édition simple et
      rapide de documents et empêche l'utilisateur de se concentrer
      sur le contenu de la page. Le fait que l'utilisateur ne puisse
      pas utiliser toutes les fonctionnalités de HTML, telles que
      JavaScript et les feuilles de styles est aussi bénéfique car
      cela permet d'assurer une cohérence dans le style des pages et
      d'éviter les failles de sécurité.</para>
    </section>

    <section id="WikiLinkingandCreatingPages">
      <title>Lier et créer des pages</title>

      <para>Les Wikis sont de vrais documents hypertextes avec une
      structure de navigation non linéaire. Chaque page contient des
      liens vers d'autres pages. Les liens sont automatiquement créés
      en utilisant une syntaxe particulière appelée "patron de
      lien".</para>

      <para>Les wikis CodeX utilisent le "patron de lien" appelé
      CasseChameau (CamelCase en anglais), qui consiste à considérer
      comme hyperlien une série de mots collés ensemble dont la
      première lettre est une majuscule (les mots "CamelCase",
      "RéférencesBibliographiques" en sont des exemples). Le terme
      CasseChameau vient de l'allure des mots composés dont les
      majuscules ressemblent à des bosses de chameau. </para>

      <para>A noter qu'il existe aussi une autre façon de créer des
      liens wikis en incluant une portion de texte entre
      crochets. Cela permet par exemple de créer des pages dont le
      titre doit comporter des espaces.</para>

      <para>Dans un Wiki, une nouvelle page est créée simplement en
      tapant un lien dans une page existante. Si la page cible
      n'existe pas le lien est marqué comme étant nouveau. En cliquant
      sur ce lien, une nouvelle fenêtre d'édition apparaît et permet à
      l'utilisateur de taper son texte. Ce mécanisme permet d'éviter
      les pages orphelines qui ne seraient référencées nulle part dans
      le Wiki.</para>
    </section>

    <section id="WikiSearching">
      <title>Rechercher</title>

      <para>Les Wikis CodeX permettent d'effectuer des recherches par
      mots-clés aussi bien dans le titre que dans le contenu des
      pages.</para>
    </section>
  </section>

  <section id="CodeXWikis">
    <title>Les Wikis de CodeX</title>

    <para>Les Wikis de CodeX sont spécifiques à chaque projet. Ainsi
    deux projets distincts peuvent utiliser les mêmes noms de pages
    sans risque de conflit.</para>

    <section id="WikiCreation">
      <title>Création d'un Wiki</title>

      <para>Pour être utilisable, le Wiki doit d'abord être initialisé
      par l'administrateur du projet. Pour ce faire, cliquez sur le
      lien "wiki" dans la barre des services, sélectionnez la langue
      d'utilisation de votre Wiki, cliquez sur 'Créer' et attendez la
      fin du processus de création.</para>

      <para>Veuillez noter que la langue d'utilisation du Wiki est
      définie une fois pour toute à la création du Wiki. Le Wiki
      s'affichera dans la langue choisie quelles que soient les
      préférences de langues exprimées par chaque utilisateur.</para>

      <para>La création du Wiki donne naissance à un certain nombre de
      pages très utiles: une page d'accueil, une "sandbox" où faire
      des tests, la documentation PhpWiki, etc&hellip;</para>
    </section>

    <section id="WikiPermissions">
      <title>Permissions du Wiki</title>

      <para>Par défaut, les Wikis de CodeX sont lisibles et
      modifiables par n'importe quel utilisateur enregistré.</para>

      <para>Bien que cette politique d'accès soit en général la
      meilleure, certains Wikis ne doivent pas être publics. Pour
      répondre à ce besoin, CodeX offre un mécanisme de gestion des
      permissions basés sur les groupes d'utilisateurs comme pour le
      gestionnaire de fichiers et de documents (voir <xref
      linkend="UserGroups"/>, <xref linkend="FileAccessPermissions"/>
      et <xref linkend="DocAccessPermissions"/>). Les droits d'accès
      peuvent être définis au niveau du Wiki et s'appliquer à toutes
      les pages, ou bien au niveau de la page permettant ainsi de
      protéger uniquement certaines pages bien choisies.</para>
    </section>

    <section id="ExamplesofWikiPages">
      <title>Exemples de pages Wiki</title>

      <para>Les Wikis de projets hébergés sur CodeX peuvent être utilisés de maintes façons. Les exemples qui suivent sont juste des suggestions:</para>

      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Rapport de réunion</emphasis>:
	  les Wikis sont très pratiques pour rédiger des rapports de
	  réunion. Il suffit de taper le nom du meeting sous forme
	  d'un lien wiki, de cliquer sur le nouveau lien et de taper
	  le rapport de réunion. De plus, n'importe quel utilisateur
	  peut modifier ou corriger le contenu par la suite.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Calendrier de projet</emphasis>:
	  les pages Wikis de CodeX peuvent inclure un calendrier
	  partagé accessible et modifiable par tous les membres du
	  projet (voir la page CalendarPlugin).</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para><emphasis role="bold">Documentation</emphasis>: un
	  Wiki est une façon très pratique de fournir la documentation
	  relative à un projet (guide utilisateur, guide
	  d'administration, FAQ, etc&hellip;). Cette documentation
	  peut être mise à jour par les membres de l'équipes, vos
	  partenaires, voire même vos clients s'ils ont les droits
	  d'accès.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </section>

    <section id="MoreWikiDocumentation">
      <title>En savoir plus</title>

      <para>Tous les Wikis de CodeX sont initialisés avec un jeu de
      pages par défaut dont la documentation PhpWiki. Consultez la
      page PhpWikiDocumentation pour une description de toutes les
      fonctionnalités de PhpWiki: syntaxe du langage de marquage,
      plugins, etc&hellip;</para>
    </section>

  </section>
  </chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("CodeX_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->

