<!--
// Copyright (c) Xerox Corporation, Codendi 2007-2008.
// This file is licensed under the GNU General Public License version 2. See the file COPYING. 
-->
<chapter id="TestManagerPlugin">
  <title>Gestionnaire de Tests</title>

  <para>Le test est une activité importante dans le cycle de vie d'un projet.
    &SYS_PRODUCT_NAME; fournit un service spécifique pour gérer vos tests.</para>

  <para>Le gestionnaire de tests utilisé dans &SYS_PRODUCT_NAME; est SalomeTMF (Test Management Framework), 
   un outil de gestion de tests open source bien connu.
   Pour une documentation plus complète de SalomeTMF, merci de visiter la page web
   du projet SalomeTMF <ulink url="https://wiki.objectweb.org/salome-tmf/">https://wiki.objectweb.org/salome-tmf/</ulink>
   et en particulier la <ulink url="https://wiki.objectweb.org/salome-tmf/Wiki.jsp?page=DocumentationPages">
   section documentation</ulink>.
  </para>
  
  <section id="SalomeOverview">
    <title>Présentation de Salome</title>
    
      <para>Les fonctionnalités du gestionnaire de tests sont les suivantes :</para>
      <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
        <listitem>
          <para>Création des tests. Les tests peuvent être organisés en campagne,
          en famille, en suite (comme le préconise la norme ISO 9646).</para>
        </listitem>
    
        <listitem>
          <para>Exécution des tests. Les tests peuvent être associés à des environnements,
          des actions, des exécutions et des jeux de données.</para>
        </listitem>
    
        <listitem>
          <para>Les tests peuvent être exécutés manuellement ou de manière automatique
          (à l'aide des plugins SalomeTMF).</para>
        </listitem>
    
        <listitem>
          <para>SalomeTMF est intégré à &SYS_PRODUCT_NAME;, ce qui signifie 
          que vous n'avez pas besoin de créer vos projets dans SalomeTMF. Vos projets
          &SYS_PRODUCT_NAME; seront automatiquement disponibles dans SalomeTMF,
          ainsi que les membres du projet.</para>
        </listitem>
        
        <listitem>
          <para>SalomeTMF est intégré à &SYS_PRODUCT_NAME;, vous pouvez donc ajouter
          une anomalie, dans l'outil de suivi de &SYS_PRODUCT_NAME;, quand l'exécution
          d'un test a échoué par exemple.</para>
        </listitem>
    
      </itemizedlist>
  </section>
  
  <section id="SalomeConfigurationAndAdminisitration">
    <title>Configuration et Administration</title>
    
    <section id="SalomeBugTrackerConfiguration">
        <title>Outil de suivi Salome</title>
        <para>Salome peut interagir avec les outils de suivi de &SYS_PRODUCT_NAME;.
        Un cas d'utilisation typique est l'ajout d'anomalie ou de bug dans un 
        outil de suivi lorsqu'un test a échoué.
        Vous pouvez utiliser le modèle d'outil de suivi fourni (Salome Bug), mais 
        vous pouvez aussi utiliser Salome avec l'outil de suivi de votre choix.
        </para>
        <para>Vous devez simplement ajouter et/ou lier les champs "spéciaux" suivants nécessaires à Salome :
        <itemizedlist mark="bullet" spacing="compact">
            <listitem><para>environnement</para></listitem>
            <listitem><para>campagne</para></listitem>
            <listitem><para>famille</para></listitem>
            <listitem><para>suite</para></listitem>
            <listitem><para>test</para></listitem>
            <listitem><para>action</para></listitem>
            <listitem><para>exécution</para></listitem>
            <listitem><para>jeu de données (dataset)</para></listitem>
        </itemizedlist>
        <para>Tous ces champs sont de type <emphasis role="bold">champ texte</emphasis>.</para>
        <para>Si vous utilisez Salome avec l'un de vos outils de suivi existant,
        deux options s'offrent à vous :
         <itemizedlist mark="bullet">
            <listitem>
             <para>
              Vous disposez déjà de champs qui peuvent correspondre aux champs "spéciaux"
              de Salome, il vous suffit alors simplement de lier ces champs 
              (voir "Configuration de l'outil de suivi Salome" ci-dessous pour lier les champs),
             </para>
            </listitem>
            <listitem>
             <para>
              Les champs de votre outil de suivi ne correspondent pas aux champs "spéciaux"
              requis par Salomé, ou vous ne souhaitez pas utiliser des champs existant pour 
              cet usage: il vous suffit donc d'ajouter de nouveaux champs de type "champ texte"
              (voir <xref linkend="CreationandModificationofaTrackerField" /> pour plus de détails), 
              et ensuite de les lier (voir ci-dessous).
             </para>
            </listitem>
         </itemizedlist>
        </para>
        
        <para>Si vous souhaitez utiliser un nouvel outil de suivi pour interagir avec
        Salome, vous pouvez utiliser le patron Salome Bug Tracker, ou créer vous-même un 
        nouvel outil de suivi en vous basant sur le patron Salome Bug Tracker 
        (voir  <xref linkend="TrackerCreation" /> pour plus de détails sur la
        création d'outils de suivi à partir de patrons)
        </para>
        </para>
        
        <section id="LinkSpecialFieldsForSalome">
          <title>Configuration de l'outil de suivi Salome</title>
            <para>
                Pour pouvoir lancer SalomeTMF depuis &SYS_PRODUCT_NAME;, 
                vous devez indiquer au système l'outil de suivi que vous souhaitez
                utiliser avec Salomé.
            </para>
            <para>
                Pour ce faire, veuillez sélectionner le lien Administration du service
                Gestionnaire de Tests, et suivre le lien "Gestion de l'outil de suivi Salome".
                Ensuite, 
                <procedure>
                 <step>
                    <para>
                    Choisissez l'outil de suivi que vous souhaitez utiliser avec Salome.
                    Cette action va rafraichir la liste des autres champs.
                    </para>
                 </step>
                 <step>
                    <para>
                    Choisissez le rapport que vous souhaitez utiliser avec Salome
                    (ce rapport vous servira à parcourir et à rechercher les artefacts
                    depuis Salomé).
                    </para>
                 </step>
                 <step>
                    <para>
                    Ensuite, associer chaque champ "spécial" Salome avec l'un des 
                    champs de l'outil de suivi choisi.
                    </para>
                 </step>
                 <step>
                    <para>
                    Cliquez ensuite sur le bouton Valider.
                    </para>
                 </step>
                </procedure>
                
                <figure id="FigureLinkSalomeCodendiTracker">
                  <title>Configuration de l'outil de suivi Salome</title>
                  <mediaobject>
                    <imageobject>
                      <imagedata format="PNG"
                        fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_salometrackerconfiguration.png" width="13cm" />
                    </imageobject>
                  </mediaobject>
                </figure>
                
                Des erreurs peuvent survenir lors de la validation, par exemple
                si un champ de votre outil de suivi est utilisé deux fois, ou si un 
                champ Salome n'est pas associé à un champ de l'outil de suivi.
            </para>
        </section>
    
    </section>
    
    <section id="SalomePermissionsConfiguration">
        <title>Permissions</title>
        <para>Les permissions de SalomeTMF peuvent être configurées dans l'administration
        du Gestionnaire de Tests de &SYS_PRODUCT_NAME; (Administration -> Permissions).</para>
        <para>L'administrateur du projet peut configurer les permissions pour les 
        membres du projet, pour les administrateurs du projets, et pour chaque groupe d'utilisateurs défini dans le projet.</para>
        <para>Les permissions disponibles sont :
            <itemizedlist mark="bullet">
                <listitem><para>Suite de Test:</para>
                 <itemizedlist mark="bullet">
                    <listitem><para>Ajouter : si l'utilisateur peut ajouter une suite de tests ou pas.</para></listitem>
                    <listitem><para>Modifier : si l'utilisateur peut modifier une suite de tests ou pas.</para></listitem>
                    <listitem><para>Supprimer : si l'utilisateur peut supprimer une suite de tests ou pas.</para></listitem>
                 </itemizedlist>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <itemizedlist mark="bullet">
                <listitem><para>Campagne de Test :</para>
                <itemizedlist mark="bullet">
                    <listitem><para>Ajouter : si l'utilisateur peut ajouter une campagne de tests ou pas.</para></listitem>
                    <listitem><para>Modifier : si l'utilisateur peut modifier une campagne de tests ou pas.</para></listitem>
                    <listitem><para>Supprimer : si l'utilisateur peut supprimer une campagne de tests ou pas.</para></listitem>
                    <listitem><para>Exécuter : si l'utilisateur peut exécuter une campagne de tests ou pas.</para></listitem>
                </itemizedlist>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            Notez par ailleurs qu'il existe des dépendances entre permissions. Par exemple, si un groupe peut "Ajouter" une suite de test, il pourra aussi "Modifier".
            <figure id="FigureSalomePermissionsConfiguration">
              <title>Configuration des permissions Salome</title>
              <mediaobject>
                <imageobject>
                  <imagedata format="PNG"
                    fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_salomepermissions.png" width="13cm" />
                </imageobject>
              </mediaobject>
            </figure>
                
        </para>
    </section>
    
    <section id="SalomePluginsConfiguration">
        <title>Plugins Salome</title>
        <para>SalomeTMF est extensible grâce à ses plugins.
        Chaque administrateur projet peut choisir les plugins Salome qui seront 
        chargés depuis son projet.
        </para>
        <para>Pour choisir les plugins à utiliser pour votre projet, suivez le lien 
        Votre projet -> Gestionnaire de Tests -> Administration -> Gestion des plugins Salome,
        sélectionnez alors les plugins désirés, puis validez en cliquant sur le bouton Valider.</para>
        <para>Il faut noter qu'en focntion de la configuration du serveur, certains plugins Salome
        peuvent ne pas être disponibles.</para>
        
        <figure id="FigureSalomePluginsConfiguration">
          <title>Configuration des plugins Salome</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_salomeplugins.png" width="13cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
         </figure>
        
    </section>
    
    <section id="SalomePreferencesConfiguration">
        <title>Préférences Salome</title>
        <para>Les administrateurs projet peuvent choisir certaines préférences pour Salome
        par projet.
        Suivez le lien Votre projet -> Gestionnaire de Tests -> Administration -> Gestion de la configuration Salome,
        puis sélectionnez les options :</para>
        <itemizedlist mark="bullet">
            <listitem>
             <para>Inclure l'indicateur ICAL : ICAL est un indicateur qualité, développé 
             par Orange Labs. Si vous n'utilisez pas cet indicateur, vous n'avez pas besoin de l'activer.
             </para>
            </listitem>
            <listitem>
             <para>
                Verrouiller un plan de test si une campagne a été exécutée : 
                sélectionnez cette option si vous souhaitez que les plans de tests
                soient verrouillées après l'exécution d'une campagne de tests.
             </para>
            </listitem>
            <listitem>
             <para>
                Verrouiller la modification du tests si le test a été exécuté :
                sélectionnez cette option si vous souhaitez que le test soit 
                verrouillé après son exécution.
                Note : ceci implique que vous ne pourrez pas rejouer l'exécution du test.
             </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        
        <figure id="FigureSalomePreferencesConfiguration">
          <title>Configuration des préférences Salome</title>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata format="PNG"
                fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_salomepreferences.png" width="13cm" />
            </imageobject>
          </mediaobject>
         </figure>
         
    </section>
    
  </section>
  
  <section id="SalomeUsage">
    <title>Lancer SalomeTMF</title>
    
    <para>
        Une fois que votre projet est configuré correctement 
        (voir <xref linkend="SalomeBugTrackerConfiguration" />
        pour plus de détails) vous pouvez lancer l'application SalomeTMF en appuyant 
        sur le bouton "Lancer Salome".
    </para>
    
    <figure id="FigureLaunch">
      <title>Lancer Salome</title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata format="PNG"
            fileref="../../screenshots/fr_FR/sc_salomelaunch.png" width="13cm" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
     </figure>
     
     En cliquant sur le bouton le système peut vous demander si vous souhaitez ouvrir 
     l'application avec javaws (Java Web Start), répondez oui.
     De même, acceptez ensuite tous les certificats.
     Par contre, si Java Web Start vous propose de créer un raccourci sur votre bureau,
     refusez: il faut toujours lancer Salome depuis &SYS_PRODUCT_NAME;.
     L'application SalomeTMF se lancera après.
    
  </section>
  
</chapter>
<!--
Local Variables:
sgml-parent-document: ("Codendi_User_Guide.xml" "book" "chapter")
End:
-->
